《天下烏鴉一樣黑，地上白鴿非全白。》(3)

烏鴉三文店暫時閉業，景時打算利用髮賽在暗黑廚師比賽中毒害曾處長，飛天意粉神教及老水蛋幫派均會派人參與比賽，最終結果究竟會變成如何呢?

答案只有看到最後的讀者才會知曉!

Post1 :
Post2 :

IG/ TG : potatopigtongue

每一個回覆和正評及Facebook的like及IG的follow也是我的寫作動力。
覺得好看或有趣的話，請不要吝嗇你的正評及LIKE!

請大家多多幫推

____________________________________________________________

地圖、指南針、手提電話、橙皮，這上山四寶髮賽一律也沒有在身，他完全沒法得知自己現在究竟身在何處，只知道自己身處在一個頗為廣闊的平地，四周也是極為陡鈄的鈄坡，沒法憑一己之力爬回原本的山路。

低頭一看，就連泰鎂老師交給他的緊急用哨子也消失得無影無蹤，十居其九是在滾下山坡的過程中丟失在地上。

「有沒有人呀？有小朋友被困呀！」
髮賽往四周高處大叫，並沒有得到任何的回應。

“在山上迷路的話，便用上哨子唱響有隻雀仔跌落水的歌曲，我自然會找得到你的！”

山上的訓練很多時候也需要髮賽自己一人獨力完成，泰鎂老師生怕髮賽會在過程中迷路或遇上危險，特意賜給他一隻哨子作通訊用。
當然，她亦早有預料髮賽會有丟失哨子的可能，事先傳授了他利用山上物資製作哨子的技術。

“找兩塊槐樹或柿樹的樹葉，用口水把兩塊樹葉黏在一起，鼓起兩塊樹葉並往中間的洞穴吹氣，這樣便能製作出野外用的哨子！”

分辨柿樹以及槐樹的方法他早已忘得一乾二淨，他只好隨意地拾起地上的樹葉逐一嘗試，但足足試了五分鐘有多也沒能成功。

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱！
“恩公，你等一等我，我去尋找你的老師幫手！”
吱喳雀隱約明白得到髮賽現時的困境，打算飛回泰鎂老師的身旁作出求救。

「唉，大難臨頭各自飛，你這隻背信棄義的吱喳雀！」
眼見吱喳雀拍打雙翼飛往空中後，髮賽一臉不屑的對著牠漫罵。

吱吱吱吱！吱吱吱吱吱吱吱！
“事情並不是這樣的！我並不是離開你，而是去尋找幫手呀！”

牠生怕髮賽會因為這個天大的誤會而從此不再跟牠玩耍，連忙緊急降落在地上，一時張起左翼，一時又張起右翼，吱吱喳喳的大叫，不知道應該如何才能用身體語言傳達出正確的訊息。

「算你還有些少義氣，不會拋下我自己一人！」
髮賽伸手輕撫吱喳雀的頭部，黯然慨嘆了一句。

然而，正正是髮賽這一道窩心的舉動，更加令吱喳雀感到非常為難，難以在「飛出去尋找救兵以及呆在這裡等運到」兩者之間作一決擇。

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱！
“有沒有雀友在附近呀！我需要你們的幫忙呀！”

看見吱喳雀用上不尋常的節奏及高音吱吱大叫後，髮賽心裡頓時生起了一個想法，吱喳雀跟他一樣同樣是感到非常飢餓。

「你餓了嗎？我嘗試幫你找一下有沒有蚯蚓吧！」
髮賽用上樹枝抓劃地上的泥土，試圖尋找聚居在地下的蚯蚓。

事實上，在數天之前，他同是用上這樣的方式捕獲了一條小蚯蚓讓吱喳雀糊口。

當時他被委託到溪裡注滿兩大桶溪水，沿途恰巧發現了一隻奄奄一息、右腿受傷的麻雀在苦苦哀叫，於心不忍的他決定用上從泰鎂老師身上偷來的化妝棉為牠護理傷口，並義無反顧地為牠捕捉蚯蚓及灌上溪水，及時救了牠的一命。

經過這件事件後，吱喳雀接近以形影不離的方式靠近他。起初髮賽是感到非常抗拒及煩厭的，終日有著一隻麻雀在身旁吱吱喳喳大叫，這比蒼蠅更為討厭，促使了好幾次他大力揮動樹枝以圖趕走牠。

泰鎂老師得悉整事件的來龍去脈後，只是大聲笑說這麻雀已決定一生一世會跟隨他，勸服髮賽還是放下心頭，為麻雀改一個好名一同生活才是良策。

「哦？看來我找到好東西呢！」
在樹下翻動泥土之際，髮賽發現了數棵白色的草菇，果斷地把它們連根拔起。

「吱喳雀，看看我為你找到甚麼，新鮮又可口的草菇呀，快來試試吧！」

吱吱吱吱吱吱吱吱吱！
“恩公，這並不是草菇，這是帶有致命毒素的毒鵝膏菌，快點拋棄它們吧！”

毒鵝膏菌與草菇極為相似，只有磨菇專家才能分辨出兩者的分別，世界上接近超過一半磨菇中毒而死亡的個案就是弄不清兩者的分別，誤吃毒鵝膏菌抱撼終生。

「哦？不喜歡吃菇類嗎？那我就不客氣『獨吃難肥』啦！」
肚子已餓得咕咕作響的髮賽抹去菇上殘餘的泥土，作勢大快朵頤的咬下去。

吱吱吱吱！吱吱吱吱吱！
“恩公，停手呀！這菇有毒的！”
情非所爾，吱喳雀用力地往髮賽的右手手背大力啄了一下，以示警誡。

「剛才問你吃不吃你又耍手檸頭，現在又突然反悔了嗎？
唉，當我是怕了你啦，一人一半啦！」
髮賽爽快地把毒鵝膏菌撕開兩半，把其中的一半拋到口中。

嗖！

「哦？想不到生吃也挺好吃的，吱喳雀你也快點嘗一下吧！」

時時時時！時時！
“擅自吃我地盤物資者，不交出粟米作賠償的話，下場就只有死！”

一條肥肚的粟米蛇從草叢中現身，並朝著髮賽及吱喳雀伸出詭異的舌頭。

不厭其煩再放多一次廣告

留名

Lm lm

仆街 俾你快過我

新post 留名

橙皮

留名

時時時時！時時！

呱呱呱

吱吱吱

新post 自動正皮是常識吧

感謝支持

殘格

啪

欲窮千里目，更上一層樓。

眼見髮賽把毒鵝膏菌吞下肚後，吱喳雀明白到當前之急就是要為他找到適當的治療，當下拋開一切無聊的顧忌，直飛雲霄意圖從高處尋覓泰鎂老師的身在地。

殊不知道，牠的這一下「直升機」式飛翔卻讓牠得到了一道驚人的發現，髮賽的四周原來已被數十條粟米蛇重重包圍，蛇圈更正在逐步收窄中。

「我的媽！蛇呀！」
髮賽此時亦已意會到粟米蛇們的存在，慌忙地攀爬到一棵座立在他身後的樹上。

吱吱吱！
“別想動我恩公一條毛髮！”

吱喳雀沒有多想，極速往下垂直急墮，用上麻雀腳爪及時阻截了一隻粟米蛇先頭部隊的進攻。

嗖！

腳爪恰到好處的抓中了粟米先鋒的右眼，迫使牠痛得時時叫的退了下來。

粟米蛇的首領見狀後，當仁不讓的走上前來，用上兇狠的眼神直瞪吱喳雀。

史史史，史史史，史！
“你這隻不知羞恥、只懂裸體站在高處電線桿上迫人觀看全身的色情生物，識趣的便立刻離開，這裡並沒有你的事！”

吱吱吱吱！吱吱吱！
“他曾救了我一命，我是不會讓他受到任何危險的！
與此同時，請你別把我與城裡的雀友相提並論，我是不會跳電線舞的！”

史史史史，史史史！
“我不理會你這麼多，總之這名人類不問自取吃了我們粟米王國的資源，除非他能交出三條頂級的粟米作抵償，否則的話便至少要留下一隻手臂才能離開。

吱吱吱吱吱吱吱！
“我也不理會你這麼多，想取我恩公性命的話，過了我這一關才說吧！”
吱渣雀雙翼伸展，擺出一副不遜色於粟米蛇首領的霸氣姿態。

史史史史！
“好！我欣賞你的勇氣！
眾將領聽命，這是我與麻雀的一對一決戰，誰敢插手的話我便要牠立刻蛇頭落地！”

絲，時，詩，斯，司！

眾蛇們發出有著差毫分別的叫聲，表示明白。

「吱喳雀，你快點離開這裡吧！被蛇咬到可是可大可小的！」
吱喳雀的中途介入給予了髮賽充份時間爬到接近樹頂的位置，他眼見地上粟米蛇眾多，心裡大感不妙。

吱吱吱，吱吱吱吱！
“恩公，放一千萬個心吧！
麻雀雖小，五臟俱全，我可是一隻非常靈活精巧的小生物，並不容易對付的！”
吱喳雀一臉自信的叫著。

史史史！
“廢話少說，看招！”

話不投機半句多，粟米蛇首領扭動強橫的蛇腰，把自己的蛇尾當作鞭子般揮出！

啪！啪！啪！
蛇尾鞭鞭有力，運勁十足，只可惜吱喳雀是一隻「沒有雙腳的雀仔」，一口氣的便輕鬆閃避開蛇尾三連擊。

吱吱吱！
“有破綻！”
吱喳雀看準蛇尾擊在地上硬直的一刻，蓄力用上腳爪往粟米蛇首領的額頭踢下去。

吃力不討好的粟米蛇首領當下轉換攻擊模式，轉用蛇咬的方式往吱喳雀進攻。
只可惜這種明刀明槍的攻擊完全對吱喳雀毫不奏效，牠總是能在最後一刻閃開，繼而反送粟米蛇一下踢擊。

「嘩，吱喳雀！你很厲害呀！」
吱喳雀巧妙的走位盡在髮賽眼簾之下，讓他由衷感到佩服。

驕傲從來是敗北的起源，吱喳雀並沒有因為髮賽的讚賞而變得沾沾自喜，每一步也審慎行事，寧願有時候放棄反踢的機會也不願意讓身體受到任何的傷害。

麻雀的爪擊及踢擊威力雖不強橫，但積少成多的威力絕對不能看小，連續吃下十數下踢擊的粟米蛇首領亦開始變得老眼昏花起來。

史史史史！
“計劃有變，眾兄弟們，我們一起上！”
粟米蛇首領明白到長此下去並不是辦法，只好反口覆舌的違背開戰前的約章，企圖以蛇多欺負雀少的方式取得不光榮的勝利。

剎那間，數十條「粟米」從地上躍起，目標一致，共同以拋物線的方式飛向吱喳雀的所在地。

「哦，看來是我出手的時候了嗎？」
早已躲藏在一個角落的泰鎂老師握緊手中的長予，準備上前救駕。

「慢著，這起手式......難道是？」
快要從草叢中現身之際，她猶豫地停下了腳步。

吱吱吱吱吱吱吱！
“我祖先呢，可是史上最強的麻雀，唯一一隻能夠躲避古墓派的天羅地網式的第八十二隻麻雀！”

如果吱喳雀會死的話，我罷 睇!

lm

天羅地網勢都出埋

唔罷寫就得啦

永遠義無反顧地站在海鷗絲的一邊

閃避力MAX

無啦啦
唔會罷寫

我都買咗

得喇得喇

講起來我咁耐都未搶過1001不如就呢個po試下

謝大大

熱定身，三個月後就有機會一戰

即係個故仲有排寫

長故結局慣常會開新po，這個post應該去唔到1001

new post lm

想要簽名

星期六或星期二下午，到時見到面一定簽

簽落我隻手ok ?

我朋友幫我買咗

星期六見薯仔

唔ok

再一次多謝，今晚加更

遲少少先買到 有拖冇欠

旅行都能抽空賞面一齊食壽司餐，理論上應該我送一本俾你先啱

講好咗我等你出書再買畀你簽

You竟然是個girl

你估下小妹係男定女

連登邊有女 唔好ff咁多

我會書展睇住邊個去薯仔個檔因為我真係好得閒

痴撚線毒撚 冇改錯名 我一米八老虎都打死幾隻 仲點會係女

肌肉大隻妹

點解會覺得我係女

End topic

你見過麻雀像直升機般秒速垂直升高不足數秒，然後便隨即向下極速急墮嗎？

也許那個自吹自擂的創科局某位仁兄可能見過，但在野外足足生活了十多年的泰鎂老師倒是頭一次遇上此奇景，一直在樹頂上享受著涼風的她因而生起好奇心，像泰山般的穿梭在大樹間，來到了粟米蛇在馬鞍山的地盤「粟米平原」。

在野外生活良久，泰鎂老師習得如何與動物溝通的能力，略懂雀語以及蛇語。
來到粟米平原後，她從時時聲及吱吱聲中得悉粟米蛇首領意欲與吱喳雀進行單對單的對戰。

眼見髮賽此時已爬到樹上，並沒有任何生命危險，她便決定坐在長草一旁觀賞蛇雀大戰的好戲。

粟米蛇雖被稱之為粟米蛇，但牠實情並不是以進食粟米維生的，牠常吃的食物乃是田鼠和小型雀鳥。
皆因田鼠以及小型雀鳥大多時聚居在種滿粟米的田地，再加上某品種的粟米蛇表皮酷似粟米關係，牠們才因而被人類強行冠稱為粟米蛇。

依照大自然弱肉強食的法則，這場蛇雀大戰理應是蛇的那方佔優，但現況卻是完全地相反，粟米蛇是被麻雀壓制的那一方。
不過最令泰鎂驚訝的是，吱喳雀在被粟米蛇圍捕時候所說出的那一句話，牠的祖先有本事能夠閃躲古墓派的天羅地網勢。

根據《神雕俠侶》所記載，小龍女曾把古墓派的入門武學「天羅地網勢」掌法傳授予楊過，箇中的修練方法就是以麻雀作為對象，用雙掌困住在空中自由自在飛翔中的麻雀。
若把「天羅地網勢」練至最高境界的話，使用者僅以雙掌便能困住九九八十一隻麻雀。

吱喳雀祖先是傳說中的第八十二麻雀，其閃躲天羅地網勢的本事一代接一代的燈火傳承，沒有在任何世代中失傳下來。
儘管早前吱喳雀在飛行中因偷瞄美女導致沒看清前方並撞上大樹傷及右腳，但若然牠是用上認真心態對待事物的話，閃躲區區數十條的粟米蛇飛撲絕對是遊刃有餘的。

嗖！嗖！嗖！

一息間，數十條粟米蛇同時撲了個空，心感不忿，只能目瞪口呆地看著絲毫無傷的吱喳雀在空中拍翼。

「呀！」
此際，髮賽那方傳來了一道慘叫聲。

薑可是越老越辣的，擁有深厚閱歷的粟米蛇首領心知面前的麻雀絕非池中物，就算全軍出動也沒能百分百把牠壓制下來。
說到底，牠的初心是想懲罰偷吃磨菇的髮賽，為求達到此目的，牠特意調動眾蛇們往吱喳雀施襲，而自己則鬼崇地藉著混亂的掩護下從地上一躍而上，往髮賽的右腿位置大咬一口。

這招聲東擊西的策略非常奏效，直至到髮賽慘遭被咬痛叫的那一刻，吱喳雀以及泰鎂才當下醒覺到自己已中下粟米蛇首領混淆視聽之計。

雖則粟米蛇並不是毒蛇的一種，但蛇咬始終也是具有一定程度殺傷力。
泰鎂老師再也看不到要躲藏在一方的理由，她即時爬上靠近的一棵大樹，飛躍到髮賽身處的樹上，巧妙地用上手上的石矛往粟米蛇的下顎鑿了一下，迫使牠鬆口跌到地上去；

這一下鑿擊可是異常的關鍵，若果她是以其他蠻力方式扯開粟米蛇的話，粟米蛇分分中會以緊咬著髮賽一部份的大腿肉的方式墮地脫離。

「泰鎂老師！」
看到她的來臨後，髮賽頓時感到安心下來，得知自己將會受到她密切的保護。

「甚麼？我聽不清楚！你再說一次！」
泰鎂用上凌厲的眼神直瞪髮賽，揮動手中的石矛直指他的喉嚨。

「對不起，一時口快說錯！
老師泰鎂，你來得正是時候......」
髮賽被她這番舉動嚇得咽了一下口水，雙手舉起。

「唔，算你識趣！」
得到滿意的回覆後，她才緩緩把石矛放下來。

從髮賽上山跟她學習的第一天起，她便警誡髮賽必須以「老師泰鎂」這四字來稱呼她，「泰鎂」或者「泰鎂老師」其他稱呼均不能接受，說錯一次便打屁股懲罰一次。

箇中的理由非常簡單，她是一名追求美麗的女人，渴望受到別人稱讚，「老師『太美』」正是最為她合聽的稱呼，裡頭的次序絕不能倒轉，否則意思盡失。

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱！
“老師泰鎂，恩公他誤吃了毒鵝膏菌，必須盡快就醫，否則便會有生命危險呀！”

不想屁股變得紅腫的吱喳雀，早已養成了以「老師泰鎂」的方式來對她作出稱呼。

「甚麼？」
從吱喳雀得知這道壞消息後，泰鎂一臉緊張的對髮賽作出質問。
「髮賽，你是否吃了樹下的白色磨菇？」

「是。我偷吃了一丁點。」
髮賽臉有愧意道。

泰鎂曾警告過他不能擅自進食未經由她審核過的食物，但剛才他實在真的是太餓了，再加上被困在這陌生地方不知何時才會有人前來求助，他沒法子不破誡吃下磨菇攝取能量。

吱吱吱吱吱！
“不是一丁點，而是足足半塊有食指般的大小呀！”
吱喳雀如實告狀。

「你......立刻咬碎並含著這蒜頭，未經我批准絕對不能吞下肚裡！」
泰鎂從褲袋裡抽起了一大塊蒜頭，一手塞進髮賽的口中。
「還有的是，盡量減低自己的呼吸節奏，不要多說話！

我們要立刻作戰略性撤退！」

史史史史史史史！
“喂喂喂，這裡可是粟米平原，並不是一道外人可自出自入的地方呢！”

有文口竹

呀

時時時時時
吱吱吱吱吱吱吱
史史史史

一定唔係你畫

咁靚㗎畫，當然唔係我畫

畫家facebook: Sleeping pen

朝早竟然無文

仲搭緊飛機？

佢啱啱落機

今日唔得閒去 星期二有冇機會見到薯仔

星期二下午應該會有一小段時間係書展，你在tg gp裡面？

冇睇到有個grp添 我爬返post

薯仔好靚仔

正經樣
個涵就

你都有去

好想同牛河巴相認

琴日相認唔晒

我係毒撚路人樣

我係路人樣
其他人知道我真身 一定係薯仔爆

有

有職員fd攞職員證 帶你入去咪唔使囉

今晚出番文

暫時暫停一切無關的話題

冇

在野外生活多年，泰鎂早已練得一身健美家的身型，擁有精湛的野外求生技巧。
對她來說，大樹就像是扶手電動樓梯一樣，只要握緊樹冠垂下的樹藤「扶手」，便能從一棵大樹火速到達另一棵大樹上。

儘管如此，樹藤「扶手」並不能同時承受泰鎂及髮賽二人的重量，利用「泰山式走樹法」離開粟米平原並不可行。

「髮賽，跳下來吧！」
泰鎂率先從樹上跳到地下，並用公主抱的方式接實跟隨跳下來的髮賽。

「我們如何才能離開這裡？」
雙腳踏地後，髮賽半含著口中的蒜頭道。

「不許出聲！用心含著大蒜，不能吞下肚裡。」
泰鎂用上嚴厲的語氣再度作出警告，一手掩實髮賽的嘴巴。
「我自有辦法帶你離開這裡！」

環望四周，她率領髮賽走到平原一個背靠鈄坡的角落，雙手握緊長矛擋在髮賽前面，雙眼怒瞪周遭數十條的粟米蛇。

史史史史史史史！
“眾兄弟，敵退我進！他們已經被我們進迫至後無退路的絕境！我們一起上便會事成！”

粟米蛇們聽從首領的號召，無不一擁而上，張開大口往泰鎂方向飛撲。

「有勇無謀！」
泰鎂輕輕拋下一句，雙手轉握石予的中間軸心位置，揮動石予作出高速風車自轉。

啪啪！啪啪！啪啪！啪！

粟米蛇們抵受不住石予風車的風壓，被強勁的氣壓冲昏頭腦，瞬間暈倒並失去意識，啪啪啪的倒在地上。

史史史史史！
“哦，你有些料子！未知高姓大名？”
唯一沒有進行攻擊計劃的粟米蛇首領，高速伸縮吞頭。

時時！
“太美，美女太美。”
泰鎂把牙齒合緊，發出蛇語聲音；
蛇語並沒有泰和鎂二字，故此只好用太和美兩個同音字作出代替。

史史史史史！
“好！我會把你的名字列入名人堂！安息吧！”
說罷，粟米蛇首領單人匹馬往她作出飛撲。

篷......篷.......
泰鎂沒有半點猶豫，立刻重施故技，石予風車。
奈何，風壓對粟米蛇首領不管用，牠無視風壓迎難而上。

眼見粟米蛇首領近在咫尺，泰鎂轉換握矛姿勢，握緊石矛尾部，利用尖石往蛇頭進行直刺。

嗖！
粟米蛇首領瞬間扭動其柔韌的身體，閃躲尖石之餘，更以螺旋狀的姿態纏上石矛的木製中軸位置，迎矛以上。

石矛的最主要攻擊位置在於頭部的尖石，粟米蛇纏上石矛此舉動不但使牠避開尖石的威脅，更能快捷且方便地隨矛以上直達泰鎂的雙手。

「豈會讓你得逞！」
泰鎂單手握矛，以順時針的方式扭動手腕，打算利用高速旋轉的方式把粟米蛇拋離石矛。

史史史史！
“雕蟲小技！”
粟米蛇並沒有因而妥協，反之巧妙地分解旋轉攻勢。當泰鎂用上順時針方式轉動石矛的時候，牠便會用上逆時針轉動的方式纏上石矛前進，反之亦然。

粟米蛇的前進速度異常地快，不用數秒便已到達泰鎂的五指之前。

史史史！
“留下你的無名指吧！”

蛇口將要到達無名指之際，泰鎂當機立斷投擲石矛，連蛇帶矛帶至不遠處的長草區，阻截了粟米蛇咬指的計劃。

「真麻煩，可能要用上那一招了！」
石矛脫手後，泰鎂暗叫不好，頓時蹲下身拾起地上的一塊石頭。

被拋至長草區的粟米蛇並無任何氣餒的意思，再接再勵高速往前爬行，對泰鎂作出飛禽大咬。

啪！

剎那間，粟米蛇全身顫抖了一下，動作變得遲疑了起來。
泰鎂沒有錯過此黃金機會，用上右手食指及中指朝蛇口七吋以下的位置用力按下去，瞬間癱瘓了粟米蛇首領的思緒，促使牠成為在場最後一條倒下來的粟米蛇。

「別說話，我知道你想問甚麼！」
擊倒粟米蛇首領後，泰鎂右手遮蓋髮賽的嘴巴，制止他的發問。

「我剛才所使的是『打草驚蛇』，往長草投擲石頭製造出打草的聲音，使粟米蛇在一剎那間感到驚恐並分下心來，好讓我能在攻其不備間對牠作出施襲。」

說罷，泰鎂拿出隨身攜備的化妝棉，逐一塞進暈倒在地上的蛇口，並以左搭右右搭左的平結方式把眾蛇們連結在一起。

嗖！

用上西部牛仔轉動繩圈的方式轉動蛇繩後，泰鎂往天一拋，蛇繩隨即捲上在鈄坡上的一棵大樹上的粗幹。

「握緊這條蛇繩來借力離開這鈄坡吧！」

打草驚蛇 夠繽紛

搵薯仔簽書，一打開就係 殘格 ，最後就 啪

書入面內容有些許改動

教練

近排返馬刺做教練

打草驚蛇

做繩好似接繩結好過平結喎

「唔，這三腳架結紮得不錯，有我一半風範，應該可抵禦三號風球的風勢！」
景時右手托著下巴，仔細打量著由三根柚木所造成的烤架；
他現時所在之地，正是泰鎂原先打算與髮賽進行燒烤午餐的地方。

嗖！嗖！嗖！

雀鳥們雞飛狗走，樹木搖擺非常，形成一陣陣的樹浪。

「景時，你來得正好了！」
泰鎂背著髮賽，從一棵大樹上從樹而降。
「他約在十五分鐘前吃下生的毒鵝膏菌，急需治療！」

「毒鵝膏菌？」
聽到毒菌二字後，髮賽當場嚇得把口中的蒜頭吐了出來。

泰鎂一直沒有把此真相說出來，怕的就是髮賽得知自己中毒後會變得心慌慌，心跳加速，引起反效果加快血液運送毒素到各細胞的速度。

如今神醫景時在前，她亦不仿將真相如實告出，好讓他能更快速治理髮賽身體裡頭的毒素。

「嗯，蒜頭？」
景時當下感到在意的並不是毒鵝膏菌，而是倒在地上的蒜頭。

「古方有云，大蒜能清除一切毒素，所以我便強行讓他含下大蒜，希望可以盡量消除他在體內的毒。」
泰鎂自豪地急速作出解釋。

「荒謬！」
景時一腳大力踐踏蒜頭，蒜頭瞬間變成蒜粉。
「一知半解！你這下可是好心做壞事，大蒜可是有蒜素......」

「算數？」

「蒜素！」

「吓？有算數？」

「唉，算數！」

血壓與血液流動速度有著反比關係，血液的流動速度越低，血壓便會越高。
蒜素有著短期性的降血壓作用，某程度上會加快血液流動速度，加快毒素流遍全身的速度。

「言語不通」，景時沒有閒情把此等知識告知泰鎂，當下從衣服裡拿出三枝經高溫處理消毒且密封在膠袋的銀針，分別朝髮賽的心、胃和肝的位置刺了下去。

「正常來說，毒鵝膏菌的毒素應該會在一兩日後才會產生致命的效果。
但基於少年心火氣益，現在又有蒜素加持，實情可就不是這樣的說了......」
景時憂心忡忡皺眉道。

「我......我會死嗎？」
髮賽眼泛淚光，雙腳劇烈地抽搐。
「我的雙腳不斷顫抖，是不是代表我快要死呀？」

「.......」
得知自己闖了大禍後，泰鎂右手掩著嘴巴，雙眼通紅輕聲咽泣，不敢直望髮賽。

嗖！ 嗖！ 嗖！

景時默不作聲，利用右手四指的指間同時夾起那三枝銀針，把銀針尖頭沾滿紅色的血液滴在一塊隨身攜備的特製綠葉。

隨後，他在樹蔭下戴上一副具有螢光顯微鏡功能的眼鏡，細心觀察那三滴血液下方的樹葉位置。

「唔.......你確定他真的是吃了毒鵝膏菌？」
觀察著的同時，他喃喃自語道。

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱！
“我肯定他是吃了有毒的毒鵝膏菌，足足有他整個拇指這麼大。如果我有任何浮誇或不實的話，那我就立刻死全家加終生再也不能吃下任何蚯蚓！”
用盡渾身之力才能追近泰鎂髮賽二人速度的吱喳雀，對泰鎂發出毒誓。

「沒錯.......足足有他整個拇指這麼大。」
泰鎂忍淚覆述吱喳雀的說話。

「唔，你認為有沒有機會可以採集更多相同的磨菇樣本？」
景時關掉眼鏡的螢光功能，對泰鎂作出詢問。

「在南方約六十米後的一個下陷平原裡，正中心的大樹應該還有數棵相同的磨菇。
我們是憑著平原鈄坡上的自製蛇繩陣爬上來的，已經很容易能夠辨識得到那個地方。」
此刻，泰鎂發現得到景時收起了早前的愁容，而是亮出了一副富有好奇心的臉孔。

瞪！

景時往後方一瞪，一道黑影立刻隨南方飛去。
還不到三十秒，數棵完整的毒鵝膏菌連同髮賽中途掉下的那半塊毒鵝膏菌啪一聲的落在景時的手中。

獲取樣本後，景時拿起另一根新銀針刺向其中的一棵磨菇數秒，並把銀針沾在早前樹葉上的其中一顆血滴。

「有趣，非常有趣！」
他用上螢光顯微眼鏡觀察血滴後，興奮大叫。

嗖嗖嗖！

景時用上銀針飛快地往黑影所採集的樣本切割成碎粒，拾上地上一部份的蒜粉，用手強行壓成一塊圓形的磨菇蒜頭餅。

「髮賽，張開口！」
景時無情地強行把磨菇蒜頭餅塞進髮賽的口裡。

蒜素

隔多幾日會變蒜久素？

79日？

點解係79，唔係49
77 49日

薯仔以前做過童軍？

因為 粗口

幼童軍

割！
幼童軍係小學嘢，中學先係童軍

唔怪得你會識三腳架編結呢個名啦

文？

薯仔過咗隔離睇文冇打文

打緊

七月二十六日，髮賽被迫吃下磨菇大蒜餅約一個月後的星期二，白鴿麵包店內。

啪！ 啪！ 啪！

麵粉糰經過千捶百打，粉土飛揚，衣巴用上特製白鴿模具，在扁平的麵粉糰裡切割出一式一樣的白鴿模樣。

「爸，我放學回來了！」
放學後的衣絲背著書包，第一時間便直接奔跑返回白鴿麵包店裡。

「今天星期二，不是學校的羽毛球課外活動時間嗎？為何這麼早便回來的？」
衣巴一臉漠然的看著衣絲。

「羽毛球都不好玩的，我還是喜愛返回麵包店裡工作！」
雖然衣絲是這樣的說著，但衣巴早已看透了自己女兒的想法，羽毛球不好玩純粹是藉口，達時速四百公里如此刺激及引人入勝的運動誰又會抗拒三千呎外呢？
實情是衣絲擔憂著麵包店裡人手不夠，所以便在放學後火速返回店舖工作。

「店舖裡有佳叔等人幫手，阿女你並不用掛心，我們大有餘力可以應付店舖的工作！
更何況，你在打羽毛球方面有著絕對的天份，根本就不應該浪費光陰在麵包上。」
衣巴還沒把話說完之際，衣絲便已洗淨雙手，著手準備製作腸仔飽的工序，根本就沒有把她父親的話聽入耳裡。

「這陣子腸仔飽的銷量有著上升的趨勢，看來要增加廚師腸的入貨量了！」

眼見衣絲一心一意投入在店舖工作裡，衣爸也沒有再多說話，說到底這是一條自己女兒自主所選取的道路，自己不宜多口插嘴。
只要她沒有誤入「歧途」走上麵包劍心的道路，他絕對不會作出任何干擾，這是衣巴心底裡頭的真實想法。

「爸，其實一直以來我也有一個問題困在心裡。」
衣絲直望著擺放法國長麵包的位置，提出疑問。

“難不成......衣絲始終還是發現了？”
法國長麵包是麵包劍心的象徵，衣絲的這道提問不禁讓他感到膽戰心驚。

若然她問起法國長麵包相關問題的話，該說是老婆結婚周年的紀念物，還是白鴿麵包店的吉祥物呢？

「為何阿爸你一直把多出來的麵糰丟在垃圾桶裡，而不留下來製作小型白鴿麵包呢？
現今潮流興起迷你文化，迷你白鴿麵包一定會大受歡迎的！」

到頭來，衣絲的著眼點並不是法國長麵包，而是法國長麵包旁的垃圾桶，一切也是衣巴自我製造恐慌。

「呼，原來你是在問這個問題......」
衣巴輕呼了一小口氣。
「白鴿麵包的大小絕不能有任何的改變，這是祖傳下來的遺訓。」

「我明白秘方配料不應有任何的改變，但大小方面......不用這麼執著吧！」
衣絲質疑道。

「女，有時候你真的不能不佩服古人的智慧。
若果白鴿麵包的大小各有不一的話，那麼只會釀成大台的造成，無法服眾之餘，更會暴露弱點被外力一次過瓦解呢！」
衣巴看著垃圾桶裡的麵粉糰殘渣，黯然道。

「大台，瓦解？
爸，為何我不明白你在說甚麼的呢？」
衣絲完全地被父親的話弄得一頭霧水。

「哈哈，當你長大後，你便會明白的。

哦，不，不，某程度上，我希望你整一世人也不用需要明白。」
衣巴咽了一大口口水，直望茱莉大廈正對出的政府總部。

啪！啪！啪！

白鴿麵包店的後門響起了幾下響亮敲門聲，一道黑影飛快地把一封黃信封從後門裡放進麵包店。

得三腳架結平結，得天下。

因為平定天下

醒目

唔好搞投票白鴿大小 要買就自己決定

留翻畀做麵包嗰啲決定啦

時速四百公里 直入式到呢

「衣絲，你有信件呢！」
待衣絲把腸仔飽放進焗爐並有所空閒之時，佳叔笑瞇瞇地把從後門拾來的黃色信封交給她。

「女大女世界，佳叔明白的。
放心，我並不會跟你阿爸透露任何半句！」

「吓？」
衣絲一臉不解的接過黃色信封，只見上面寫上「給心地善良的白鴿麵包店女員工」。

麵包店除了衣絲母親間中會擔當收銀工作外，剩下的女員工就只有衣絲，這封信件的寄件人無疑就是針向她一人而寄出的。

「無緣無故為何會有人寫信給我的呢？」
衣絲拆開信件後，發覺裡頭收藏了一張紅色一百元港紙以及一張信紙。

“多謝你一直以來免費贈送的麵包，希望這張一百元能夠支付我積累下來的欠債。”

「唔，難道這是消失了一年有多的排骨仔所寫的？
一百元也未免是太多了吧！他究竟是用上甚麼方法拿取這麼多金錢？」
衣絲思索良久，唯一想到的就是髮賽乃為這封信件的寄件人；

曾經有一段時間，髮賽總是會在下午時段流連在白鴿麵包店前，衣絲見他身體瘦削，大多數的時候也會把店舖新鮮出爐的麵包贈送給他，只是不知從哪一天開始，髮賽突然消失得無影無蹤，再也沒有出現在麵包店的前面。

“嘩！原來現時的後生仔出手是這麼厲害的！
追女仔竟然會出動到如此強橫的銀彈攻勢！”
不知道來龍去脈的佳叔暗地裡看到那張紅衫魚一百元港紙後，心裡感到非常唏噓，倒抽一口涼氣。

“唉，下一次一定要進行首輪檢查才行！”

_______________________________________

「髮賽，已經交待好要交待的事情了嗎？」
在景時的辦公室裡，景時對髮賽作出詢問。

「嗯，我已經分別把兩封信封交給幫助了我很多的人，所有債務已經償清。」
髮賽單腳跪下，低頭看著地下道。

「很好，待會你吃下這碗白汁雞皇磨菇焗飯後便盡快就寢吧！
明天的任務難度系數並不低，必須要養足精神來應付才行！」
景時雙手放在身後，眼睛瞄向不遠方茶几上一碗冒著白煙的焗飯。

「明白！」
髮賽急步走到茶几前，三扒兩撥的把白汁雞皇磨菇焗飯吃進肚裡。

「慢慢吃！時間多的是。」
景時望向手中的「嬰兒知」手錶，著髮賽不用如此趕急把晚飯吃下肚裡。
「欲速則不達，明天的任務也是，切記千萬不要著急，否則只會壞了大事！

只要你能夠好好完成明天的任務，你父親的頑疾必定能夠治愈。」

「是的！我已經吃畢晚飯！先行告辭！」
髮賽沒有遺留任何一顆米飯粒在碗上，一枝箭的拿起一塊能夠遮蓋整個頭部的麻雀面具及一枝迷你啡色藥瓶離開現場。

待他離開辦公室後，一道黑影隨即出現在景時面前。

「老大，你真的是放心把任務交給髮賽嗎？
雖然他接受了足足一整個月的特訓，但倘若稍有差池的話，他大有可能會當場喪命，我們蒙拾小隊也未必能夠及時能夠保護他的！」

「明天我也會在場，若果真的是發生問題的話，我自會有辦法解決，你們並不用操心及插手。」

「明白！」

______________________________________

七月二十七日，星期三，暗黑廚神比賽的日子，舉辦地點為茱莉大廈地下三層，一眾選手在上午十一時聚集在指定的集合地點，隨時隨地能夠進入會場進行正式比賽。

為免評審因著選手的臉貌而作出有所偏頗的裁決，各選手們均需自備面具遮蓋自己的臉貌。
髮賽現時所佩戴的正是他向景時要求所特製的麻雀面具，而在場人士的面具大多數亦是以動物的臉貌為主，環觀一覽海陸空動物通通俱存，堪比童話式的動物嘉年華。

站在一角落的麻雀髮賽點算著動物種類的時候，發現了一隻青蛙正在以緩慢的速度接近一隻狐狸。

嗖！

雖然犯人手法非常純熟，但始終還是瞞不過髮賽精明的雙眼，青蛙偷竊狐狸手錶的整個過程全在他的眼簾之內。

“唉，簡直就是扒手界的恥辱！”
看不過青蛙「生硬」的手法後，髮賽不假思索的便採取「螳螂捕蟬，麻雀在後」政策，輕易地便從青蛙身上奪回狐狸的手錶以及一份額外的戰利品，一把鐵叉。

「狐狸小姐，請問現在幾多點？」
施展「發財之手」過後，麻雀髮賽走到狐狸面前作出提問。

Baby G

究竟薯仔有幾鐘意baby G

Baby G有甚麼不好

好奇吓姐

最後麻雀點解唔是吱吱吱吱吱吱吱

究竟薯仔有咩係寫出來會比人估到

真麻雀同人扮麻雀的分別

我人生第一隻都係Baby G

估到就唔需要我寫

Same，不過係翻版定唔知點，好平

你估隔離個重煉傳說post, 勁易估，又經常叉人老母，最估唔到就係個post負評過咗二百五遮

無得咁比較我依啲東一忽西一忽，大雜燴寫法相對難估啲姐

少年你太年輕了

果個故有個花名，叫單機傳說，可能係連登史上最多負評嘅故仔

多謝薯仔嘗面幫小弟簽名，希望你再有機會出多啲書

多謝 靚到反光

被問及現在是幾點鐘，最為普遍的反應就是觀看手腕上的手錶。
狐狸小姐往左手手腕一看，才發現自己最為愛惜的「嬰兒知。知。驚嚇」手錶消失得無影無蹤。

「去......去了哪裡？」
她驚惶失惜的往地下張望。

「姐姐不用擔心，你的手錶就在這裡。」
髮賽把手錶物歸原主，並靜悄悄地告知她剛才青蛙先生所犯下的惡行。

被髮賽這樣的提醒一下後，她才想起青蛙先生剛才有意無意地在她身後飄過，很有可能他就是在那個時候下手奪去手錶。

「謝謝你。」
狐狸小姐打量髮賽身型過後，只好用小朋友三字稱呼他。
「麻雀小朋友，你......是這次比賽的參賽者？」

「沒錯，有甚麼問題？」
髮賽理直氣壯道。

「這比賽並不是煮飯仔遊戲，稍有差池的話分分中會喪命。過往......」
還沒有把話說完，一名在場職員把房間閘門打開，催促所有參賽者進入會場。

篷.......篷.......

早已等待得不耐煩的「動物」們看到閘門的曙光後，無不一窩蜂衝上前來，個子相對矮小的髮賽瞬間被人海淹沒，融入在動物橫町內。

「喂......喂.......」

「唉，竟然容許小朋友參加比賽，這些黑錢歐淺你真的賺得安落嗎？」
狐狸小姐凝望遠方一名戴著燒豬面具的男人，雙拳緊握至發紅起來。

吱吱！

_________________________________________________

「各位觀眾，歡迎大家來臨第十六屆暗黑廚神比賽。」
一名戴著燒豬面具的男人引領著一名鮮魚面具的男人進入會場，著他就座在唯一的裁判席上。

「今天我們有幸再次邀請得到暗黑廚師比賽一級榮耀尊貴會員，直必腸大師，擔任是次比賽的裁判！」

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

戴上各式各樣的粵劇面具觀眾們一致站起身，發出鏗鏘有力的掌聲；
暗黑廚神比賽是一場不見得光的比賽，觀眾們一概需要戴上粵劇面具遮蓋面容，以免身份外洩。

「今天的參賽者人數達八十人之多，陣容可謂非常鼎盛。
有見及此，大會亦特意加碼冠軍的獎金至三百萬港元，連同獎品冰極山的天山雪蓮送給最終勝利者！」
燒豬主持人公佈出這振奮人心的消息後，參賽者們無不高聲大叫，跳高拍手讚頌大會貼心的安排。

儘管如此，眼利的直必腸大師透徹的看得到，在場有兩位參賽者純粹只是隨波逐流扮作開心，根本沒有任何歡喜之意。

“天山雪蓮，我一定要取得天山雪蓮。”
麻雀髮賽所關注的，就只有是冠軍的獎品，並非獎金。

“我一定要進入準決賽，這樣才有下手的機會！”
狐狸小姐同樣對冠軍獎金毫無興趣。

「好！事不宜遲，請所有參賽者來到圓形的舞台前！」
燒豬面具男直指前方十米外的一個突起約兩米高的大型圓形舞台，舞台面積目測大可容納數百人以上，東南西北均有樓梯連接地下和舞台。

轟！

待所有參賽者踏上舞台後，東南西北的樓梯隨即收起，圓形舞台對出的五米位置突然往下陷，下陷的空間瞬間被注滿淡水以及魚隻。

「為何水池的魚隻不是鯪魚，而是鯇魚來的？」
直必腸大師招手著燒豬男前來，輕聲作出詢問。

「放心，這只是第一環節，第二環節定必會有鯪魚出場。」
燒豬男微笑道。

直必膠係曾参交啲friend?

真必腸 真心膠 曾參交

老水蛋及西檸蒙幫派早已得知曾處長會在七月二十七日參與比賽，而曾處長最喜愛的食物就是鯪魚。

直必腸哩個名

動物橫町

山並先生

想問邊度可以買書展本書，書展無去到

現在唯一途徑就只有上網訂購，

書展銷情唔理想，靠大家幫一幫忙分享下

小爾最強

點解會咁 如果再買有無簽名

一定因為封面冇負皮壽司

問題係好少人睇呢個故

暗黑廚神比賽的觀眾門票價值不菲，觀眾們大多是上流社會人士又或者是從非法途徑獲取大量金錢的人們。

為了增加比賽的新鮮感，每一次比賽賽制均不會重覆，評審及參賽者們只會在比賽開始一刻才會得知比賽方式。

但這並不是吸引「粉絲」們長久支持這比賽的最主要原因，他們之所以願意用上昂貴價錢入場，無非只是想欣賞暗黑廚神比賽「黑暗」的一面。

「這次比賽的第一環節就是切魚生片！每一名參賽者均要用上魚竿從水池中釣上鯇魚，再以用上菜刀為鯇魚切片，在限時半小時內能夠切出二十塊厚度不多於一毫米的生魚片就能順利進入第二環節。」
燒豬男道出規則之際，八十枝魚竿隨即從天而降直達舞台的中心位置，每一枝魚竿均綁上一把菜刀，擲地有聲。

「至於沒能在限時裡頭完成二十片合標準的生魚片的話，那就當然是.......」

轟！

數條鱷魚突然從水池冒出，起勢狂吞水池裡的鯇魚，把水池染成紅色一片。

「成為鱷魚的午餐！」

觀眾們聽到比賽的罰則後，無不歡呼起哄，神情高漲；
他們前來這裡無非就是想親身觀看血腥的場面，享受人們被折磨的快感，讓內心黑暗的一面盡情暴發出來。

「好！事不宜遲，比賽立刻開始。

我在此提醒參賽者們一句，水池鯇魚的數量只有一百條，大家不快手釣魚的話，餓了三天有多的鱷魚隨時會把所有鯇魚吃得一乾二淨。

到時候呢，哦哦哦！」

收到燒豬男的「恐嚇」後，參賽者們你推我撞的前往舞台中心方位搶奪魚竿，不惜一切也要率先拿取魚竿，用盡扯頭髮、手肘撞人、屁股撞擊等手段，情況簡直就是不堪入目。

不過，越是不堪入目的畫面，便能越滿足觀眾們的胃口。
魚竿放置在中心位置的安排，正正就是為了釀造出「前菜」讓觀眾們品嘗品嘗。

髮賽個子較為細小，施展了好幾下「小明火車穿山洞」便輕易來到堆積成山狀的魚竿堆。
隨意拿取一枝魚竿後，髮賽便再度穿過較早前的「山洞」脫離人群，把握時間走到舞台較邊的位置。

兩米高下的水池目測至少有五隻鱷魚，牠們基本上不需移動，悠閒地張開大口便有「源源不絕」的鯇魚順著水流送入口中。

見狀，髮賽心明白自己現時絕對不能有所怠慢，必需與鱷魚鬥快搶奪鯇魚。
快速除掉綁在魚竿的菜刀後，他發現了一個駭人的事實，魚釣是太公式釣魚的直鈎，而且並沒有附送任何魚餌。

「直鈎再加上沒有任何魚餌，佛系釣魚呀？」
此際，一名戴上獅子面具的男子舉高魚竿，往主持方向大叫問出困擾髮賽的問題。

「呀，獅子，你大可放心，我們大會一視同仁，不會有甚麼稀有或傳奇魚竿，所有參賽者的魚竿佩置也是直鈎且沒有魚餌。

至於如何釣上鯇魚，那就取決於你的智力以及態度了！

倘若你想跳進水池徒手捉魚的話，我們也是絕對歡迎的！」

「你大我呀？我從三歲開始便已專注玩鱷魚拔牙遊戲，從未嘗一敗，你以為我會不敢跳下去嗎？」
那名獅子男舉起中指並放下魚竿，用上導彈式跳水法直墮水池。

就是這樣，鱷魚咬殺獅子的黑暗童話故事便誕生了。

無所有簽名都係親筆簽

係 唯有繼續寫多幾年聚人氣

又買睇嚟你嘅痴線情度同我有得揮

終於有文了

講咗有拖冇欠

我係拖到今日先得閒課金

親自上門簽
買書送薯仔

新功能

test 不推文回覆

唔推

推

唔推 testing

唔推testing

推
未有更新冇得test

要apple度down TestFlight 黎down beta

pixel世界第一

目賭獅子敗給鱷魚的慘劇後，場內一部份參賽者們不禁釀起一種恐慌情緒，紛紛表示不想再逗留在這裡，要求棄權。

噓......噓！

觀眾們前來的目的就是想觀看真實的血腥場面，對於參賽者意欲棄權離開，他們均報以噓聲作出回應。

觀眾及參賽者們雙方的情緒和立場剎那間便趨向極端不一的方向。
主持此時有著絕對的義務解決現時局勢，確保比賽能順利進行。

“哦？這麼快便提出棄權嗎？”
燒豬男用上拇指高速摩擦食指，對場地的幕後工作人員發施號令。

啪！

舞台正東方位置瞬間架起一道扶手長梯，跨過水池直達地面。

「我們大會定必會聆聽參賽者們的心聲，不會強人所難。
參賽者們想棄權離開的話，這是最後的機會，樓梯在五分鐘後便會收起，直至第一環節完結之前不會再放下。」
燒豬男示意放下樓梯後，大聲作出講話。

雖然在場的參賽者們均已簽下生死狀，一早已有心理準備會有性命危險，但心理準備終歸也只是心理準備，當他們雙眼確切地看到真實的血腥畫面後，一小部份的參賽者們動起惜命之心，卻步離場。

眼見第一名參賽者踏上樓梯後，燒豬男乾咳數聲，說出早前特意收起的說話。
「其實呢.....我是打算在稍後時間才給予大家一個驚喜的，凡是能夠完成第一環節的參賽者，不論能否奪得冠軍，均能獲得基本獎金十萬元。
若果選擇在這時候離開的話，那可就真的是與巨額獎金擦身而過了。」

聽到主持這一句話後，踏上梯級的參賽者們無不停下腳步，停一停，諗一諗。

“放下樓梯裝作民主，再在最後關頭動用獎金引誘挽留，這歐淺可真是懂得玩弄人心，深不可測呢！”
坐在觀眾席的景時，心裡非常佩服歐淺的做事手法。

五分鐘過後，樓梯收起。

一如燒豬男所料，在場七十九名參賽者沒有一人踏下樓梯離開現場，所有意圖棄權的參賽者均抵受不住金錢的誘惑，拼命嘗試完成第一環節的考驗。

“非常好，這星期的特製叉燒材料又有著落了！”
燒豬男安坐座位上會心微笑。

由始至終，那十萬元基本獎金只是一道陷阱。就算真的是「不幸」地把十萬元送出去，他大有方法可以完整地收回來。
_____________________________________

冰極山的天山雪蓮，這是髮賽參賽的唯一目的；
雖然獅子事件非常慘烈，但他還是能夠抑壓心中的恐懼，勇往直前繼續進行比賽。

獅子先生已經用上身體力行的方式力證徒手捕魚的方式並不可行，現今只有一把沒有魚餌的直鈎魚竿，究竟如何才能引誘鯇魚自投直鈎呢？

“難不成.......？”
髮賽望向地上那把魚竿附送的菜刀，咽了一下口水。

「喂！麻雀！」
惆悵著應如何是好之際，一道陌生的男聲在他身後傳出。

「青蛙......先生？」
回頭一看，身後的是戴上青蛙面具的男人。

「把鐵叉還給我！否則.......」
青蛙男把自己的菜刀指在髮賽的肚臍前。
「別怪我無情！」

根據比賽前的生死狀合約，場內所發生的任何意外大會絕不過問，參賽者們互相打鬥甚至造成死傷也只是家常便飯之事。

「鐵叉？為何我不知道你在說甚麼的呢？」
雖然被菜刀威脅著，但髮賽並沒有打算交出自己的戰利品。

「不知道嗎？」
髮賽把手錶交還給予狐狸的情景，青蛙男可是看得一清二楚，同時亦深深體會得到自己的扒手技巧技不如人。

眼見他沒有任何意思交出鐵叉，青蛙男只好使用野蠻的強搶手段，伸手插進他的褲袋。

嗖！

陪伴著鐵叉，咖啡所贈送的快譯通電子辭典一同被青蛙搶奪至手中。

「把快譯通還給我！」
髮賽意圖伸手奪回之際，青蛙男快速用上刀背鏗向他的手掌，箇中的疼痛感促使他立刻縮手。

確認鐵叉印上FSM三字後，青蛙男滿意地點頭數下，把鐵叉及快譯通一同放進衣服的暗袋。

「你知道嗎？說謊且愛好偷竊的小孩，

可是要受到懲罰呢！」

說畢，青蛙男一腳踢向髮賽的肚臍位置。

髮賽失去身體平衡，往後傾倒，噗的一聲跌進水池裡頭。

蝦細路最無品

有隻麻雀跌落水

係雀仔

髮賽麻雀

會被水沖去嗎

會被鱷魚吃掉

阿門

「老大......」

髮賽噗一聲跌進水池後，蒙拾小隊的其中一名成員立刻請求景時的指示，應否進行援救行動。

「別輕舉妄動！現在還不是適當的時候！」
景時按著手下的大脾，輕聲囑咐。

「明白！」
手下點頭表示明白，沒有再加追問。

他清楚看得到景時的大脾正在輕微顫抖著，心裡知道景時某程度上比自己更為關注髮賽的安危。
自己現時只要做足隨時行動的準備便可，不用多口，到真正適當的時候景時自會命令行事。

“那隻鐵叉無疑就是飛天意粉神教的標誌物。這個髮賽，可是惹了不應該惹的人呢！”
景時把目光的焦點聚在青蛙男身上，心裡有著自己的盤算。

________________________________________

水池的水深只有一米多，勉強能卸下髮賽從兩米高舞台跌進水池的力度。

除了屁股有著被鞭藤拍打的感覺外，髮賽的身體四肢並無大礙，活動正常。
在馬鞍山野外訓練中的他早已在泰鎂老師的懲罰下練得一雙堅挺屈強的屁股，所以基本上這下衝擊也不算是甚麼的一回事。

現時最大的問題，是那五隻對他虎視眈眈的鱷魚。

品嘗過「獅子」後，鱷魚們變得嘴刁起來，對鯇魚的味道及肉質漸失興趣。
現在又有另一隻「獅子」從天而降，鱷魚們自當不會錯失良機，高速爬行到髮賽的所在位置。

「想吃麻雀肉？妄想！」
髮賽使出泰鎂老師在山上教曉他的「溪步」，好讓他能夠在水中行走自如，奔跑速度猶如在陸上行走一樣。

青蛙男把他踢至舞台外四米半的位置，他只需五六下溪步便能到達舞台底的位置；兩米高的舞台並不算高，他大有能力可自行爬回舞台上。

約走了兩步「溪步」左右，不幸的事情發生了！

沒有事前進行熱身運動的他，雙腳同時抽筋，劇烈的痛楚使他再也沒法前行，甚至是穩住身體的平衡也成問題。

「啟動急流系統，並且把舞台升高至五米！」
為了讓觀眾大飽眼福，燒豬男利用無線電系統指令幕後工作人員作場地調整的工作，揚起一道奸笑。

“不要怪我，怪就怪為何你這樣不小心的跌進水裡吧，麻雀！”

「甚麼？」
剎那間，數股強勁的急流推倒髮賽，雙腳抽筋的他根本再也沒法控制自己的身體，任由水流把他推回至舞台四米半外的位置。

「有隻雀仔跌落水，跌落水，有隻雀仔跌落水......」

看到髮賽狼狽不堪的模樣後，大部份的觀眾們興奮地站起身來，更開始用上節奏性的拍掌方式哼唱極其諷刺的歌曲。

雙腿生起那種如被刀割的痛楚，口中無情地被不斷灌著淡水，髮賽此刻就連大聲呼救的能力也沒有，耳邊除了水流聲之外，就只有是在場人士們的歌聲。

“完了嗎？”

不遠處有著一隻張開血盤大口的鱷魚，水流正巧妙地把髮賽整個人推往牠的嘴裡，髮賽根本無路可逃。

“爸，媽.......”

景時咽了一下口水，閉上雙眼，不忍看到接下來的悲慘場面。

嗖！

鱷魚用力閉上大口，紅色的血液如泉水般從牠口縫中滲進水面。

「被水沖去......」

法國髮賽繼被蛇搞完就到被鱷魚搞

好耐冇見咁係咪我錯覺

食盡山珍海味

他清楚看得到景時的大脾正在輕微顫抖著，心裡知道景時某程度上比自己更為關注髮賽的安危。

大髀

脾係內藏

就死啦 仲食

上嚟睇下繽紛文 笑下薯仔囉

寫緊

我上下水推post架喳

推post是正確的態度

一推再推

Ok 手足們收到了

我對食有一種執著

鱷魚口中濺出的血液雖是紅色，但由來並不出自在髮賽身上，而是出於其自身的口腔。

在千鈞一髮之際，一把菜刀從舞台方向直達鱷魚的口中；
鱷魚感測到有硬物到達口腔的一刻，誤以為「獅子」就在口中，立刻當仁不讓地閉上血盤大口。

啪的一聲，菜刀穿插在鱷魚的上下顎骨內！

因著其強大的咬合力關係，血液源源不絕滲透出來，菜刀深深緊扣在口腔的肌肉裡頭。牠一時之間再也沒能張開大口，只能以流淚悲鳴的方式宣洩自己的痛楚。

「抓緊魚線和魚鈎！」
一把清脆的女聲傳進髮賽的耳內。

他幾經掙扎後，感覺到直鈎就在他的右手附近，拼了命的用上右手握緊直鈎，左手五指穿插在魚線之間。

篷！

一股強大的勁道穿透在魚線之間，魚竿往上一揮，髮賽順著魚線飛回舞台之上，另外的四隻鱷魚只能眼甘甘看著「獅子」從自己的視線中遛走。

啪！ 啪！ 啪！

三道柔勁分別印在髮賽的肺部以及雙腿內側的肌肉之上！
所有肺部的積水順著柔勁從他的口腔噴濺出來，而抽筋的痛楚亦隨著柔勁立刻消散。

「呼......」

「別打開你的麻雀面具！在這裡被人看到真面目的話，你死十次也不夠！」
狐狸小姐握緊髮賽的手腕，制止他意圖打開面具透氣的舉動。

「多......多謝你。」
髮賽用上雙手隔著面具揉搓雙眼，看得出拯救自己的人就是狐狸小姐。

「不用謝。
這嬰兒知手錶對我來說是非常重要的，你剛才幫了我一把，我禮尚往來替你擋回一劫，大家再也沒拖沒欠。」
狐狸小姐把髮賽扶起身，把他的魚竿塞到他的手中。

「來，我們已經浪費了很多時間！快......去釣魚......」

她來到舞台旁邊，只見水池除了五隻鱷魚外，所有的鯇魚已消失得無影無蹤，盡在鱷魚的胃裡。

“太......太遲了嗎？”

拯救髮賽的代價，就是喪失釣上鯇魚的黃金時機。
______________________________________

「主持，你過一過來！」
直必腸裁判揮手示意燒豬男前來。

「曾處.......呀！直必腸裁判，請問有何貴幹？」
燒豬男卑躬屈膝走到裁判面前。

「那個青蛙男究竟是甚麼來頭？他是用上甚麼方法能夠如此迅速釣上這麼多鯇魚呢？」

「哦，直裁判，你有所不知了！
秘密就在於他綁在直鈎上的那把鐵叉。」

「吓？鐵叉？」

「那把鐵叉，可不是一把普通的鐵叉呢！」

青蛙男的鐵叉是飛天意粉神教的信物，意義如同會員證一樣。
每一位會員均需隨身攜帶鐵叉，早晚時份用上同一把鐵叉進食意粉。

在教規規定下，會員們不能用上清水清洗鐵叉，而是必需用上教會所提供的酒精濕紙巾抹去污跡；
酒精濕紙巾並不是免費之物，會員們可是要花費相當的金錢購買濕紙巾，維持教會的正常運作。

酒精的清潔威力不及清水，或多或少會留下污跡以及氣味。有見及此，成員們總是傾向憑著鐵叉留下的氣味來判斷對方的年資，氣味越是濃郁的話，就代表著對方進食意粉的閱歷越多，教會地位越是超然。

雖然這只是一道不成文的潛規則，但很多教會成員非常著重及重視鐵叉所留下來的氣味，有一些渴望被受尊重的成員因此會使橫手增強鐵叉的氣味，減少清潔鐵叉的次數，有意無意把鐵叉長時間插進意粉裡頭，種種千奇百怪的手段均會用上。

青蛙男是其中一名「迷信」的年輕教友，終日會把意粉插進肉醬意粉裡頭，藉此希望獲取信徒們的信任及尊重。

然而，他對教會的「忠誠」終於得到回報，憑著「鐵叉魚餌」的肉醬意粉氣味，他成功引誘及釣上水池裡頭大部份的鯇魚，捕獲數量接近有三十多條。

眼見青蛙男的鯇魚存量異常充足，狐狸小姐忍辱負重的走上前來向他提出請求。
「你可以把一條多出來的鯇魚讓給我嗎？」

「靚女的請求，當然是沒有問題！

只要你讓我拍打一下你屁股的話，你大可任意拿取你想要的鯇魚！」
青蛙男色心盡起，蛻變成為一隻咸濕青蛙。

咸濕青蛙

諗起keroro

唯利是圖，機會主義。

青蛙男恃著自己手持數十條鯇魚，霎時變得不可一世，口出狂言調戲身材豐滿的狐狸小姐。

狐狸小姐自當然不會就範，揮動帶勁的右手給予他一巴掌回禮。

啪！

「NoNoNo，女士可不能這樣粗魯呢！」
青蛙男及時伸出左手握緊她的手腕，阻截了掌摑攻勢。

「你......」
狐狸小姐出手已是非常的快，但青蛙男仍能比她更快一步，這完全是超乎了她的所料。

“此人武功底子絕不簡單！”
她心裡想著。

「美女，那我就當你是答應了！」
青蛙男的左手鎖扣她手腕行動之際，右手冷不勝防的朝她屁股方向揮出，擅自以單向性的方式進行鯇魚交易。

啪！

青蛙男的右手在最後關頭以蛇形方式及時轉向，鎖死髮賽的右手手腕。

「小朋友，哥是不會犯下同樣錯誤的！」

髮賽趁著青蛙男忙著與狐狸小姐糾纏不為意之際，打算耍計使出「髮賽之手」靜悄悄偷取鯇魚。
可是這下舉動始終還是瞞不過青蛙男的雙眼，髮賽被他當場活捉逮捕。

啪！

青蛙男雙手分別抓著狐狸及髮賽的右手，上身可謂零防禦力可言。深感屈辱的狐狸小姐沒有錯過此等良機，左手一掌打在青蛙男的胸膛位置。

掌勁非同凡響，劃過之處均生起刺骨的高音。青蛙男大感不妙，當下轉側身體，利用左胸位置以「生命值硬接」的方式跟狐狸小姐來一個硬碰硬。

㗎啦！

青蛙男放開雙手，用力推開狐狸小姐以及髮賽二人往後數米。

“呼.......幸好有教主的鐵叉保佑！”
放在左胸暗袋位置的鐵叉反解了狐狸小姐的攻勢，保了青蛙男一命。

“這豈不是化骨綿掌？”
遠在觀眾席的景時瞇起雙眼，非常肯定狐狸小姐使出的就是化骨綿掌。

「戴上狐狸面具的人應該是老水蛋幫派的骨幹成員，你趕緊出去派人調查一下，監察誰人失去了行蹤！」
景時著身旁的蒙拾小隊成員立刻離開現場，以排除法的手段查驗在場人士的身份。

「明白，老大。
只不過在老水蛋幫派中，能夠使出化骨綿掌的女人應該就只有之旦一人吧！」
小隊成員認為景時排除法實在是多此一舉。

「小心駛得萬年船！雙眼所見的並不一定是真相，男扮女裝這可能性是不得不提防的！」
景時低沉道。

_________________________________________

髮賽之手，永無失手。

作為一名偷竊慣犯，自當然是不會輕易地把自己的舉動暴露在對方面前。
髮賽特意讓青蛙男洞悉自己偷取鯇魚的一刻，無非只是想分散他的注意力，聲東擊西，好讓自己能在無聲無息間取回咖啡送給他的快譯通。

「呼，太好了！」
確保快譯通返回身邊後，髮賽如釋重負大嘆一口氣。

「好甚麼？我們還沒有鯇魚在手呀！」
狐狸小姐一臉不悅的作出回應。

青蛙男的武功底子比狐狸小姐想像的為高，竟然能夠以一人之力接下她最為自豪的化骨綿掌，讓她產生了沒法利用強搶的方式奪取鯇魚的錯覺。

比試時間現時只餘下十五分鐘，難道她真的要忍辱負重，為了區區一條鯇魚因而任由青蛙男吃自己豆腐？

「狐狸小姐，你快點過來看一看！」
此際，髮賽指著水池旁的一角，所指之處有著一條慌慌張張、躲在一旁的鯇魚在瘋狂地顫抖著。

「竟然還有一條！麻雀，做得好！」
狐狸小姐採取箭步拿回自己的魚竿，聚精會神地喃喃自語。

「去去魚竿走！」
她助跑數步後，向高一躍，用上大劍斬劈的方式往下揮動魚竿。

直鈎如同劍尖直插鯇魚，以燒烤叉的方式刺向魚身，一命嗚呼。

嗖！

狐狸小姐高速收線，把鯇魚帶回到自己手中。

「錯，全錯，大錯特錯！」
直必腸前輩在裁判席上奸笑道。

「有少少常識的人也會知道，世界不會有如此便宜的事吧！」

髮賽的洞察力，狐狸小姐的直鈎魚竿技術，兩者合起上來最終造就出狐狸小姐手中所持的鯇魚。

「全靠你好眼力才能找出這條落單的鯇魚，我們一分為二共同使用吧！」
狐狸小姐拔出鯇魚的直鈎，手起刀落往鯇魚斬下去。

鏗！

鯇魚猶如一條可屈可伸的彈簧，把狐狸小姐的菜刀彈回原來位置。

「彈刀？」
她怔了一下，再度往鯇魚施行斬首之刑。

鏗！

情況沒有轉變，依舊彈刀。

“難道這菜刀並未開鋒？”
狐狸小姐大感疑惑，往刀面仔細地進行打量。

事實上，比試用的菜刀的確並沒有進行過任何打磨及開鋒的工序。箇中目的是想增加比試難度，使更多參賽者沒法進入第二項比試環節。

「狐狸姐姐，你不要起勢往骨腩斬下去，嘗試轉往肉腩位置劈下去吧，那邊的魚肉比較腍滑，應該較易切割的！」
髮賽指向鯇魚下腹位置，示意她往自己所指的方向劈下去。

「骨腩？魚腩？」
她第一次聽到這兩個街市術語。

「鯇魚大致上可分為上腹及下腹部份，上腹為魚鰓經常來回拍打的部位，稱為骨腩，肉質較為厚實。而下腹則被稱為肉腩，肉腍且魚油多。」
髮賽把特訓時所學懂的街市知識道說出來；
在比試前的一星期，他被迫要在沙田街市外露營維生，學習食材的挑選和處理。

「唔，想不到年紀細細，所懂的知識還不少！」
甚少親身下廚的狐狸小姐虛心學習，照著髮賽的指示往肉腩位置斬下去。

鏗！

仍是彈刀！

「你把刀交給我試一下！」
髮賽從狐狸小姐手中接過菜刀，利用賣魚勝傳授給他的斬魚刀法劈下鯇魚的肉腩部位。

鏗！

「難道這條是......」
屢次無法成功切割鯇魚後，髮賽轉換思維方式，思考問題所在。

_________________________________________

「脆肉鯇！」
吃魚與喝水次數不分高下的直必腸裁判，在遠方揭曉答案。
「用來豉椒炒簡直一流！」

脆肉鯇與普通鯇魚的分別在於其飼料的選用，脆肉鯇的早午晚餐清一色是蠶豆，魚肉的蛋白質及礦物質含量因而比普通鯇魚異常的高。
若用在炒球方面的話，魚肉吃起上來便會爽脆無比。但用上蒸煮方式烹調的話，肉質便會如同石頭般硬，口感猶如吃上石磚。

對於鱷魚們來說，普通鯇魚以及「獅子」擺在眼前，脆肉鯇自當然是次次之選。
那條落單的脆肉鯇龜縮在一角，那五條嘴刁的鱷魚自當然沒有浪費氣力去追捕牠，任由牠自生自滅，直至自己肚子感到飢餓的時候才會退而求其次去吃掉牠。

這亦是為何經歷了十五分鐘過後，脆肉鯇還能逗留在水池裡頭的真正原因。

「所以說，這條甚麼的脆肉鯇天生肉厚結實，故此難以切割？」
未開鋒的菜刀，肉韌結實的脆肉鯇，這是他們現時必需面對的問題。

「嗯......或許，我們真的是要找那個青蛙男進行交易......」
髮賽望向青蛙男那方，只見他把手中數十條鯇魚切成百多份，跟在場的參賽者們進行各式各樣的交易。

「我看未必，現在我們已經了解得到問題的癥結所在。」
狐狸小姐不自覺地雙手放在屁股上，亮出自信的笑容。

“化肉綿掌！”

啪！

打Mon Hunt 彈刀

片魚劍

啪！

更新完玩下新野

化肉綿掌是化骨綿掌的變異版本，正如字面所解，前者能將對方的肌肉化成綿狀，而後者則能將骨骼化成綿狀。
在武學方面，化骨綿掌的殺傷力自當比化肉綿掌為強，畢竟骨骼是支撐人體不可或缺之物，沒有骨架承托的話就連站起身來也成問題。

好幾屆的武壇盟主就是憑著一招化骨綿掌打遍天下無敵手，遇神殺神，遇佛殺佛，直至縮骨功的興起才引發起一輪江湖大洗牌，把化骨綿掌的位置壓回至下把位置，這裡不宜再作多表述。

脆肉鯇肉質堅韌，好比勤練健身之士的六塊腹肌，未開鋒的菜刀自當然難以斬斷。
奈何，在化肉綿掌的淫威下，蠶豆的肉質增幅一併盡失，脆肉鯇瞬成綿花雞，茶娃娃的「兒童煮飯仔餐刀」也能把牠一分為二。

「我正式宣佈，能夠成功進入第一輪的參賽者共有十二名之多，請大家為他們拍一拍掌，打一打氣！」

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

「而剩餘的六十七名參賽者呢，千萬不要灰心，你們還是有機會不必遭受鱷咬之刑的！」

此際，一名戴著面具的工作人員把一顆大型骰仔拋到燒豬男手中，燒豬男不慌不忙地用上食指頂著骰仔一角，利用指尖騰勁讓骰仔在指尖上瘋狂自轉。

「只要參賽者們能夠擲出五或者六的數字，他就能進入我左手方位的『機會』室，不用與鱷魚玩遊戲！」

隨著燒豬男的指示，大會的燈光全都集中在寫上「CHANCE」的白門房間。

前車可鑑，「獅子」與鱷魚搏鬥的場面如今在眾人眼裡還歷歷在目，那道白門顯然就是落選參賽者們的救命草。

「好！現在我們有請成功通往第二比試的十三位參賽者到休息室休息一會，待其餘六十七位參賽者完成擲骰程序後，工作人員便會指示大家再次返回比賽場地！」

_________________________________________

休息室內，髮賽換上了大會提供的一套乾爽衣物，不用濕身示人。
他鬼崇地把快譯通及一瓶啡色樽仔轉換到大會衣物暗袋裡，大會工作人員完完全全地被蒙在鼓裡。

「可以透露一下你們究竟用了甚麼手段切割脆肉鯇嗎？」
青蛙男有意無意地走到髮賽及狐狸小姐身旁，輕聲拋下一句。

水池裡那條脆肉鯇的存在，青蛙男可是知得一清二楚的。
牠是唯一一條不受鐵叉肉醬意粉氣味引誘的鯇魚，由此可以推算出牠是一條嬌生慣養只好蠶豆的脆肉鯇，不屑追尋肉醬意粉此等「低賤」之物。

「當然可以，但得知答案的後果就是死！」
狐狸小姐身上充斥著剛烈的殺氣，青蛙男潛意識下退後三步，不敢靠近她。

幸運可一不可再，剛才要不是僥倖地有著鐵叉替他擋下掌擊的話，他早就已返魂乏術。

「明白，明白，每一個人總會有數個不可告人的秘密，我絕對無意冒犯。
我只是在想，既然大家各有著不同的本領，我們何不在其後比試組隊合作一下，互助互利呢？」
青蛙男雙手舉高擺出投降狀，表明自己前來的真正用意。

「狐狸姐姐，此人心腸極差，千萬不要跟他組隊呀！」
髮賽插嘴阻撓，生怕她會答應青蛙男的邀請。

「麻雀仔，你大可放心。
我只會和善良的人合作，絕對不會和心存歪念的人同輩為奸！」
經過脆肉鯇一役後，狐狸小姐以「麻雀仔」稱呼髮賽，右手輕撫其頭髮，盡顯箇中母性。

「嘖！」
狐狸小姐明刀明槍的拒絕，讓青蛙男感到非常無癮。他只好雙手插著褲袋，裝作灑瀟黯然離去。

「不識好歹，『鬼唔望你哋下回合被人掉入叉燒房』！」

深深不忿的他坐在一角，靜觀休息室內的參賽者們。
宏觀來看，狐狸小姐怎樣看也是最為擁有實力的一位，最為值得巴結。

“唉，事到如今，唯有退而求其次啦！”
他把雙眼投放到戴著烏鴉面具的女參賽者身上。

意欲站起身前往「捕獵」烏鴉之際，一隻紙飛機直撞他的後腦，墜落在他的腳旁。
他環顧四周也沒能推測這到底是誰人的惡作劇，本打算置諸不理之際，他驚覺紙飛機的一角竟然寫上了他的全名。

他在整個比賽期間也沒有向任何人透露自己的全名半句，製作此紙飛機的人顯然有做足功課，擺明車馬衝著他而來。

青蛙男慎防有詐，只好一下掃把腳將紙飛機踢到暗角一旁，小心翼翼地利用鐵叉觸碰紙飛機。

到頭來，這紙飛機並沒有暗藏甚麼不明粉末或致命機關，純粹只是寫上了一段黑字訊息，署名為歐淺。

“行動目標：收拾麻雀和狐狸......”

青蛙男閱讀訊息內容後，隨即把紙飛機撕成紙條狀，把紙條當作是麵條一樣塞進口裡，心情為之大好。

______________________________________

第二回合比試的場地仍然是在那個可隨意升高的舞台上，舞台表面有著明顯被清洗過的痕跡，非常光滑。

舞台外水池的水比較早前更為潔淨，那五條鱷魚亦消失得無影無蹤。

“唔，非常濃烈的血腥味！”
儘管大會人員如何刻意地清理場所以及抹走血跡，狐狸小姐仍然能夠嗅出周遭彌漫著一股血液的鐵銹味，不難想像較早前有著為數眾多的參賽者慘遭鱷魚毒手。

「十二位參賽者已全部在場，我們馬上進行第二比試環節！
這次我們決定搞一點新意思，二人組隊作賽，大會已事前準備好組隊名單！」

「麻雀狐狸、青蛙烏鴉、海馬海鷗、黑牛白馬、小豬小狗以及鯊魚河豚！
每組均有一男一女組成，首先大家請以男左女右的方式面對面排好。

好！各自後退十步，好！非常好！」

燒豬男把手舉高一揮，舞台隨即一分為二，一條足足有約四米長的「楚河」分隔開左右兩方；
楚河和周邊的水池被南北兩塊厚鐵板阻隔，水流並不相通。

「這次比賽的題目是鯪魚手指，採用OVERCOOKED賽制。

女士們負責把鯪魚去皮去骨，製成長十厘米、闊及高各三厘米的魚條，而男士們則負責為魚條添上麵包糠及蛋漿，以高溫油炸的方式製作可口酥化的鯪魚手指。

最先完成十條鯪魚手指的三組將會逐一呈上作品給予直裁判品嘗，由他來決定是次比賽的冠軍！

至於不入三甲的六位參賽者，將會在楚河裡逗留半小時作為懲罰！」

啪！

燒豬男啪響手指，楚河瞬間湧來一條巨大紅腹食人魚，漫無目的地在游走。

「好！事不宜遲，比試立刻開始！」

鯪魚出名多骨，是一種非常困難處理的魚類，現今要用上鯪魚肉製作炸魚條，擺明就是別有用心要考驗女參賽者們清除魚骨的技巧。

啪！

“化骨綿掌！”

憑著化骨綿掌這道「出千」技倆，在其他參賽者還在忙著去皮的時候，狐狸小姐一馬當先成功完成製作十條無骨魚條，並著髮賽在楚河的另一面用上鐵鍋接穩魚條。

拋！

此刻，青蛙男跟對面河的女參賽者們互打眼色，開始進行預定計劃。

膝撞！

青蛙男從後疾步用上膝頭撞向髮賽的後膝位置，一手舉高鐵鍋搶奪十整條魚條之餘，更特意把髮賽推進楚河裡。

噗！髮賽麻雀再一次跌落水！

與此同時，五名女參賽者一同撲向狐狸小姐身上，合力把她壓在地上，促使她沒法再一次拯救髮賽。

「你們快放開我！」
狐狸小姐眼見髮賽危在旦夕，極力大叫掙扎。

「我們也是受命行事而已！事成的話我們會獲分六十萬元，只要你乖乖不亂動，自然會有十萬元進帳！」
烏鴉小姐整個人壓在狐狸小姐身上，雙手緊扣她的手腕，禁制她使用飛刀之術消滅食人魚。

「荒謬！」
蟻多嬲死象，見錢開眼的另外五人著了魔似的鉗制著狐狸小姐的一舉一動，狐狸小姐只能眼白白觀看食人魚急速游往髮賽的所在地。

「NO!!!!!」

吱！
“真。天羅地網式。解！”

小豬小狗

「好！現在我們有請成功通往第二比試的十三位參賽者到休息室休息一會，待其餘六十七位參賽者完成擲骰程序後，工作人員便會指示大家再次返回比賽場地！」

十二定十三位

之後係咪有埋漢界

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

十二

佢哋企緊的地方

啱啱update 左新版app 正左好多

那是和盡天地、風雲之聲的一天。

風和日麗，秋高氣爽，吱喳雀與其父親吃過蚯蚓早餐及喝過清徹溪水後，並肩站立在一棵茂密大樹的樹幹上。

為免太多吱喳聲音影響閱讀觀感關係，以下兩父子的對話將會省去一切麻雀鳴叫聲音。

「爸，今天是我的生日，我可不可以略為放肆一下呢？」
吱喳雀把頭部倚在父親左翼之上，嬌嗲道。

「你平常已經表現得非常放肆了，還想如何略為放肆呢？」
吱喳爸有氣沒氣地反問他。

「我想站在電線桿上，跟阿慶他們一同跳電線桿舞！」
自吱喳雀出生以來，他的雙親一直也不容許他站在電線桿上，違者將會被踢出家門，斷絕親子關係。

「不行！」
吱喳爸果斷拒絕他的請求，展開右翼差開吱喳雀。

「為何不行呢？我又不是去吸煙吸毒，為何總是要把站在電線桿這回事描繪成作奸犯科的事情？」
吱喳雀感到非常之不忿氣，他所認識的朋友十個有九個也曾經站過在電線桿上，唯獨就只有他一人沒曾試過，導致他周不時被朋友們嘲笑為無膽匪類。

「仔，我們身處的世界是非常殘酷的。
正所謂槍打出頭鳥，站在毫無掩護物遮擋的電線桿上是一件非常愚昧的事情，根本如同自殺無異！」
吱喳爸嚴正作出解釋，再三表明擁有茂密綠葉的大樹才是麻雀們的安樂居。

「那我就不明白了！
爺爺間中也會獨自一雀站在電線桿上，不斷朝天大叫嫲嫲的名字。
為何爸爸你又不阻止爺爺呢？難道你如此黑心想爺爺盡快死去？」
本著「生日我大哂」的緣故，吱喳雀鼓起勇氣跟父親駁嘴。

「當然不是啦！
爺爺他有卓越的自理能力，就連人類最強武器AK47機關槍也奈他不何，所以他才有資格和特權站在電線桿上！」
吱喳爸苦口婆心地解釋箇中的因由。

「這樣說的話，那麼我也有自理能力呀！我曾經試過閃躲人類的紫光鐳射槍攻勢，絲毫無損且沒有被燒焦呢！」
吱喳雀張開雙翼，自豪道。

「哈，區區一枝觀星筆，那又怎能相題並論呢？」
吱喳爸嗤之以鼻一笑。

「嘖！你根本就是對我存有偏見，看小我的實力！」
吱喳雀用上腳爪起勢地踐踏樹幹，以行動方式宣洩自己心中的不滿。

吱喳爸見狀，一臉無奈的生起一彎苦笑。

“有其父必有其子，人類的諺語可真是博大精深呢！”

事實上，在吱喳爸相約年紀的時候，他亦曾經向自己的父親，亦即是吱喳雀的爺爺，說出同一番類似的說話。

「仔，看在你今天生日份上，爸爸姑且就向你展露一下我們家族的秘技吧！」
吱喳爸把右翼的翼尖指在自身的心臟位置，同時緊閉雙目。
「若然你能夠精通這一招的話，那麼你就有資格可以站在電線桿上！」

「真。破天羅地網式！」
吱喳爸以時速四百公里之勢直插地下，把地上的一塊大石一分為二。

「嘩！」
看到比父親身型巨大百倍有多的大石在一息間被工整地破壞後，吱喳雀被嚇得全身劇烈地顫抖，雙翼更有好幾塊羽毛徐徐脫離身體落到地上。

「爸，你可以再表演多一次嗎？」
他用上崇拜的目光望向父親，心情非常亢奮。

「呼.......這招『真。破天羅地網式』是我們祖先傳下來用作逃命的招式，對心臟的負荷非常之重，二十四小時之內不得使用超過一次，呼.......」
吱喳爸使出這秘技過後，呼吸的節奏明顯加速了起來。

「呼......本來我是打算在你兩歲的時候才把這招式展露及傳授給你的，看在你今天生日高興日子份上，我就破例施展一次給你吧！」

______________________________________

髮賽被奸人陷害推進養有食人魚的「楚河」裡頭，而狐狸小姐同時亦被其他選手們限制了移動能力，沒能像早次一樣出手相助。

一直潛伏在會場天花上的吱喳雀明白到自己是髮賽的唯一救星，立刻使出看家本領，真。破天羅地網式。

只不過的是，他並沒有朝著食人魚的位置使出絕技，而是瞄向女選手們擺有鯪魚的食材櫃位置進行俯衝。

轟！

因著吱喳雀的突襲，鯪魚散佈得滿地皆是，有好幾十條鯪魚亦因而跌進在楚河裡頭，順著水流進入了食人魚的口腔裡。

之後，神奇的事情便發生了！

食人魚突然翻肚，奄奄一息的浮在水面，了無生氣。

「鯪魚出名多骨，牠是被魚骨所傷，當場噎死的！」
對鯪魚特性瞭如指掌的直必腸裁判合上雙掌，為食人魚作深切哀悼。

和聲beat都出埋

真。破天羅地網式 咁話說有冇究極版

一齊dem個beat

究極版連核爆都避到

和盡天地風雲之聲
環抱山水日月之景
婆娑樹影人傑地靈
育和聲一代精英
立和聲千秋美名
和聲和聲和聲

成件事昇華哂

豬派不了
狗派

in小學雞派we trust

擺明排斥我呢啲唔係CU既

需要早起，停更一天

吱......吱.......
“看來，成功了嗎......？”

吱喳雀頹然地倒卧在天花板的其中一個支架上，眼角瞧見髮賽已成功爬回到舞台，心裡不自覺地鬆了一口氣。

牠剛才那一下可真的算是兵行險著，鯪魚骨噎死食人魚這回事絕對並不是必然，必須要有足夠數量的鯪魚纏擾在食人魚的食道才會成功。

其實牠大可直接使用真。破天羅地網式往食人魚直接進行攻擊，把食人魚一分為二乾脆了事，但牠生怕水阻會削弱攻擊威力導致沒法對食人魚造成致命傷害關係，最終牠還是放翼一搏，選取鯪魚噎骨之術來拯救髮賽。

然而，事實亦證明了牠的選擇並沒有錯。

吱.......
“爸，你看到我剛才的真。破天羅地網嗎？威力並不算差你很多呢......”

吱喳雀的心臟在隱隱作痛。

________________________________________

謀害髮賽及狐狸小姐一事全都是由燒豬男一手策劃而成，原因無他，純粹就是因為錢作怪。

每一屆的暗黑廚神比賽均會有暗盤賭注誰能奪取冠軍，而在第一輪比試過後，麻雀及狐狸分別成為比賽的大冷門和大熱門，觀眾們十居其九把賭金投注在二人之上，其他參賽者完全是乏人問津。

作為莊家，賭注全都聚集在大冷門和大熱門的局面是最為不樂見的，稍有差池的話分分中會出現穩賠不賺的結果。
為了杜絕此情況發生，燒豬男利用紙飛機尋求青蛙男的合作，意圖在比賽裡「踢走」麻雀及狐狸二人，好使所有的賭額能安安全全地全數進袋。

“竟然這樣也能夠沒事，這次可真的是非常棘手呢！”
眼見麻雀安然無恙地從楚河爬回到漢界後，燒豬男感到非常洩氣，沒料到出動到兇殘成性的食人魚也沒能成事。

在場人士只有不足十人了解得到食人魚的死因是在於鯪魚魚骨裡頭，但箇中並沒有一人能夠洞察得到吱喳雀的存在，大多以為是狐狸小姐暗中作法驅使鯪魚跌進河裡，施行妙計拯救自己隊伍的拍檔。

髮賽返回漢界之際，青蛙男同時亦順利完成了十條鯪魚手指的油炸工序，並把炸鯪魚手指親身送到直必腸裁判面前。

「嗯！」
直裁判施然地咬了魚手指一口後，隨即把魚手指放下，沒有作出任何評語，只是輕嗯了一聲。

「鑑於已有第一位選手呈上作品關係，我現在宣佈比賽時間還餘下十分鐘，請各位參賽者好好把握時間！」
這道規則是燒豬男特意加插出來的，用心明顯就是想壓榨參賽者們的時間，促成青蛙烏鴉是唯一一組能夠成功呈上作品的局面。

「嘩！有沒有搞錯呀！無緣無故為何會加插這樣的規則？事前根本完全沒有提及過！」
在場的觀眾們，尤其是重注在麻雀或狐狸二人的觀眾，開始作出連珠爆發的抱怨。

「大會擁有規則的最終決定及修改權，沒有人可以作出質疑！」
燒豬男大條道理的作出辯駁，表示自己並沒有做錯。

龍門任我擺，大台我玩哂！
________________________________________

髮賽及狐狸小姐沒有讓燒豬男的奸計得逞，二人不浪費任何一分一秒，有著共識暫時放下往青蛙男報仇的想法，認真沉著應戰。

「人不犯我，我不犯人！
人一犯我，我便犯人！」
狐狸小姐生怕會再有人騷擾自己，只好一口氣利用幾番手刀往女參賽者們頸部劈下去，擊暈她們。

利用化骨綿掌去除魚骨及以快刀斬亂麻之勢切割好十整條鰻魚手指條後，她使出輕功水上飄渡過楚河，親臨到髮賽面前。

「嘩！嘩！嘩！」
在場大部份人士是首次看到輕功水上飄的功架，無不雀躍地高聲尖叫起來。但對於見慣大場面的景時及直必腸裁判來說，狐狸小姐這一下舉動並沒有任何值得驚訝的地方。

「你們誰敢擾亂我們的話，下場就只會跟她們一樣！」
狐狸小姐指著河對面昏昏欲睡的女生們，跟在場的男參賽者們作出警告；
青蛙男早已呈上作品關係，現時正坐在舞台外的一旁，不在席上。

OVERCOOKED的比賽規則講求分工合作，不可越俎代疱。因此狐狸小姐頂多只是能夠擔當髮賽近身保鏢的角色，而不能動手參與油炸過程。

渣.......

油深火熱，十條鯪魚手指不消三分鐘便已炸成金黃色，隨時可以呈上到裁判面前。
距離十分鐘完結時間還有一段距離，髮賽用上吸油紙吸乾鯪魚手指表面多餘的油份，並從衣服暗袋裡拿出一瓶啡色小樽，打算進行最後的加工工序。

「你想做甚麼？」
看見髮賽拿出不明來歷的啡樽後，狐狸小姐當下握緊他的手腕。

「利用麝香作最後調味。」
髮賽沒有多作隱瞞，如實回應。

________________________________________

那瓶啡色小樽的由來，大可以追溯至咖啡「葬禮」的時段，亦即是暗黑廚神比賽數個月之前。

「髮賽，你知不知道中藥到底是甚麼呢？」
景時在辦公室桌上把玩著一顆皺皮的紅棗，對坐在正對面的髮賽作出詢問。

「唔......中國的藥物？」
髮賽依照字面作出解釋。

「這是門外漢的答案，並不正確。」
景時把紅棗拋進口裡嘴嚼，搖頭道。

估得中景時解釋的話，我願稱他為繽紛之王

不是紅中

呢個稱號留翻比你得啦上下水推下先

冇人取代到你

邊個敢搶你個朵

冇人夠膽估

不了留畀你

薯仔：無人及我 你怎麼竟然說 繽紛之王 是我

我只想繽紛一下 殺絕五毛
而藍絲警員竟然無視我 狂罵我殘格

而殘格藍絲竟然無視我 連綿奚落我

咁樣好似啱音啲

相傳「中藥」並不是「中藥」，而是有另一段故。

古時有一藥師，懸壺濟世，走遍天下，救盡黎民百姓，名譽天下。

該藥師用藥手法特別，一般大夫會將草藥晒乾然後直接煎製，而藥師則於藥材尚鮮之時，一同置於石砵中將其「鍾」爛，然後加入少量毛巾水便能煎製出湯藥。

此手法一傳十 十傳百，很快變得街知巷聞，不少大夫都模仿藥師的用藥手法，病人到達診室時，第一個要求竟不是把脈聽症，而是求大夫「鍾」點藥給他們。

慢慢地，煎藥再不盛行，每個大夫都學會了「鍾」藥，此等製藥手法革命性般將古代醫術昇華至另一層次。

時代繼續推進，口耳相傳的技術尚在，不過「鍾」藥則變成了「中藥」。

所以「中藥」係指醫師將藥材「鍾」爛，取其精華以製藥的方法。

不愧為沙屯巴，仲繽紛過我預先的想法

即係仍然估唔中 唔係繽紛之王

辛盈表示：只能幫你到這了

沙屯巴又中

沙屯巴又「中」藥

都仲係好教會

一啲都唔教

留個名，希望早日甩P

「中藥指作為中國的藥物，這只是世人一廂情願的說法。」
景時像變魔術似的變出兩顆紅棗，把其中一顆交到髮賽的手中。
「中藥的真正解釋是中庸之藥物，泛指不偏不改，中和恆常，廣泛普遍的藥物。
這顆能夠增補氣血的紅棗就是最為典型的中藥例子。」

「哦......」
髮賽一臉呆滯的看著紅棗。

「把它吃下去吧！中庸之藥不會對身體造成負面影響。」
景時把整顆紅棗生吞肚裡後，髮賽亦緊隨照做起來。

「中醫學說博大精深，除了中藥外，還有上藥以及下藥之分。
人參、冬蟲夏蟲等有延壽功效的珍貴藥材一律被界定為上藥，而砒霜山埃等毒物則列為下藥。
當然，下藥亦能有著醫療疾病的功效，只是以毒攻毒的這一道學問易學難精，故往往被稱為邪道或非主流流派。」

「哦，竟然有分上中下！那麼有沒有細分為中上和中下？世間上又有沒有上上之藥呢？」
髮賽好奇道。

「當然有細分啦！日後你有機會我自然會教導你！
我今日之所以特意帶出中藥這話題，無非是想跟你討論一下你父親的病情！」

聽到涉及父親病情這事宜後，髮賽整個人立刻挺直胸膛，專注留心景時的一句一話。

「你父親所患的是下下之病，普通的藥物並不能徹底根治，這亦是你父親長年留院的主因。」
在四醫規範的束縛下，醫生不能胡亂編說患者的病況，景時在此並無半點的虛言。
「依我判斷，只有上上之藥所煉成的藥湯才能百分百醫好你父親所染上的頑疾。」

「上上之藥？在哪裡可以找得到？」
髮賽焦急地對景時作出詢問。

「能夠稱得上為上上之藥的話，自當然是極為珍貴及罕有，很多時候就算有錢也未必能夠買得到。」

希望越大，失望越大，景時的這一番話就正如把一大疊一千元港紙交到自己的手中後，才發現原來只是冥通紙幣而已。

「不過，若然你有不怕死的決心的話，那還是有機會能夠得到上上之藥的。」

「只要能夠醫好父親的病的話，我願意上刀山下油鍋！」

「那又不用上刀山這樣誇張，不過下油鍋就或多或少也要一點了！」

「那麼，要在油鍋上逗留多久才有機會得到上上之藥呢？」

「哈，傻小子！
我指的下油鍋並不是要你整個人落在油鍋上，而是真真正正的把生油倒在鐵鍋上呢！」

隨後，景時跟他講述每逢星期三也會在茱莉地下三層所舉辦的暗黑廚神比賽事宜，而其中某一星期的冠軍獎品就是冰極山上採下的天山雪蓮，正正隸屬於上上之藥的一種，非常適宜用作來熬製藥湯。

「暗黑廚神比賽，正如字面所說，是非常黑暗的。
參賽者們會用盡一切卑劣的手段擊倒對手，經常會有喪命情況的發生。若果你願意冒上這風險的話......」

「我願意！」
髮賽年紀雖細，但此刻卻亮出了一副成熟男子才會擁有的堅定眼神。

「好，好，有志氣！
你父親一定非常驕傲有你這一個如此長進的兒子！」
景時右手豎起拇指，左手拍枱讚好。
「距離比賽還有一段時間，我會安排專人為你特訓，增進一下防身及廚藝的技巧。

除此之外，我會在這個時段搜羅世界各地的麝香，把它調配成能增強食物香味的上藥，增加你取勝的機會！」

______________________________________________

朱門狗肉臭，有麝自然香。

把啡色樽子裡的麝香上藥塗在鯪魚手指表面後，鯪魚手指瞬間變得非常的誘人，散發著一股有著令人食指大動的氣味。

「待會比賽完結後，記緊分一點麝香給姐姐！」
靠在髮賽身旁的狐狸小姐起勢地用上紙巾抹去嘴邊流出的口水，輕聲道。

「當然沒問題！剛才你可是從鱷魚及食人魚的口中救了我呢！」
對方可是自己的救命恩人，如此卑微的要求他自當然不會拒絕。

「吓，剛才食人魚的事......不是靠你自身脫險的嗎？」
狐狸小姐怔了一下。

「吓，我甚麼也沒有做喎！」
髮賽感到非常驚訝，若然真的不是狐狸小姐的話，那麼難道是景時暗地裡在幫著自己？

「我也是呀！那時候我被另外五名女參賽者用上蠻力壓制著，根本就沒有任何出手的空間！」
狐狸小姐對此同樣是感到非常困惑。

「咳！咳！
時間無多了！還是趁熱把鯪魚手指送上來吧！」
老遠也能嗅出麝香氣味的直必腸裁判看到魚手指遲遲還沒能送到面前後，不自覺地大聲作出呼籲。

「明白！請稍等！」
髮賽趕忙攜著鯪魚手指走到直裁判前，而狐狸小姐則緊隨其後。

沒有多說話，直必腸徒手把一條熱騰騰的魚手指送到口邊，但在最後一刻還是猶豫了一下，決定把魚手指放回碟上。

“哦？這樣也能夠發現得到？沒有可能吧！”
觀眾席上的景時雙拳握緊放在大髀上，上排的牙齒緊咬下唇。

「你先試食一條吧！」
直裁判把十條魚手指胡亂排序，隨意抽出一條魚手指遞到髮賽的手中。

「多謝！簡直就是求之不得！」
髮賽毫不抗拒地接過魚手指，大口大口往魚手指咬下去，極速消滅手上的魚手指。
雖然麻雀面具遮蓋了他現時一臉幸福的表情，但直裁判的直覺能夠判斷得到髮賽正在非常滋味的品嘗著魚手指，沒有半點做戲。

“這小子，連一丁點也不留給我！”
起初狐狸小姐還以為髮賽會把魚手指一分為二共同分享，萬萬想不到他竟然會是如此自私地獨吃整條魚手指，心裡感到非常不悅。

“總之剛才就應該任由你被鱷魚吃掉！”

「喂，你想做甚麼！」
直裁判一手拍打髮賽的右手，制止他拿取另一條魚手指的舉動。
「我只是批准你試食一條而已，剩餘的九條魚手指全是我的！」

嗖！

眼見髮賽吃下魚手指後並無任何異樣後，直必腸裁判亦因此安心地往魚手指大口咬下去。

「仆......你在魚手指裡頭下毒？」
直必腸趕忙吐出口腔裡的魚手指，大感震怒。

唔通麝香有毒？

又因為佢食開啲咩
萬一食咗麝香加埋就有毒？

因為射咗所以香咗

係咪因為之前食咗毒菇 係同一種毒所以免疫咗

中咗

殘格！

停更幾日

你寫左 都冇心機睇...

Exac7ly.......

薯仔近來好嗎

好多嘢煩，下星期先開始番寫故

818 維園

818 維園見

818維園見，好人一世平安

“哈，最終還是忍受不住麝香的氣味引誘，吃下了肚裡呢！”
雖然直裁判已即時吐出含有毒藥的鯪魚三文治，但景時此刻心裡有數，一直假扮為直必腸裁判的曾參交已命不久矣，將會以極為痛苦的方式離開人世。

“怪就怪你當初不遵守承諾在先，我才出此下策而已！”

交出粟三燒毒品讓警方破案後，曾參交順理成章成為了警務處署長，但他隨即對景時的西檸蒙幫派進行大清洗工作，實行來一個大清洗，企圖一炮過擊潰香港黑社會所有幫派的派系，鳥盡弓藏。
對此，景時當然不會坐以待斃，經過好幾輪的深思熟慮及機緣巧合下，終歸讓他想出借助他人之手伺機對曾參交下毒的計策。

「若然貧僧的嗅覺沒有出錯的話，那件三文治可是下了毒鵝膏菌的α-鵝膏蕈鹼，至今並沒有明確解藥可以化解這毒素！」
在景時心底裡興高采烈之際，他身後冷不防的傳出了一道老練的聲音，道出了事實的真相。

深感不妙的他頓生警誡，轉身查看對方的來龍去脈。

「利用麝香上藥來掩藏劇毒無比的下下之藥，施主的佈局可真是非常精細！
若然能把此等心思用來大義之事的話，施主定必能在陽氣之下幹一番大事，不必終日在黑暗裡偷偷摸摸渡日。」

景時打轉身往後一看之際，只見身後的座位空空如也，而那把聲音則再次從他現時的身後轉出。

“竟然連我的視線感知也沒能夠感測到他？”

他再一次轉身，同樣也是沒法捕捉得到神秘人的身影。

「依我估計，那名小孩對整個計劃是全不知情，一直被蒙在鼓裡。不然的話，他是沒有可能用上如此豁達的思緒吃下三文治！
施主你為求達到目的，可真是作惡多端呢！」

“貧憎前、施主後，這應該是少林寺的百里傳音，對方一定就在場地裡頭！”

場地內的眾人各戴上面具示人，景時並沒有可能在一時三刻內找出發出聲線的源頭。

「大師，你無謂再跟我玩捉迷藏遊戲吧！」
說著的同時，景時非常隨意地把右手放進衣服的暗袋裡，意圖利用指間夾上收在裡頭的銀針，待有需要的時候立即用上銀針發動攻勢。

「後生仔，針是用來修補衣服，而不是用來攻擊他人的！」
指間快要夾上藏有毒液的銀針之際，神秘人的一句箴言當下讓景時遲疑了下來。

“竟然能聽得到我的說話及看得到我的動作，對方一定就在我的附近！”

較早前派遣了蒙拾小隊外出調查老水蛋幫派的之旦去向關係，景時現時可是孤身寡人，沒有任何手下可作差遣之用。
對方現時已看透了自己的一舉一動，但自己連對方的來歷底細連一點的認知也沒有，莫說樣貌，就連身高身型也無從得知。

敵暗我明，景時放棄了拿取銀針的舉動，明示自己此刻並無任何敵意。再者，就算沒有銀針在手，他還有藏在右腳皮鞋底部的十二銀針可以在必要的時候扭轉局勢；

自從髮賽從自己身上偷取十二銀針一役後，他特意找人製作了十多對特製皮鞋，為的就是想把十二銀針放在髮賽伸手也不能觸及的地方。
只不過景時並不知道的是，他好幾次蹺腳坐下之時，髮賽在神不知鬼不覺間把玩了十二銀針好幾回後再安然地放回原位。

「善哉！善哉！放下銀針，立地成佛！
施主你能夠在最後關頭回頭是岸，可真是非常難得！
話雖如此，你借助小孩的雙手殺害他人，甚至是不惜犧牲小孩性命來換取利益的罪過是不會因此而熄滅的！」
老練的聲音總是在景時身後傳出。

「大師，我只是給予一些不守承諾的人懲罰而已，並無任何傷及無辜之意，那名小朋友絕對不會有事！」
景時隔著空氣自言自語，雙眼不斷掃視著身旁的人是否有著不尋常的舉動。

「不會有事？你的意思是......那名小孩不會受到毒素侵害？」

「沒錯！大師所言甚是！」

毒鵝膏菌可不是非一般的毒菇，它不只內含一種劇毒，而是內含兩種劇毒，分別是α-鵝膏蕈鹼（α-amanitin)以及鬼筆環肽(phalloidin)。
雖然後者較難進入消化系統關係，對人體的傷害較為輕微，但前者卻是一種耐熱的毒素，毒素在毒鵝膏菌煮熟後依舊存在，能夠抑壓身體所有細胞的增長，更能使細胞溶解，使人器官衰竭致死，非常的毒辣。

然而，在馬鞍山上野外訓練期間，景時誤打誤撞中得知髮賽吃下了毒鵝膏菌後身體竟然並無任何大礙。
期間他一直著髮賽品嘗由毒鵝膏菌製作而成的白汁雞皇焗飯，不斷利用銀針試驗的方式肯定了他身體有著抵抗α-鵝膏蕈鹼的能力，故此便誘導髮賽把藏有毒素的麝香加進比賽作品裡頭，訛稱麝香能夠使食物味道作進一步的提升，能夠大大增加他奪冠取得冰極山的天生雪蓮為父親治病的機會。

____________________________________

不知道詳情的髮賽本著救父之心，當然是義不容辭起勢在鯪魚三文治上加進麝香，對於自己間接毒害他人的事完全亳不知情。
聽到裁判指控自己下毒一事，他理所當然是感到非常諤然。

「快說出你下了甚麼毒，或許我還能留你一命！」
直裁判右手掩著肚子，左手從褲袋裡拿出一件麥樂雞形狀的物體。

「我......我沒有下毒呀！冤枉呀！」
髮賽焦急道。

「是嘛，看來要用痛楚來喚醒你的記憶才行了！」
㗎的一聲，直裁判把牙膠套在口中，擺出一副拳手的姿態。

牙膠能夠阻礙空氣進入口裡，某程度上能夠減慢呼吸節奏，減慢毒素滲進全身的速度。而同一時間，戴上牙膠能讓他拾回在拳擊擂台比賽的感覺，揮出來的拳擊也自然會較為強勁。

啪！

在直裁判急步衝往髮賽方向之際，場內突然發出一下響亮的啪聲，白煙剎那間散佈在整個場地上。

「這......這是過期催淚彈的氣體？」
直裁判被突然冒起的白煙嗆得透不過氣來，後退數步。

「麻雀，這是3M 6800面罩，快點戴上它然後離開這裡吧！」
狐狸小姐把面罩交給髮賽後，立刻把他推開一旁，二話不說的便穿過白煙往直裁判的方向衝過去。

“為父親報仇的時間到了！”
她邊跑邊蓄力，一記化骨綿掌打在直裁判的身影位置。

㗎！

「之旦，用上警察的武器來對付警察可並不明智呢！」
直裁判握緊之旦的右手手腕，巧妙化解了掌擊，笑言道。

rich

6800

300蚊可以係網上買到，好似係

品煙師

苦中作樂

「你......竟然知道我的名字？」
被曾參交當場叫出自己的名字後，之旦駭然一驚。

「你可是我們科技調查部的頭號敵人，經常無緣無故駭進我們的內聯網系統，我又怎會不懂得你呢？」
曾參交右手用力扭斷之旦手腕的筋骨，同時間利用左手把她的狐狸面具除去。

「你......」
之旦強忍右手被廢的痛楚，一腳踢去曾參交的右腹上，藉機鬆開他的右手從而後退數步，拉開距離。

「哦？我還以為老水蛋幫派只會一心鑽研在掌法之上，想不到腿功還有兩三道功夫呢！」
曾參交除掉自己的面罩，左手掩著隱隱作痛的小腹位置。

他們二人可是身處在矇矓的白色催淚煙霧之中，能見度非常之低，接近是處於伸手不見五指的境界。
這種惡劣的環境之中，二人憑著自身的武功底子從而感測對方的存在，並調節著呼吸節奏好使催淚氣體難以進入肺部，在短時間之內尚可有一兩句口舌之戰。

「看來你們老水蛋幫派也真是狗急跳牆呢！竟然會墜落至委派小孩在食物內下毒作暗算之用，這就是你們所謂的義氣仔女所為嗎？」
受毒素影響的關係，曾參交的感知能力大幅下降，只好引誘之旦跟他作出對話從而得知她究竟身在何方。

「你們這些黑警沒資格指責我們！前幾年才惺惺作態聯同彭吉列幫派追打火車站的市民，至今還沒有膽量起訴他們呢！」
之旦因著一時之氣，始終還是作出了回應。

經過明查暗訪後，她查出了曾參交此人就是傷害其父親之森的始作俑者，透過蕭鵝之手意圖殺害父親，擊潰整個老水蛋幫派體系。

如今蕭鵝下落不明–事實上他本人正在少林寺裡，只不過是之旦並沒能夠查找出來，她亦唯有只好尋找幕後主腦尋仇，透過參與這次暗黑廚神比賽靠近曾參交，利用她最引以自豪的化骨綿拳作出近距離暗殺。
碰巧給她遇上仇人中毒的關係，她果斷地提前計劃進行，用上從警方武器庫偷來的催淚彈製造混亂，乘亂一掌擊殺曾參交。

千算不如萬算，她意料不及處於中毒狀態的曾參交竟然還有本事避開她的掌擊。

「事到如今，唯有......」
正當她打算從胸圍裡拿出一枝袖珍手槍之際，她身後突然湧起一陣極為深寒的氣場。
當她生起意識要作出迴避之際，一切也已經太遲了！

「我手寫我心！」
曾參交感測得到自己所中的毒並不簡單，故此並沒有打算浪費時間在之旦之上，爽脆一招殺手鐧收拾了結她，一了百了。

啪！

之旦瞬間失去意識，暈倒在地上。

「呼，幸好還來得及，只是被餘波傷及知覺系統而已！」
在最後關頭之際，夢為閃現並伸出一根麵粉棍阻擋曾參交的心拳攻勢，削去心拳九成半的威力，否則的話之旦早就以七孔流血姿態悲慘地死去。

「夢為......大師，為何你......會在這裡的？」
看到熟悉的面孔後，曾參交顯然被嚇倒了起來。

「心腸，貧僧不是說過心拳只是能用在保護他人方面，而不是用來殺害無辜的嗎？」
夢為合上雙眼及雙手道。

「你手持的......豈不是傳心全意棍？你就連寺廟主持一百大壽的時候也沒有拿出來使用，如今竟然用在這個情況上？」
曾參交大惑不解道。

「心腸，雖然你通過了十八銅人的試煉，再也不是出家弟子之身。
但終歸一日為師，終日為師，我勸你還是收手，回頭是岸吧！」
夢為大義凜然地對他作出訓話。

「沒理由的，你是絕對沒有理由會在這個場合上拿出傳心全意棍如此珍貴之物的！」
曾參交生起百般警誡，緊皺眉頭望向夢為以及倒在地上的之旦，箇中驚覺到二人的樣貌竟然有著幾分相似之處。
「哦，難不成是.......？怪不得寺廟主持良久也不對你作出提拔，而你又經常描繪自己為帶有深層罪孽之人啦！
原來這就是箇中的因由！」

「心腸，我勸你還是廢話少說，立刻離開這裡，三聲內在我視線裡頭消失！」
這是夢為有史以來第一次用上激怒之意對他作出呼喝。

「哦？若果我不願意呢？別忘記我早已不再是寺廟裡的人，沒有責任或義務要聽從你的指令呢！」
曾參交嬉皮笑臉道。

「心腸，雖則老納早已不是年少壯力之身，並沒有可能與你匹敵。但千萬別忘記老納可是持有這傳心全意棍在手，若然我運行體內真氣的話，跟你同歸於盡亦並非遙不可及之事，更莫說你現在是中毒之身，事情可就真的不好說了，不好說了！」
夢為重拾本來的平淡語氣，早前的怒意一瞬即消。

「大師，你認識了我多年，應該非常清楚我的為人。
若然要我空手而回的話，我可是玉石俱焚也在所不辭的！」
曾參交態度非常強硬，並無任何退讓的意思，大不了是跟夢為同歸於盡，也不願意強行屈服在強權之下。

「當然，當然，我又怎會讓心腸你空手而回呢？
這樣吧！我在這就傳授你能解除世間一切毒患的少毒心訣，這份禮物應該可是相當具份量吧！」
夢為單著眼睛道。

「少毒心訣......不就是只會傳授予方丈級數的憎人嗎？你這樣做的話不怕會破誡嗎？」
曾參交對於夢為的提議感到非常質疑。

「你有五秒時間可作考慮，五秒後究竟是要開始世界第三大戰，還是你學懂畢生受用的防毒之術，全都在你控制之中！」

「五！」

「四！」

「我學！」

「好，那就立刻進行禪坐二式姿態，跟隨我唸讀口訣！」

「五大訴求，決一不可！」

「五大訴求，決一不可！」

「兄弟爬山，各自努力！」

「兄弟爬山，各自努力！」

「唔，你之後的三天每六個小時也要進行禪坐並讀出心訣，並用上赤裸之身在維園裡頭零時零分進行四公里緩步跑。

三天後，你身上的劇毒便會自然消散！」

_______________________________________

之旦貿然投下催淚彈的舉動，瞬間使場地變得極為混亂，人們互相走避，意欲盡快找出緊急出口的所在。

在眾人之中，髮賽可是一名幸運的存在，他戴上了之旦所預備的強力面罩，杜絕一切催淚氣體進入呼吸系統，只需承受催淚氣體觸及身體皮膚的灼痛之苦，不用被氣體嗆至沒法呼吸。

白煙濃度非常強烈，再加上在場工作人員大多暈倒在地上，沒法指示出緊急出口位置所在關係，眾人均朝著各自不同方向漫無目的在行走。

嗖！

髮賽經過一名奄奄一息的工作人員身旁，不自覺地使出了髮賽之手拿取他的隨身鑰匙，誤打誤撞用上鑰匙進入了上一輪參賽者所進入的「CHANCE」房間。

「呼，為何這裡這樣寒冷的？」
根據自身在烏鴉三文治店工作經驗，這裡應該是攝氏四度的冷凍房間。

房間裡與外間的阻隔做得非常之好，並沒一丁點的催淚氣體滲進房間，髮賽當下除掉3M面罩及麻麻面具，用力地呼吸一口新鮮的冷空氣。

環望四周，房間裡光線非常充足，兩側的牆邊掛上了一袋袋的綠色膠袋，而直中心則放置了一張長方型的金屬桌子，意義不明。

㗎嚓！

門外此時嚷起了一連串的鑰匙插進鎖孔聲音，髮賽當下識趣地躲在金屬桌子下，靜觀其變。

「痴線，竟然在室內投放催淚彈，現在的人可真是無法無天，沒看催淚彈上的說明嗎？」
除下燒豬面具的歐淺起勢咳嗽，雙眼如同被沾上了辣椒水般的灼痛。

「歐淺叔？」
驚見主持身份就是歐淺後，髮賽衝口而出道。

「誰！？」
聽到房間有著外人的聲音後，歐淺立刻大叫作出威嚇。

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱！

天花板上傳出麻雀的吱喳叫聲。

「麻雀？為何肉庫裡會有麻雀的呢？」
睜不開雙眼的歐淺隱約看到一件啡色物體在飛行著。

「吱喳雀？」
髮賽喜出望外道。

「金屬桌下的人，三聲之內跟我立刻出來！」
歐淺這一次聽得非常清楚，房內的確有著外人存在。

吱吱吱吱吱吱吱吱吱！
“恩公，你是不是弱智㗎！無緣無故為何叫上我的名字暴露自己存在呀！”

正皮此回覆：立刻從桌下走出來。
負皮此回覆：打死也不出來。

「五大訴求，決一不可！」

缺

裸跑

找數真漢子

shit

天怒人怨

黑警政權

原來薯仔你...

世紀最大的誤會
缺一不可

你知道得太多了

「我知你是在這裡的！不要跟我耍小聰明！」

「三、二、一！」

在烏鴉三文治店工作前，髮賽經常會到海鷗燒臘店旁尋覓二手飯充飢，與歐淺老闆尚算有一定的交情。
他們互相有著一個協定，但凡悉髮賽測驗默書獲取滿分的話，歐淺便會為他送上只有熟客才有資格品嘗的特製叉燒飯以作鼓勵。

在髮賽的眼中，歐淺就是一名和藹可親的存在，總是會以笑面迎人的方式跟他對話及送餐，從來不會用上現時這般粗魯及暴戾的口吻呼喝他。

對此，髮賽感到非常驚慌，只好抱腿瑟縮在桌底，不敢聽從他的指示現身出來。

「呼，真麻煩呢......」
三聲倒數後，房間除了麻雀喳叫聲外並無任何動靜，歐淺只好垂頭慨嘆一大口氣。
「這樣好聲好氣請你出來也不領情，那就不要怪我對你不客氣了。」

催淚氣體的餘韻還在影響他的視線關係，他不打算冒險靠前查看桌下究竟藏有何人，而是採用遠攻方式拋出藏在身上的小刀直接擊殺。

「凌遲飛刀！」

________________________________________

飢寒交迫，寒風凜凜，人們在佈滿暖氣內的房間取暖，而可憐的雀鳥們則只能聚在一起，窩在由枝木搭成的簡陋鳥巢互相依靠體溫取暖。

篷......

無情的風不只冷冷冷，更對樹上的鳥巢進行大肆破壞。

乞嗤！

「爸，我去地上拿取多一些樹枝修補鳥巢吧！」
已到壯年之齡的吱喳雀被年邁的父親噴得一面皆是後，立刻自告奮勇外出尋找更多樹枝加強鳥巢的結構。

「好！好！對不起，我的兒子！
老豆真的是老了，連用上雙翼蓋鼻的反應也來不及！」
看到兒子全身沾著自己涕液後，吱喳雀的父親一臉不好意思道。

「痴線，根本不是阿爸你的問題！
是兒子築巢不力，才讓父親著涼而已！」
非常有家教的吱喳雀俯衝到地上去，用上麻雀小嘴夾上數根上乘堅硬的樹枝，迅速填補烏巢的大洞。

「呼，阿仔你的建築功夫可真是非常不錯，當下真的是沒有這樣寒冷。
日後北京奧運的鳥巢體育館建築重任，可就真的是依靠你了！」
吱喳雀父親談笑風生地開了一個玩笑。

「阿爸你不要亂說八道，好好休息一下吧！
我是不會飛到北京這麼遠的地方，置你於不顧這樣不孝的！」
吱喳雀認真作出回應。

「仔大仔世界，趁有氣有力且有機會的話就出去闖一下吧，終日留在父親身旁只會毫無益處。」
北京奧運顯然是誇張修辭法，但吱喳雀父親內心的確是想自己兒子出外去闖一闖的。

「我不理會，總言而之我一定會留守在父親身旁的！」
吱喳雀的立場非常強烈。

「阿爸年紀大，很快便會到天國與你媽媽團聚，到時候你想留守也沒有機會呢！哈哈哈哈！」
父親用上豁達的態度談及生死話題。年達十歲高齡的他已比很多麻雀們更為長壽，他心底裡早已有確切的心理準備。

「唔......」
不想面對生離死別的吱喳雀，當下感到非常懊惱。

「仔，你認為你自身是一個甚麼的存在呢？」
挑通眼眉的父親透徹看透兒子的內心，隨即開始進行心理輔導。

「吓？我......不就是麻雀囉？」
吱喳雀被弄得一頭霧水。

「錯！這個答案並不正確！」
父親抬頭望上高空，只見數隻烏鴉正在大鵬展翅地逆風飛行。
「當你了解真正答案後，你才有資格真真正正地與爸爸媽媽永久活在一起！」

「吓？那麼爸爸你快點揭曉正確答案啦！」
吱喳雀把頭部倚在父親下巴方位。

「喂，好癢呀，縮開你那個足足一星期也沒有洗過的頭！
答案要自己去探索，才會顯出其價值之處的，老豆是不會向你公開答案的。」
父親用上雙翼推開吱喳雀後，不自然地利用雙翼掩蓋自己的下腹位置。
「唔......為父始終還是感到有點寒冷，你替我去找螢火蟲他們借一點螢火燈過來保溫吧！」

「明白！我立刻去找螢火蟲姐姐借一盞最大火力的『螢燈』！」
說畢，吱喳雀立刻飛往森林位置去，不用數秒便消失在父親的視線範圍內。

「仔，對不起，老豆最不擅長應付這種場面，你千萬不要怪老豆呢！」
父親黯然地看著下身，只見一根牙籤深陷自己的腹部下方，血液正在緩慢地一滴一滴地流出來；
早前的強風不但摧毀了鳥巢的結構，更把一根極為無公德心的人隨地拋下的牙籤帶到鳥巢上方，直中吱喳雀的父親。

「看來今次這道強風還有好一段時間才會停下來呢......」
父親現時最為憂慮的並不是自己的傷勢，而是強風導致各蚯蚓們均窩在地底下不敢外出所引伸出來的糧食問題。

「呼，父親臨別的禮物，乖仔你可是要好好品嘗呢！」
身受牙籤所傷的他，翼尖觸碰著心臟位置，雙目烔烔有神看著天上數隻烏鴉。

「真。破天羅地網式！」

嗚！嗚！嗚！

烏鴉們瞬間被奪去性命，與吱喳雀的父親一同墮落在鳥巢裡頭。

「乖仔，你看到嗎？老豆......可還是寶刀未......老.......呢」

________________________________________

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱！

「爸，你看到嗎？孩子......可是把人類的寶刀.......一分為二呢！」

在緊急關頭之際，吱喳雀捨身使出真。破天羅地網式為髮賽擋下歐淺飛出的小刀，與一分為二的小刀共同跌在地上。

吱吱吱吱，吱吱吱吱，吱吱吱！

「父......父親，我想......我終於找到了正確答案！
我自身的存在.......就是一道保護他人的存在。」
吱喳雀神眼空洞地看著眼前淚涕滿流的髮賽。

「吱喳雀！振作呀！你千萬不要死呀！！！！！！」
髮賽爬出桌底外，不知所措地用上顫抖的雙手輕撫著吱喳雀。

吱吱吱.......吱吱！
「父親，母親，我憑自己一人之力找到問題的答案，是不是.......就可以到天國永遠跟你們生活在一起呢？」

吱喳雀唔好死

吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱吱

結果都係出咗嚟

現在的時勢無法唔出來

係咪出咗黎吱喳雀就唔洗咁

啪！ 吱吱雀唔可以死按照薯仔嘅邏輯，其實吱吱雀係鳳凰品種，識得死灰復燃

時間早遲的問題，始終都係要返回父母的懷抱裡

雀死不能復生

所以我大膽估計，吱吱雀其實唔係雀 ！

又或者係吸入過多嘅催淚煙，搞到佢暈咗

佢犯咗禁忌，無得救

打咗四分一之後好眼訓，訓先

一日用兩次？

留名
啱啱由頭睇緊

麻雀雖小，但五臟俱存，心肝脾肺腎應有盡有；
雖然麻雀的腦部平均只有約一克重，但足足佔據其身體重量百分之四多，比起海鷗烏鴉等鳥類只有百分之一為多。

麻雀屬熱血動物，亦即是代表莫論外間溫度如何轉變，牠們均必須保持身體處於恆溫狀態。
其身型較為嬌小關係，麻雀的散熱速度非常之快。為了彌補身體所喪失的熱能，牠們每分鐘接近心跳八百下（成年人類為七十二下）、呼吸每分鐘至少九十四下（成年人類為十五下）來保持身體的新陳代謝率處於高峰狀態，好使內部體溫不受外間溫度影響。

「真。破天羅地網式」之所以具有能把頑石一下鑿穿的強大破壞力，箇中的秘密就是在於新陳代謝的調節。

麻雀天性散熱效率高，過剩的熱力很容易便能散發出體外，只要加倍心臟的跳動及呼吸的頻率，新陳代謝所產生出來的熱力亦會因而增強，若然再配上高速飛行技巧的話，麻雀便會搖身一變成為比燙手山芋更為燙手的高速子彈，摧毀其濺過的物件，遇神殺神，遇佛殺佛。

燃燒自己以求燃亮他人，「真。破天羅地網式」破壞力驚人背後的代價，就是身體需要承受非比尋常的負荷。
發明此招的麻雀深明此理，因此警誡繼任雀不得在一日二十四時內使用此招多過一次，好讓身體有著充足時間休養及調節重回正常新陳代謝率。

吱喳雀早前用上此招轟向鯪魚堆救了髮賽一命，現今再度重施故技打碎飛向髮賽的飛刀，正正違犯了先雀的勸告，其所需要付出的代價牠亦心知肚明，就是死亡。

吱吱吱，吱吱！
“再見了，恩公，你要保重。
若然見到阿珍的話，請你幫我轉告「不要掛念哥。」”
吱喳雀虛弱地留下遺言後，在髮賽和暖的雙手上安詳地閉上雙眼，含歡而終。

「吱喳雀！！！」
髮賽感測不到吱喳雀噗噗噗的心跳後，失心瘋的大叫了起來。

「髮......髮賽，你為何會出現在這裡的？」
歐淺發現藏在桌下的人竟然是髮賽後，潛意識後退兩三步，後腳不慎踏中髮賽留在地上的麻雀面具。
「你......原來是比賽的參賽者？」

「殺雀兇手！」
髮賽已被吱喳雀的死亡衝昏頭腦，甚麼的說話也聽不得入耳，像一隻蠻牛般的往歐淺所在位置舉頭疾衝。

啪！

歐淺的雙眼雖然被催淚氣體有所傷害，但閃躲髮賽如此生硬及直接的攻勢對他來說始終還是卓卓有餘。他只是輕輕把身體一側，髮賽便整個人栽進掛在牆上的其中一個綠色麻布袋，連人帶袋啪一聲的倒在地上。

“求神拜佛，麻袋千萬不要被打開！”
歐淺輕嘖一聲，怨恨自己棋差一步，沒有想及髮賽會因為自己的這一下閃躲因而撞上牆上的麻布袋。

嘶！

上天還沒來得及點應其祈求之際，一聲清脆的麻布撕裂聲音隨之傳出。

“唉......命運這回事，可真是非常之玄妙。”
歐淺的鼻孔輕輕噴了一大口氣，運勁拂袖一下，藏在袖口間的小刀立刻處於如箭在弦的狀態。

「河馬面具？」
髮賽從麻布袋的裂縫中看得到較早前一名參賽者的河馬面具，面具下方的頸部掛上了一塊白牌，上頭寫著今天的日期以及「A5級叉燒、送往海鷗燒臘店」的字句。

「歐淺叔，為何......」
他正打算轉身詢問歐淺為何海鷗燒臘店五字會出現在這裡的時候，右腳的腳踝突然傳來一陣劇痛，一把彎月型的小刀直陷其筋骨位置。

嗖！

「呀.......呀......痛.......好痛！
發生甚麼事？」
髮賽雙手握著腳踝中刀的附近位置，痛聲苦叫大哭。

“嘖，看來要在近一點的距離才行！”
歐淺本身是瞄著髮賽心臟位置把小刀直投出去的，只可惜他實在太低估了早前催淚氣體為他雙眼所做成的負面影響，飛刀航道大幅度地作出了偏離。

鏗！
走近兩三步後，另一發小刀直中髮賽的心臟位置，只不過他身上攜帶著葉高飛送給他的快譯通為他擋下了這發致命一擊，把飛刀鏗一聲的彈開。

「歐淺叔，究竟發生了甚麼事？
為何你要攻擊我呀！」
被嚇得腳軟沒法移動走避的髮賽，一臉無辜地看著歐淺。

「真是非常相似......實在是太過相似！」
歐淺此際已走到髮賽身旁，小刀的刀尖正緊貼觸碰著髮賽的額頭。
「你現時的這個眼神，可真是跟你媽媽非常相似！」

「你......你在說甚麼？為何你會認識我的媽媽！」
褲襠早已處於濕透狀態的髮賽，反差地用上雄壯的聲線對歐淺作出質問。

嗖！

歐淺把貼在髮賽額頭的小刀拿高，轉而插向在他的左腳腳踝位置，血花四濺在地上。

「講！為何你剛才說我的眼神好像我的母親！」
然而，髮賽完全無視了左腳刀傷的痛楚，沒有半句呻吟，雙眼堅定且怒瞪著歐淺。

「好！看在你這一個眼神及意志份上，我就把真相告知予你，好讓你可以死得眼閉！」
髮賽的雙腳被小刀深深重創，歐淺心裡知道他已經沒有可能逃出自己的魔掌之外，當下給予他一個「格外開恩」。

「髮賽，你可是吃過無數次海鷗燒臘店的五寶飯。
你有沒有發覺到，星期四以及星期五的五寶飯叉燒特別爽口及彈牙呢？」
歐淺站起身來，把小刀放在綠色麻布袋的裂縫位置向下一劃，讓髮賽能夠看得到裡頭的全相。

「......」

呃.......呃......

剎那間，地上充斥著髮賽的嘔吐物及黃膽水。

人肉叉燒包

oh fuck 屌

人渣歐淺

唔敢睇落去

薯仔（已黑化）

八仙飯店

一直都暗示緊歐淺有咁做

之前講到好出面嫁喇喎

薯仔係咪受咗咩打擊

呢位作者。。。。。。

這一part係連繫住蛋牛治前段部份，無受打擊

係呀，明示暗示咗好幾次，只係今次露骨講出黎

無18+恐怖成份

本身想摷返蛋牛治 點知見到你個活著post 發現喺連登講哲學真係不了

嗰post純粹係一時之間9 up吓

無錯，就係連繫住這一段

你唔會揾得返高登學術台班痴線佬

正如你唔會搵我到我係高登出嗰故的痕跡一樣

有咩

Wtf

言行間不斷有滲，可能太過淺白，有特製叉燒爐，顧客叉燒飯，蒙拾三子失去蹤影，啲武器擺哂落燒臘店的櫃內等等

顧客叉燒飯...？

蒙拾三子失去蹤影可以理解為佢哋俾人殺左唔見咗咁好正常

#132-134 如果有興趣睇番的話

薯仔啲伏筆深不可測

係明顯嘅 薯仔唔洗懷疑自己

依家睇返先發現

薯仔在下一盤很大的棋呢
啲伏線唔睇翻都醒唔起

醉翁之意不在酒，在乎山水之間也。

這裡所指的並不是那名老翁不愛酒而愛山水豆腐，而是指老翁的真正著眼點在於山上的大自然風景，美酒只是次等或是可有可無之物。

歐淺之所以大費周章舉辦暗黑廚神比賽，所賺取得到的金錢只是「老翁的酒」，他真真正正想要的「山水之間」，實質就是製作特級「叉燒」的材料。

利用豐厚獎金及獎品引來一大幫參賽者，在他們自願的情況下簽下生死狀，再利用各種理由引領他們進入這間室溫維持在攝氏四度的「CHANCE」房間，歐淺每一個星期三均會在這裡為眾人進行評核，挑選出最適合能夠成為海歐燒臘店特級叉燒食材的人選。

所以說呢，便宜真的莫貪，暗地裡在地下所舉辦的比賽更加不要參加，後果可是會非常嚴重。

「髮賽，何以你會突然嘔吐起來的呢？
我還記得你吃下這些特級叉燒的時候，樣子可是一臉津津樂道，非常滿足，一點嫌棄的感覺也沒有呢！」
歐淺嘴角上揚，並強迫髮賽近距離觀看裡頭麻布袋的狀況。

「看清楚一點吧！你可是吃過不少達到A5級數的叉燒，這就是其中一塊達相同評級的叉燒！」

被歐淺勾起以往吃下叉燒飯的回憶後，髮賽胃液大幅度倒流，把今早的早餐嘔得滿袋也是，眼淚水及鼻水同時間不受控的不斷落下。

「噢，髮賽呀，髮賽，你可是活生生地糟蹋了一塊上等美肉，你打算如何賠償給歐淺叔呢？」

說罷，歐淺舉起髮賽的手臂，用上金睛火眼仔細地作出打量。

「不錯，不錯！有A5級的潛質！
一於這樣決定，就用你來彌補這一塊上等美肉吧！」

聽到歐淺叔的這一句恐嚇後，髮賽腦海裡盡是逃走的念頭，希望盡快逃離這間充滿著變態氣息的房間。
只可惜的是，他雙腳腳踝均被小刀重創，雙腳的控制權已不再屬於他，他頂多只能夠以雙手爬行的蠕動方式帶動身體龜速移動。

「哦？這麼快便想離開？
你剛才不是說想了解一下你媽媽的事情嗎？」
歐淺行走到髮賽此方位置並蹲下了身，在他的耳邊說出了一個英文子母和一個數字。

「我要殺死你！你這個賤人.......」
髮賽把他畢生所學的髒話盡情地爆發出來，面紅耳赤的不斷來回伸出雙拳，但沒能觸碰到歐淺分毫。

「你......為何要這樣做？」
雙手接近感到無力之際，髮賽暗淡地擠出一句問句。

「為何要這樣做？很簡單，求開心而已！
做自己感到有興趣的事，這又有何不妥呢？
再者，我只是說出了你媽媽的評級而已，你並不用這樣大反應吧！
我可是還沒有說出整件事最為爆炸性的地方呢！」
歐淺把食指放在嘴前，著髮賽安靜下來，不然的話他便不會告知髮賽整件事情最為重心的地方。

慎入，感到不安可以無視下列這句，不會影響劇情。

「......」
歐淺話畢後，髮賽的雙眼變得黯淡無光，了無生氣，大概是憤怒超過了盡頭因而有所回溯的關係，他像是死屍般一樣攤在地上，一點掙扎的意思也沒有。

「哦，已經放棄人生了嗎？」
歐淺用上右腳往髮賽的肩膊數下，只見他就連基本的自然反射動作也沒有展現出來，跟死去接近是無異。

「放心吧！歐淺叔手藝非常了得，絕對不會讓你有任何痛楚！」
他把一根粟米放到髮賽的鼻前，並用上隨身攜帶的打火機燃點粟米。
「這根粟米的名堂是粟三燒，好好嗅一下它所燃燒出來的氣體，會讓你意識感到安穩一點的，你就故且當作是歐淺叔為你餞行的一份禮物吧！」

嗖，嗖！

歐淺把兩把長身的斬肉刀互相摩擦，發出兩聲嗖嗖的聲音。

「在此必需聲明一下，你父親之所以會染上重病可並不關我事，內裡的原因實情是.......」

嗖嗖嗖嗖......

歐淺突然間沒有把話繼續說下去，髮賽感到非常奇怪。他抬頭一看，只見歐淺臉色發紫，雙眼反白，嘴唇不斷地顫抖著，其喉嚨表面插滿接近數十根銀針。

“銀針？”
髮賽第一時間聯想起的就是景時。

「抱歉，來遲了，身體沒有大礙吧？」
一名粵劇面具男神不知鬼不覺的出現在髮賽面前，其口音語氣跟景時一模一樣，一腳踢開那件燒焦了的粟三燒。

「唔......」
髮賽頗為肯定房間的門口一直處於閉著的狀態，若不是有另一條通道通往此房間的話，那就即是代表景時一直就在房間暗角位觀察著整件事態的發展。

「警察已經接報並來到現場，我們必須立刻離開現場，否則的話就難以解釋為何我們會身處這裡了！」
景時一手抱起髮賽，急步往大門方向逃走。

「他......」
髮賽拍打景時的手腕，右手指向歐淺的所在位置。

「他的喉嚨被我的銀針完整封上，空氣再也沒能進入他的肺部裡頭，很快便會窒息致死，我們不必理會他！」
景時把「CHANCE」房間大門一腳用力踢開，掩著口鼻衝往佈滿催淚氣體的範圍去。

啪！

被剝奪呼吸及話語權的歐淺無助且孤獨地倒在地上，他完全感測不到房間裡有著他人的氣息，意料不及有第三者一直埋伏在房間裡，沒有做好警誡的準備關係因而遭受暗算。

不過，更為最令意料不及的是，房間裡其實是有著第四人的存在。

「歐淺老闆，放心，你是我們飛天意粉神教其中一個可靠的肉類供應商，我們是絕對不會讓你死去的！」
青蛙面具男從天以降，拔出一條意粉狀的長繩，一次過拔出插在歐淺喉嚨上的銀針。

「呼......呼.......
得救了！呼......

感謝主！噢，不！

感謝偉大且無私的飛天意粉神靈呀！」

______________________________________________

結局篇

城門河上，空中有著數隻黑色烏鴉在打圈飛舞，而河邊則有數隻白鴿站在河邊，虎視眈眈的看著樹上在吱吱喳喳作聲的麻雀。

「想不到我們蒙拾小隊的第一頭目竟然會有閒情逸致在觀賞夕陽風景呢！」
景時的女兒景玄美雙手放在身後，臉露微笑走近到髮賽的身旁。

「大小姐......」
髮賽放下手中的望遠鏡，沒料到會在城門河上的沙燕橋遇上景玄美。
「你明天早上還有麵包比賽重要事宜，為何會突然來臨這裡，而不在家中好好休息呢？」

「哦？言下之意，即是不想遇到我的意思吧？」
景玄美交叉雙手放在胸前，用上疑惑的目光看著他。

「我並不是這樣的意思，我只是......」

「不用多廢話，把你的望遠鏡拿來！」

「是的！」

從髮賽手上接過望遠鏡後，景玄美隨即拿起它用上髮賽同一角度觀看風景。

「哈，哈，哈！」
她哈哈哈大笑三聲，亮出奸狡的笑容。
「你根本不是在看美景，而是在看美人，我說得對不對？」

「我......」
髮賽當下顯得有點支吾以對。

「我剛剛從父親口中聽說，你不小心地讓衣絲發現到你在麵包酸種下藥，破壞了整個計劃進行。」
景玄美在望遠鏡中窺探得到衣絲正在垂頭喪氣的站在對面橋上。

「很對不起，我一時失手......」
髮賽低頭看著地下。

「失手？哈哈哈！
這裡只有你我兩人，有必要編作故事說謊嗎？
依我來看，你是故意讓衣絲看到你在酸種裡頭下藥吧！」
景玄美放下望遠鏡。

「我又豈會這樣做呢？我只是沒算到她會突然返回店舖，所以才會......」

「賽哥，你還是死心吧！
你的大話是瞞不過充滿知性的少女心的！

你是不想讓衣絲擔當殺人兇手的罪名，所以才特意在最後關頭暴露毒藥的存在！」

髮賽阿媽

痴線

原來髮賽先係真正主角

咁快結局篇 下一個故係乜

俾你估到，佢仲係薯仔咩。BTW，我估素食法醫

咁樣完好似有啲無厘頭

究竟發生緊咩事

抱住一堆疑問等結局

絕對相信薯仔唔會爛尾

一日未有完字，一日都未完

麥記呀

聽講麥當勞嘅經理都係好靚嘅妹妹仔

黑色聖誕樹

唔好再講 唔好再提 唔好再推

⚫️🌲

結局篇至少捱到一星期啦

不要hold正皮

一早俾咗

我個正皮等咗呢一日好耐

我啱啱先發現個正皮未俾

仲差9個

P牌正唔到皮

手動正皮

叉燒飯嗰陣都諗緊唔會係肉啩
以為係啲繽紛啲嘅嘢

「無論你作幾多次相同猜測也好，總之事情就不是你所想的一樣，完。」
髮賽並不想再與景玄美在這個話題上糾纏下去，當下決斷地終結話題。

「哦？真的嗎？
那你前幾天拜訪少林寺又是甚麼的一回事呢？」
景玄美沒有打算就此放過髮賽。

「你......派人跟蹤我？」
深夜拜訪少林寺之事，髮賽並沒有向任何人透露過半句，景玄美沒有理由會知道的。

「怎會呢？賽哥你實在是想多了！
蒙拾九子全都在監獄裡頭，試問幫派內誰又有能力跟蹤得到你呢？」
景玄美揚起一彎苦笑，右手手掌左右搖動表示否定。
「只是昨天我代表父親到少林寺添一下香油錢的時候，夢為大師跟我說了兩三句而已！」

「嘖，枉他還自稱自己是甚麼脫離塵世的出街人，到頭來又不是見錢開眼，完全守不到任何秘密！」
髮賽擺起一副厭惡的模樣，輕聲道。

「在我看來，夢為大師只是想買一個保險，多一個見證人證明你向他借取了他們的鎮寺之寶『全心傳意棍』而已。」
景玄美再度拿起望遠鏡，帶著笑容望向橋外的一方。
「不過，事實上亦證明夢為大師是對的，你剛才可是把別人的鎮寺之寶轉贈他人呢！」

「你別管......
無論如何，明天我定必會把寶棍歸還給他們，這點我可以作出保證！」
髮賽語氣略帶不耐煩的意味，認為景玄美某程度上已經嚴重干犯了他的私事。

「你把寶棍還給少林寺與否，我一點興趣也沒有。」
景玄美放下望遠鏡，一臉認真的看著髮賽。

「事實上，明天毒害包藍天一事能否成功我也並不太在乎，甚至乎我認為其實失敗了也未嘗不是一件好事，這樣反而可以令西檸蒙幫派早一點沒落，父親亦不用整天費神如何才可以吊著幫派僅而殘存的命脈。」

由曾參交當上警務處處長起，西檸蒙幫派並沒有一天好日子過，各項業務的生意一落千丈之餘，警方亦大力搜捕幫派各成員並以各種方式入罪，導致西檸蒙幫派的資金及人手日益短缺，每況愈下。

曾經有好幾次，曾參交與景時暗地裡進行私下面談，警方開出條件只要西檸蒙幫派能成為警方的一條忠心犬隻，任勞任怨幫忙處理一些不能見光的事情的話，西檸蒙幫派定必不會滅亡，並且能夠在警方的控制及援助下作一定程度的東山再起。

景時當然不能接受如此不對等的條件，他認為黑社會並不是警方的犬隻，而是一個能夠與光明呈對等關係的獨立個體。

然而因著景時的固執，一些甘心向警隊卑躬屈膝的黑道組織例如「盤村」、「褔劍」等藉機崛起，並在警方的培育下日漸壯大，享有能夠在光天化日下手持武器任打市民三十九分鐘的權力，軟硬實力均大幅度超越西檸蒙幫派。

沒有與警方同流合污的關係，西檸蒙幫派的主要收入便落在外國勢力身上。
最近幫派接到的一份工作就是要除去掌握香港麵包主幹命脈的加頓麵包公司總裁，包藍天的性命，好讓BUSWAY三文治連鎖店能順利著陸香港，一口氣囊括整個麵包市場，賺個盤滿缽滿。

對方BUSWAY看中西檸蒙幫派不願與本地警方合作、有骨氣以及膽色的關係，特意事先付上能夠維持幫派十年正常運作的資金，希望西檸檬幫派能夠把包藍天除掉。
當然，若果西檸蒙幫派沒能做到的話，那便要交還全數資金，並需繳上一筆可觀的「失敗費用」以作賠償。

這筆「失敗費用」足以要變賣整個幫派的所有物業及資產才能抵償，景時深思熟慮分析過後，決定還是放手一搏，接下這份工作。
畢竟只要成功完成委託的話，幫派之後的十年財政狀況他亦不需要再掛心，大可鬆一口氣。

包藍天行蹤極為神秘，甚少會在公眾場合露面，出入均會有精良的警衞暗中守護著，只會在與業界人士作一對一交流的時候才會捨棄警衛的保護。

對此，他委託人手對香港麵包界作市場調查，最終鎖定了就連他本人親身試過也覺得麵包出品非常不錯的「白鴿麵包店」。
仔細對麵包店員工們逐一起底後，他親自尋找老闆衣巴探討整件事情，拜託他能否用上他的「麵包劍心」技能把包藍天暗中清除殺掉，事成的話會有極為可觀的收入分成。

豈料，當衣巴得知景時的來意後，他二話不說的拿出隨身攜帶的牛油條對景時作出施襲。
麵包劍心的攻勢及威力均非同小可，景時無可奈何之下亦唯有使出自己的殺手鐧反擊，對衣巴施加自家製的秘毒，並揚言警告他若然斗膽把是次會面事宜的事情揚開去的話，他的老婆以及女兒衣絲將會中上比此秘毒強悍一百倍的病毒以作威脅。

得悉衣巴「此路不通」的話，景時死心不息，並試圖從他的女兒衣絲入手。
適逢衣絲有著接擠髮賽好幾個月免費白鴿麵包的微妙關係，景時召回在海外培訓中的髮賽回巢，命令他配合天衣無縫的麵包比賽劇本，誘導衣絲把有毒麵包送到包藍天的口中，借助他人之手送包藍天歸西。

「大小姐，問心一句，你真的不在乎明天包藍天的生死？
若然錯過明天大好機會的話，那便大有可能沒法在委託限期前殺死他。」
髮賽沒法看得透為何景玄美可以表現得如此豁達。

「不要讓知性少女重覆回答一次，我不在乎就是不在乎！」
景玄美雙眼瞪著髮賽，咬牙切齒道。
「我完全看不到黑社會到底有甚麼美好，早日解散幫派重回正道不是一件更好的事情嗎？」

「你這個說法.....倒是沒有錯的。」
髮賽百般滋味盡在心頭，事實上他早已萌生著這個想法良久，只是尚欠一個良機可以擺脫所有一切黑道事宜。

「唔......說回正事，我從爸爸口中聽聞，你父親應該捱不過這個月尾，你是......知情的嗎？」
景玄美咽了一下口水，雙手放在身後；十根銀針此時已盡在她的指甲之上，會否飛出便全看髮賽的回答。

一時繽紛 一時唔繽

又落毒
衣絲咁慘

+1

唔繽紛嗰陣就係認真科普

有冇得用科學角度分析下人肉好食過豬肉叉燒嘅原因

太遲喇

以後strong hold 正皮算

咁快結局

P牌俾唔到，想唔hold都唔得

p牌俾唔到

我一早俾咗正皮

「父親的健康狀況，契爺早在一個月前已告知予我。」
髮賽倚在橋邊，看著河面的情況淡然道。
「而我亦已經有著充足的心理準備。」

「唔.....畢竟那是連十二銀針也沒能醫治好的疾病，你父親能夠捱過這麼長的時間已經可算是為奇蹟了。」
景玄美並沒有放下手上的銀針，依舊抱有警戒狀態。

「這方面我亦非常理解，你大可放心。
我並不會因而遷怒你的父親，亦不會對他生起殺心。」
髮賽早已把景時當成契爺般看待，並不會貿然做出任何會傷害他的事情。
「所以景小姐你大可收起手上的銀針，你是不用為你父親性命的安全著想，而在這裡取我性命的。」

「噢，被看穿了嗎？」
景玄美伸出吞頭扮出一個鬼臉，當下把銀針收回袖裡。
「不過有你親口說出這一句話，我就安心了。」

隨著歐淺在暗黑廚師比賽事件「死去」後，那件冠軍獎品冰極山的天山雪蓮亦隨之失去蹤影。
景時就此向髮賽開出一個條件，只要髮賽一直留在西檸蒙幫派替他做事的話，他將會用上十二銀針替他父親作出治療，免除尋找冰極山天山雪蓮的麻煩；

冰極山的天山雪蓮百年才有機會生出一朵，而且必須是在採集後一個月內使用才會有其藥效。
所以基本上若果是錯失了歐淺手頭上的那朵，那就根本沒有可能在世間尋找得到能作下藥的天山雪蓮。

髮賽父親染上的病較為獨特，若然沒有冰極山天山雪蓮作藥引的話，那就必須使用十二銀針並配上最為精妙的醫治技巧才能徹底根治–
在每年的大暑之日以「一年一針」的方式進行穴道點擊，為期十二年且每年均需用上不同的銀針。

這十二年的時間，髮賽的父親在大部份時段中將會處於昏迷狀態。而景時則會在整個時段提供最好的資源培訓髮賽，好讓他有充足的能力為西檸蒙做事。

就在第十一年的大暑，亦即是現時的年份，景時察覺到第十一根銀針的治療效果突然大幅度減退，促使髮賽父親的病情急劇惡化。他已立刻調動資金騁請來自世界各地的頂尖醫生觀看病情，但所有來訪的醫生作出診斷後均一致地耍手擰頭，十居其九均判斷病人大有可能活不過今個月的月底。

「怪就怪我學藝不精，沒能精通十二銀針之術，辜負了你整整十一年的光陰！」
景時向髮賽說出這句話的時候，近乎是以跪拜的方式對他作出致歉。
「我景時，欠你一個人情！」

事實上，銀針之所以沒有醫療效果，原因並不是在於景時的醫術問題，而是那第十一根銀針早在很久之前被黃子揚督察調包成為一根普通的銀針，所以才會弄成如斯田地；
景時在這次事件的十多年後才發現真相，這裡就不多作篇幅，總言而此他此時已認定為是自己的問題，並欠下髮賽一個人情。

_______________________________________

「那麼明天殺害包藍天之事，賽哥你是打算如何處理呢？」
確保髮賽不會危害自己父親後，景玄美作出詢問。

「那很非常簡單而已！由你在麵包裡頭下藥不就行了嗎？」
髮賽把啡色藥樽交給她。

「我？還是不太好吧！
殺人始終是壞事，我並不想親手殺人呢！」
景玄美婉拒髮賽的「好意」，表示此舉沒法跨過她的心理關口。

「哈，我也是打算跟你開一開玩笑而已。
這些不見得光的事當然還是由我來做吧！」

「由你來做？但明天的保安應該會非常深嚴，大概銀針也沒能攜上，你又如何在遠距離暗殺包藍天呢？」

「哈哈，景小姐，別忘記我的另外一個身份！

我可是法國藍帶的麵包劍心畢業生呢！」

法國喺個故入面 壞人永遠唔使死 好人就死得好乾脆 例如吱喳雀

我接近所有故都係咁，反映現實

可唔可以寫到真心膠仆街死再寫埋佢落地獄嘅外傳？雖然佢係好爸爸

例如黑色....

排位未到佢

排首位係孫五無？

林鄭

好似50正皮

too late

工作太忙，休息一天。

九月初左右應該會完

唔好飲咁多酒啦

飲 飲勝 ！

新會員留名。我由壽司故追到宜家。薯巴真係創意無限，繽紛無窮

有冇睇過黑色聖誕🎄

未喎，Google揾唔到，巴打有無link?

無飲

今日早上9半要教書，唔敢太遲訓

多謝你支持，今次嗰故的結局都最會係幾繽紛吓

教書

間唔中要講一兩堂

係誤人子弟嘅味道

咁薯仔又真係專業嘅 唔好唔小心講錯野史就得喇

仲記得板長 原來係吹出嚟

你真係信左？

係

長沙灣子

一乾三濕有冇人信

唔係撈麵咩

薯仔，壽司故實體書仲有無？

新讀者留名
由你🏴🎄開始追起，好羨慕你繽紛嘅才智

「唔，麵包劍心嗎......？」
景玄美並沒有親眼見識過「麵包劍心」的威力，接近所有關於「麵包劍心」的資訊均是從她父親口述得知的。

“女，他日見到有人殺氣冲冲的拿著法國長麵包或任何形形式式的麵包接近你的話，千萬不要猶豫，立刻逃跑！”
某一天的晚上，頭破血流的景時在手下伴送下返回家裡，跟自己女兒說出的第一句說話就是警誡她要提防「麵包劍心」的存在。

景玄美得知自己的父親當晚不惜用上十二銀針的第一針「畢針」以及第二針「黃針」來治療自身的傷勢後，心裡亦明白得到父親所言非虛，麵包劍心有著迫使父親用上殺手鐧「十二銀針」的底蘊及本事，絕對不能輕視。

儘管如此，她心底裡對麵包劍心這回事始終還是感到非常好奇，畢竟世間上能威脅自己父親的事物並不多，若然有機會的話她自己亦想親身體驗及見識一下「麵包劍心」到底是一道如何強悍的存在。

「賽哥，你可否展示一下你在法國學懂的『麵包劍心』技術給我看看呢？
我不貪心，一次便已足夠！」
整個西檸蒙幫派裡頭現時就只有髮賽一人曉得「麵包劍心」的技術。景玄美眼見髮賽主動提及此話題，自當然找緊機會用上嬌嗲的聲線作出請求。

「我現時並沒有法國長麵包在手，有機會的話才展示給你看吧！」
髮賽這番冷淡的回應就如一桶冰水灑在景玄美的身上，把她那股充滿期盼的熱情熄滅。

「人來.......」
正當她打算吩咐身後的便衣警衛立刻去購買法國長麵包的時候，她手提電話的鈴聲突然響起。

“小丸子又有心事，呆望雨.......”

「喂，本小姐現時很忙，十個字內交代事情！」
父親有勢力，女兒多任性，景玄美接聽電話的語氣及用詞就是最佳的力證。

「打斷卜佳雙腿，任務失敗。」
對方勉強地用上十字作出回應。

「吓？有沒有搞錯！小小事也做不到，景家真是白養了你們！」
背叛白鴿麵包店轉而投靠海鷗燒臘店的佳叔早前在麵包初賽過後對依絲作出言語挑釁，景玄美對此看不上眼，故此特意命人打斷他的雙腿，打算藉此為依絲出一口氣。

「我們已經用上八方雲集的方式包圍了他，誰不知他突然拿出了一塊光酥餅，之後我們所有的刺客便立刻倒地昏迷不醒了！」
對方吞吞吐吐道。

「哈哈哈，編作故事也麻煩你用一下腦袋吧！
光酥餅竟然可以......」
說到這裡，景玄美心裡泛起了一個念頭，當下再沒有往對方作出指責。
「唉，算吧！最重要就是確保那八位手足的身體沒有大礙，任務就......暫時擱置吧！
就是這樣，完！」

啪！

她用力關上摺疊式電話，並揮手示意身旁的便衣警衛靠近前來。

「是不是有甚麼事情發生了？」
髮賽看見景玄美愁眉不展的關上電話後，好心作出詢問。

「哦，沒甚麼特別，普通事情而已！」
她極為敷衍地回應髮賽，無意透露任何內情。

「你，立刻去附近的麵包店買一條法國長麵包，速去速回！」
便衣警衛靠近後，她立刻以高高在上的姿態作出命令。

「明白！五分鐘內立刻送上！」
警衛點了一下頭後便嗖一聲的離開。

「賽哥，你可否逗留這裡多五分鐘呢？
我想觀看一下你使出麵包劍心技倆的英姿呀！」
有求於人，景玄美當下調回嬌嗲的節奏，變回一名正常小女孩。

「隨便你！」
髮賽從她手中奪回望遠鏡，繼續用來監視對面的狀況。

「唔，終於來了嗎！」

________________________________________

人生不如意事十之八九，最重要的是如何面對以及化解不如意或不開心的事情。

有樂隊提議傷心的人別聽慢歌，有傻人亦說過傷心的人必需要玩傷心小棧，亦有人會打羽毛球、吃鹽與醋薯片、吃蛋牛治或者看薯仔繽紛故事等等的方式消除不安，總言而之就是各施各法，因人而異。

依絲解決不開心的方法則相對上非常簡單，就是呆站在城門河橋上觀看風景，直至感到疲累為止。

在她還是五六歲左右的時候，她父親依巴曾在城門河上對她講及一個笑話，「城門河有鯊魚，有沙又有魚」。驟眼聽來這個笑話一點也不好笑，但細想一下的話其實也是挺好笑的，鯊這個字是由沙和魚組合而成，而城門河上的確又是有沙又有魚，整句話讀起上來又有幾分押韻，意思上一點也沒有誇實。

每次衣絲來到城門河的時候，不禁便會會心微笑地想起父親對她講及的城門河笑話，失落及不如意的感覺亦會因而倍感消散，隨沙揮去，隨魚離去。

只不過的是，這一次她所受到的打擊可能實在是太大的關係，「鯊魚」並沒能有效地吃走她的不快。

「依絲依絲，為何你會這樣蠢的！
其實細心想一下，就會知道沒有見面這麼多年的陌生人不會無緣無故幫你吧！

較早前才被卜佳騙取白鴿麵包秘方，現在又被髮賽暗中在麵糰上下毒。唉，你真的是非常戇居呀！」
依絲看著淡黃色的河面，自言自語地對自己作出責罵。

嗖！

一件淡藍色的外套剎那間蓋在依絲的背上。

「乖女，天氣開始轉冷，不要著涼！」
依絲的父親依巴微笑道。

「爸......為何你會在這裡的？
你從醫院裡偷走出來？」
依絲又驚又喜的說。

不要嘗試挑戰薯仔的記憶力，連登害人不淺！

多到可以堆砌城堡

有意想支持薯仔的話，請上網買一本，或者交出正皮代替

睇黎係黑歷史

都市傳說

薯仔自抽

老豆唔通要親自出馬

多謝轉調巴帶大家揾返隻故出來

薯仔到依家都仲覺得城門河有鯊魚好笑

眾人皆厭我獨笑

佢有病在身

亦有人會打羽毛球、吃鹽與醋薯片、吃蛋牛治或者看薯仔繽紛故事等等的方式消除不安，總言而之就是各施各法，因人而異。

仲勁過TVB嘅植入式廣告

人無恥便無敵

「偷走？你老竇我又何需要偷走出來呢？
只要我隨意笑一笑，身邊的護士姑娘便會被我迷得神魂癲倒，我要何時走出醫院便走出醫院，她們絕不敢過問的！」
依巴一道談笑風生的模樣，得戚道。

「竟然？那我又真的是非常好奇，究竟她們是被你的笑容迷得神魂癲倒呀，還是被你嘴角上的那顆芝麻迷得糊里糊塗呢？」
依絲用上食指點下父親的嘴角，把那顆芝麻從依巴的唇旁拯救出來。

「這......這是因為剛才我在街邊買了一個雞尾包果腹，不覺意地沾上了一顆芝麻而已。
這是在醫院外發生的，在醫院外發生的。」
他支吾以對的作出回應。

事實上，那顆芝麻的確是從雞尾包而來的。只是事實的真相是護士姑娘為依巴送上晚餐餐前小食雞尾包的時候，他用上「劍包劍心」的技能運用內勁把雞尾包往護士的額頭投擲，促使到她短暫昏迷倒在地上，從而製造出機會讓自己能從「無人監管」的情況下從醫院病房偷走出來。

大概是雞尾包的衝擊力實在是太過巨大的關係，那顆無辜的芝麻在反作用下跳出麵包表面，機緣巧合下降落到依巴的嘴唇旁。

「唔，無論如何，阿爸你有病在身，還是不要經常偷走出來會比較好！」
依絲堅信父親是偷走出來的，只是不知道他究竟是用上了甚麼古靈精怪的方法瞞騙醫院上下一眾員工，但至少一定不是用上迷人笑容迷惑女護士的方式得手。

「我好歹也是.......乞嗤！」
正想為自己辯護之際，一道寒風碰巧飄過，當下導致依巴打了一個噴嚏。

「天氣著涼，還是穿多一件衣服吧，爸！」
衣絲把早前父親為她披上的淺藍色外套物歸原主，用上關懷的口吻囑咐父親。

兒女的關懷永遠也是最溫暖的，被親生女兒加封藍色外套後，依巴亦沒有再自吹自擂，心裡甜絲絲的接過女兒的好意。

「話時話，城門河距離茱莉醫院足足有接近半小時巴士路程遠，阿爸你又為何會出現在這裡的？」
依絲好奇地問了一句。

「老竇可是非常清楚，每當你感到不開心的時候，你便會獨自一人走到城門河裡散心的。」
依巴肩並肩的站在女兒旁邊，瞇起雙眼觀賞城門河的黃昏風景。

「吓？」
依絲皺起雙眉，心想為何父親會知道自己並不開心的呢。

「不只是醫院病房裡頭有閉路電視，白鴿麵包店裡頭也是裝有好幾個微型攝錄機的。
近幾個月內麵包店所發生的一切事情，我均心裡有數。」
依巴用上平淡溫和的語氣道出事實，言行之間並沒有包含怪責依絲一直隱瞞店裡真實狀況的意思。

「我......我......」

眼見女兒低著頭眼泛淚光、雙拳緊握的模樣後，依巴沒有說出任何說話，而是大字型攤開雙手，挺起胸膛為女兒製造一個「臨時避難所」。

啪！

依絲雙手攬緊父親的腰間，在其胸肌上不受控的流下淚水。

「爸......爸......我對不起你。」

「傻女，為何無緣無故要說對不起呢？」
依巴輕輕撫摸女兒的頭髮，慈祥道。

「我......我把家傳的白鴿麵包配方洩露給予佳叔，更被他利用白鴿麵包反過頭來影響店鋪的生意。我......」

「傻女，這只是小事一樁而已，你並不用怪責自己！」

「但你不是說過，白鴿麵包是祖傳秘方，不得透露給外人知道的嗎？」

「唔......事實上的確是如此，但若然是因為這件事而導致我的寶貝女不開心的話，那麼秘方外傳也只是一件微不足道的事情而已！」

父親的這樣一說，某程度上間接地依絲感到更為內疚，使她加劇倍聲大哭。

「而且最為重要的是，卜佳所製作的白鴿麵包根本就不能稱得上是真真正正的白鴿麵包，純粹只是一件白鴿形狀的麵包，只有表面的外殼，而沒有真正的內涵。」

「阿爸......你品嘗過他的白鴿麵包？」

「當然試過，甚麼白鴿填鴨，簡直就是不倫不類，不堪入目！
那些不懂得白鴿麵包背後意義的人，就算給他們僥倖拿得到配方做法，也是永遠沒有可能製作出真正白鴿麵包的！」

「白鴿麵包的背後意義？
白鴿象徵自由和和平，不就是喻意大家吃下白鴿麵包後便會和和氣氣，無拘無束地生活下去嗎？」

「女，那只是對外的說法，宣傳效果而已！
白鴿又豈是和平的象徵呢？白鴿只是披著羊皮的建制，可是一道極為奸狡的存在！」

「吓？」

「現在你還入世未深，你再長大一點便會明白阿爸這句說話的！」

「......」

「總之白鴿麵包的誕生並不是你想像中的這麼偉大，純粹只是因為我們最初的祖先被白鴿救了一命，所以他才借花敬佛用上白鴿的形狀製作麵包為世人帶來歡樂！」

「為世人帶來......歡樂？」

「沒錯。本來我是打算你真的是確認要走上經營白鴿麵包店之路才告訴給你聽的，不過從現況來看，在這裡告訴你也並非不適合。」

依絲感覺到父親開始散發出嚴肅及認真的氣場，當下抖擻精神，抹下淚水專注地聆聽父親的一句一言。

「我之所以經常指出你的白鴿麵包並不合格，並不是指你烘焙的技術不合符標準，而是指你製作麵包時候的心境並未達到火候。

廚師，在大義上其實是一名演員，廚具就是演員的道具，而廚房則是表現的舞台。

廚師所烹調的每一道餸菜均可以視為一場完整的戲劇，專業的廚師在烹調的時候均會把自己意欲想傳達給觀眾的心情灌注在食材裡頭，以煎炒煮炸等的方式把各種心情發酵、蘊釀、結合在一起，從而達到觀眾吃下食物的時候會發生意念情感在腦部繞樑三日的地步。

至於我們麵包師傅，

則只是一幫專門利用麵包來做戲的演員而已！」
依巴說出這句話的時候，雙手不約而同地從衣服暗袋裡展示出屬於少林寺的「傳心全意麵粉棍」。

薯巴咁勇講真話

白鴿又豈是和平的象徵呢？白鴿只是披著羊皮的建制，可是一道極為奸狡的存在！

薯仔講真話

講到我好似成日講大話咁

啲野史算唔算大話

甚麼食物就等如戲劇、廚師就等如演員的糾扯道理，依絲根本就聽不入耳，一切也是左耳入右耳出帶過。

唯一讓她稍微感到有興趣的，就只有是父親從衣服暗袋裡頭所拿出來的麵粉棍。

「爸，為何你衣服裡頭會收藏著麵粉棍的？」

「咳......咳，身為一個專業的麵包師傅，有一兩根麵粉棍旁身可是一件合情合理事情來的。」
依巴一臉正經的在胡說八道，並把麵粉棍交到依絲的手中。
「這根麵粉棍是......我們依氏家族......的珍貴之物，又名為『傳心全意麵粉棍』。用上它來搓揉麵糰的話，你腦海裡的情感便會百分之一百注入在麵糰裡頭。

明天比賽的評判全都是具有名氣的食家，擁有評測食物所含情感的能力。
所以你明天能否拿下冠軍，或多或少就取決於你把甚麼的情感注入在麵包裡，因此你務必要好好珍惜及對待這根麵粉棍！」

「阿爸，我只是想問清楚一句，你是認真的嗎？」
依絲疑慮地打量著麵粉棍，只見手握部位印有一段文字–「心心相印，印法無邊。我手寫我心，心靜自然強」，意義不明。

「若果我沒有搞錯明天比賽題目的話，那就是『繽紛的麵包』。
我明白這是一個強人所難的要求，但若果阿女你真的是有心角逐冠軍的話，你必須要保持一個愉快繽紛的心境，並用上這根傳心全意棍搓揉麵糰，這樣才會有勝算。」
說罷，依巴趕忙地從暗袋裡拿取一塊紅色絨布，小心翼翼地包裹整根麵粉棍。

「還有最重要最重要的是，無論比賽結果如何，千萬不要丟失這根麵粉棍，盡可能第一時間把它歸還給予老竇，可以嗎？」

繽紛的心境？

髮賽拿起啡色藥樽在麵糰下毒的情景，至今還在依絲的腦海裡歷歷在目。那種被背叛的仇恨情緒一直在擾攘著自己的心底之處，又豈能一時三刻裡頭調節至繽紛的心境呢？

基本上，沒有髮賽的督導及支持底下，依絲根本就沒有可能順利通過麵包比賽的初賽，亦沒法子取得參加明天總決賽的資格。

對於他一直以來出心出力的在幫助著自己，依絲沒法否認自己的確是對髮賽生起了一種非常微妙的好感，那種感覺雖並沒有萌生及發展至男女朋友的關係，但無疑是在此發展方向上奠下了一定的基礎。

奈何，無論她抱有如何各種幻想也好，由髮賽親自在其面前承認在酸種麵糰下毒的那一刻起，一切也已變成泡影，他將不會再取得自己任何的信任，今後亦只會是陌路人的存在。

「我想，我應該真的沒有可能可以用上繽紛的心境去應付明天的比賽。」
依絲認為自己並沒有能力可以在短時間內擺脫被人連番背叛的陰影，意圖把麵粉棍歸還給予父親。

「你知道嗎？其實老竇並不是真的非常喜愛製作麵包。
終日困在悶熱的廚房裡，無間斷的搓揉麵糰，機械式的把麵包放進及拿出焗爐裡，每天重覆著近乎一模一樣的工序，其實真的是非常苦悶及擾人的。」
依巴別個臉來，把視線轉移到城門河上，感慨地嘆了一口氣。

「而每當老竇我臨近崩潰以及放棄的那一刻，我總會拿出這一張相片觀看一番，警醒自己這種種的一切也是值得的。」
他把銀包裡的一張相片展示給依絲觀看。

「這是......？」

「這是我跟你媽媽拍拖一週年所拍攝下來的照片。那時候老竇財政狀況非常不堪，根本騰不出任何金錢為你媽媽購置禮物。

無計可施底下，我亦只好把親身製作新鮮出爐的白鴿麵包當作是週年禮物送給你媽媽，而這張相片正好捕捉了她咬下麵包後感動得開顏落淚的一刻。」

雖然這張相片已有陳舊脫色的現象發生，但並沒有絲毫影響得到依絲母親真摯情緒的一面。
依絲不自覺的在想，母親又有曾乎在她面前亮出如此具感染力的笑容呢？

「有！」
她凝視著城門河那方好一會後，突然間自言自語的破口大叫一聲，嚇得身邊的依巴差點拿不穩銀包掉到河裡。

「喂，喂，乖女，你要去哪裡呀？」
眼見女兒不解釋清楚便嗖一聲奔足離開後，依巴亦只好一臉無奈的獨留在城門河的橋上吃著冷風。

啡黃色的城門河上，數隻黑色烏鴉在空中盤旋，地上有十隻左右白黃色白鴿在河邊啄著自己的羽毛，而河邊的樹上則有著結團成群的麻雀吱吱高叫在嬉戲。

「女，究竟你看到了甚麼具啟發性的事物呢？」
依巴從褲袋裡拿出綠色螢光棒，對著沙燕橋的方向舉高揮動起來。

____________________________________

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪！

「白深泰會長，一名叫依絲的少女在學院正門外求見。」

「哦？請她進來辦公室這裡吧！」

「你好，白會長，早前你說過若然有事情發生便可尋求你協助的承諾，應該還在生效期內的吧，是不是呢？」

「唔......那便要看一下你要甚麼程度的協助吧！」

「我想請問，你們有沒有這一種款式的保溫爐呢？只要能夠維持在攝氏三十七左右便已足夠！」
依絲把臨時用鉛筆起草的草圖展示給西餐廚藝學院話事人白深泰觀看。

「嗯......若果拆裝現有的暖爐設備並改裝一下的話，倒並不是不可能的。」
白深泰右手拇指及食指托著下巴，細味著整個設計的用意。

「只不過的是，你這個設計......真的是有實際用途嗎？」

好波

多謝黑椒巴

算 fake鳩我

加速加速

終點在望

衷心多謝你城堡終於又減少了一塊磚

咇！咇！咇！

紅燈亮起，金屬探測器發出咇咇聲的警號。

「先生，請你確保把身上所有的金屬物件交給我們的工作人員，然後再從通道行走一次。」
一名警衛截住了髮賽的去路。

「哦，不好意思，我忘記拿出放在身上的快譯通！」
髮賽把表面帶有一道刀痕的快譯通交給在場工作人員後，金屬探測器亦再沒有對他發出牢騷響聲。

「這位先生，基本上你的行裝並沒有大問題。
不過我想提醒你一下，比賽的觀眾席上是不允許飲食的，所以請你不要在觀賽期間進食放在背囊裡頭的法國長麵包。」

「當然，當然。」
髮賽烚熟狗頭的點頭數下後，便取回自己的個人物品進入會場場地。

“誰說麵包一定是用作來進食的呢？”
他咧嘴一笑，特意選取了距離比賽舞台最近的第一行觀眾席位置坐下來。

_________________________________________

「為何白深泰還沒有到來的？距離比賽正式開始時間還不夠半小時，他究竟在搞甚麼呀！」
比賽場地的評判休息室裡頭，包藍天不斷來回踱步，心情顯然非常煩躁。

「他剛剛致電給我，他五分鐘之內一定會到場，包老闆你大可放心吧！」
中餐廚藝學院會長甘尚生安然地坐在木椅上品嘗茶走，閉上雙眼細味著茶走的紅茶味及煉奶味。

「但願如此吧！」
包藍天輕輕拋下一句後，繼續低頭來回踱步。

「哦？這茶走的色水看起來挺為不錯呢！」
此時，一名戴著墨鏡、身穿藍白色西裝長褲的陌生男士走近甘尚生的身旁，藉著茶走話題企圖搭訕。

這次比賽的評審除了加頓麵包總裁包藍天、西餐廚藝學院白深泰以及中華廚藝學院甘尚生外，是次比賽的主力贊助商米芝蓮亦會派出一名代表擔當評審的角色。
本來一早已經預定好初賽評審米花將會繼續擔當決賽的裁判，但因為米花臨時有緊急公務需要處理關係，米芝蓮那方特意調動了一名在芬蘭駐守且與米花擁有同等職位的香港人前來填補空缺。

「哦，未請教你的名字？」
甘尚生看得出此人並無惡意，當下亦以友善的方式請他坐下。

「冬莫卡。冬天的冬，莫斯科的莫，卡路里的卡！
其實我在芬蘭裡已久聞甘尚生的大名，今天有幸能夠與真人會面，可真是我的福份！」
冬莫卡與甘尚生的年紀相約，同是三十頭左右，甚麼久聞大名顯然只是一般的客套說話。

不巧的是，甘尚生最討厭的就是這種虛假的性格和態度。

「你真懂說笑，我們來乾一杯吧！」
甘尚生把自己的茶走分半倒進另一杯子，著冬莫卡跟他一同舉杯暢飲。

啪！

杯碰杯過後，甘尚生一口氣的便把熱茶走喝下肚裡。冬莫卡見狀後亦不敢怠慢，同樣豪爽地把茶走一口氣灌進肚裡。

「咳......咳......
這煉奶味，可是非常灼喉呢！」
冬莫卡感到非常難受，像是活生生地把數十匙砂糖一次過倒進胃裡似的。

「這杯茶走是以九比一煉奶對紅茶的比例冲劑出來，第一次接觸的話難免是會感到有點難受的。」
甘尚生拿起一瓶暖水壺把自己的茶杯再度添滿茶走後，隨即示意冬莫卡來不來另一杯。

「感謝你的招待，不過不用了！我個人始終還是忠情於黑齋啡多一點！」
冬莫卡尷尷尬尬的站起來，向尚生連番致謝後立刻趕忙走到咖啡機位置，起勢用上黑齋啡洗滌被煉奶重度污染的喉嚨。

“哼，無法征服重口味的男人，可是做不成大事的呢！”
甘尚生笑淫淫的淺嘗著茶走，怪笑搖頭數下。

啪！

「不好意思！我來遲了！」
評判休息室的大門啪一聲打開，白深泰氣來氣喘的進入房裡。
包藍天跟他雙目交投一下後，沒有打上任何招呼，依舊繼續低頭來回步。

「嘩！深泰你昨晚去了搬泥呀？
你那雙熊貓眼比你眉毛的顏色還要深呢！」
甘尚生用上恥笑的口吻對白深泰作出挖苦。

「昨晚臨時有一些小手工要做，有一點睡眠不足，待會我會用上遮瑕膏遮蓋黑眼圈的！」
白深泰大字型攤在休息室的沙發上，抓緊時間作出補眠。

「小手工？看來西餐廚藝學院的日常可真是非常悠閒呢！」
甘尚生話中藏骨，不動聲色的往白深泰發動骨頭投擲攻擊。

「的而且確，對你這個只顧事業不顧家庭的男人來說，可倒真是挺為悠閒的！」
白深泰閉上雙眼作息的同時，亦不忘把骨頭拋回尚生的方位。

「嘖，我可是把工作與家庭兩者精確分明的人，而不像是有人如此無賴把自己居所蓋在學院樓頂呢！」
甘尚生不甘示弱用上毒舌彈回骨頭。

「無賴？抑或是其實心裡很羨慕我只要下一層樓梯便能專研廚藝呢，工作狂人。」
白深泰單起眼睛打了一個眼色，會心微笑。

「把私生活建在工作地點上的人，並沒有資格挖苦我。」
甘尚生用力把茶走放到桌上，發出響亮的啪聲。

「喝煉奶多過喝水的人，同樣亦沒有資格挖苦我。」
白深泰聳肩一下後，便開始進入深層作息的狀態。

「看來他們的關係並不是太好呢！對話的火藥味多麼的重！」
冬莫卡用著紙飮管吸吮著熱齋啡，跟包藍天作出對話。

「你這可是搞錯了，只有挈友才可以用上如此針鋒相對的方式作出交流呢！更何況他們是同門少林寺師兄弟，彼此的關係可是非常深厚的。」
包藍天搖頭苦笑道。

「哦？原來同是少林寺出身，怪不得你特意邀請他們作比賽評審吧！」
冬莫卡輕佻地說出這句話後，包藍天立刻對他亮出帶有剎氣的眼神。

「放心，放心！我不會把事情揚開去的，米芝蓮可是經過千挑萬選才選擇派遣我來保護你的人身安全，你大可萬萬放心，並不用時刻表現得這樣崩緊。

BUSWAY是沒有可能對你下手的，至少在這個比賽場地之內。」

_________________________________________________________

距離比賽正式時間還餘下十分鐘，包藍天及冬莫卡分別以不同的理由前後腳暫離評判休息室。

「喂，深泰，你覺得冬莫卡這個人怎麼樣？」
甘尚生眼見時機適合，順勢攜同著茶走坐在深泰身旁。

「跟我的氣場不太配搭，沒可能做得成朋友。
我剛才問他芬蘭的極光好不好看的時候，他竟然跟我說冰島的極光不錯看，完全是九唔搭八！」
白深泰耍手擰頭表示沒有好感。

「認同！
他竟然對我的茶走生起厭惡感覺，簡直就是不識抬舉的人！」
甘尚生扁嘴點頭認同。

「不過最為重要的是......」
白深泰瞪起雙眼，神情異常地嚴肅。

「他是一個隱藏著自己過去的男人。」白深泰道。
「他是信從麵包劍心之道的男人。」甘尚生道。

二人同時間說出自己察覺得到的不妥之處。

澤同遠咁夠唔夠心腸打?

唔夠，夢為都要係心腸中毒情況下先敢挑機。

更正番：
冬莫卡與甘尚生的年紀相約，同是三十頭尾左右，甚麼久聞大名顯然只是一般的客套說話。

邊個心腸...?夢為就係和尚。

曾參交的法號

咁澤同遠呢

阿遠係白深泰的法號，食字心太「遠」。

但甘尚生的法號，我唔記得咗係咪澤

同埋借個位屌一聲，

所有黑警將會有報應。

連自己都唔記得

狗死全家

實在有太多角色，再加上我又無mark低

最近我先發現有個角色叫墨雨

你食字話佢上身窄呀

咁陀時呢

🏴🎄

「依絲姐姐，早晨！」

「早晨，景玄美。」

比賽場地上，孫望連、孫五無以及卜佳三名男參賽者叉起雙手各據一方站在房裡一角，散發出一種來者必拒的氣場。
在這種充滿著冷戰氣氛的敵意境況下，唯獨就只有依絲及景玄美兩名女參賽者願意靠近在一起，作出善意的交流。

「看來依絲姐姐你並沒有打算利用白鴿麵包出賽呢！」
景玄美察覺得到依絲並沒有攜同麵包酸種進場，當下作出結論。

「嗯，昨日發生了一些事情，導致我改變了主意。」
依絲苦笑一下，疲態盡現。

她口中所說的「發生了一些事情」，無疑就是指髮賽在麵包酸種下毒的事宜。景玄美心底裡一清二楚，識趣地沒有追問下去。

「那麼，依絲姐姐有沒有閱讀我送給你的那本『景玄美之終極麵包筆記上冊』呢？」
景玄美從衣服暗袋裡拿出筆記本下冊，笑容滿面道。

「有呀，不妨跟你說，我正打算採用筆記本其中一頁的食譜製作麵包出賽！」
依絲同時間亦從背包裡拿出筆記本上冊。

「嘩！那事情可真的是變得非常有趣呢！
這將會是一場上冊與下冊的激烈決鬥！」
言下之意，景玄美將會利用筆記本下冊的食譜出賽，逆手下剋上。

「不過呢，既然依絲姐姐你打算運用上冊食譜出賽，那麼為何又要帶上大型畫板前來會場呢，我並沒有一個麵包食譜需要用上大型畫板呢！」
景玄美指著牆邊被黑布覆蓋著的正方形物體，疑惑道。

「噢，這可是秘密，暫時無法奉告呢！」
依絲把食指放在嘴前，表示這並不是透露自己終極武器的適當時機。

「嗯.......」
知性少女的直覺正在告訴景玄美，那塊黑布所覆蓋著的物體將會顛倒整場比賽的平衡，隨時隨地會是依絲奪冠的關鍵。

“應該派人惡意摧毀它嗎？”
心裡閃過一瞬間的念頭後，景玄美起勢搖頭放下這個邪惡的想法。

“我不能走上跟父親一樣的道路，我不能走上跟父親一樣的道路......”

________________________________________

「現在有請我們的評審出場！」
早上八時正，各參賽者在已在自己所屬的開放式廚房準備就緒，一名身穿藍白長裙的女主持在比賽場地的舞台上粉墨登場。

「加頓麵包總裁，包藍天！」

「中華廚藝學院會長，甘尚生！」

「西餐廚藝學院主席，白深泰！」

「米芝蓮所派出的代表，冬莫卡！」

“冬......莫卡？”
聽到這個名字後，髮賽當下緊皺眉頭，心裡不自覺地泛起一陣波動。

「這個名叫冬莫卡的施主，實力應該絕對並不簡單！」
髮賽的耳腔突然傳來夢為大師的聲音。

「夢為大師，你在現場？」
髮賽的左右後方座位均是處於空置的狀態，他大概能推算出夢為大師正在利用少林寺的百里傳音招式與他隔空對話。

「本座隨風而來，隨風而去，本座能夠隨時隨地在彈指之間抵達存有空氣的地方，我勸髮施主亦無謂花上精神找尋本座了。」
夢為的聲線深陷在髮賽的腦海裡。

「這裡並不是佛門清靜地，大師也無謂花費坐禪的時間逗留在這裡吧！」
髮賽閉上雙眼，嘗試利用心眼尋找夢為大師所在之地，豈料得出的結果竟然是在場的每一位人士皆是夢為大師的化身。

「此言差矣，此言差矣！
本寺的鎮寺之物，本座是有絕對的義務作出看守及保護的。
除此之外，我亦是來勸告髮施主你早日放下麵包，回頭是岸，不要再徒增自己的罪孽！」

「大師有心了，我自有分數。」
髮賽把背囊放在地上，作好隨時拿出法國長麵包暗殺包藍天的準備。

「罪過，可真是罪過呢！」

逐一介紹評審後，女主持同時道出是次比賽的評分準則。
「是次比賽的題目為『令人帶來歡樂的麵包』，評審們會從麵包的外觀、味道及繽紛度作出三項評分，集在場四位評審的平均分為最高者，將會奪得是次比賽的冠軍！」

「比賽時間為八時十五分至中午十二時正，各選手們可任意在這時段內呈上自己的作品作評審之用。
另外，在此我必須代表大會強調一點，在私隱及商業秘密條例的保障下，選手們大可展開黑布遮蓋開放性廚房內部，避免自己的秘技或麵包內藏的秘密無意間透露予在場的選手們。
但為了確保成品是本人親自製作的成品關係，大會將會利用微型攝錄機攝錄選手們的麵包製作過程，並且會確保在比賽後即場銷毀錄影帶。」

「若果沒有問題的話，比賽正式開始！」

嗖！嗖！嗖！嗖！嗖！

五塊黑布同時間展開，在場並沒有任何一位參賽者打算公開自己製作麵包的過程。

「根據大會情報，就只有孫望連及卜佳兩位參賽者攜同麵包酸種進場。」
包藍天拿起手中的文件，跟在旁的三位評審作簡短匯報。
「而至於器材方面，就只有依絲這名參賽者自攜了一個外置式長方形暖爐，其餘的均用上大會所提供的爐具作賽。」

哈！

「深泰，你笑甚麼？」
甘尚生對於白深泰意義不明的一笑感到不解。

「想起一些有趣的事情而已，沒甚麼特別。」
白深泰微笑作出回應。

「是次比賽最主要目的是想了找尋民間的隱世高手，鞏固麵包界的基礎。
所以我希望大家可以用上認真及嚴肅的心態對待評審的工作，不要兒戲用事。」
包藍天用上銳利的眼神直望白深泰。

「明白！」
甘尚生和白深泰不約而同地作出鮮明的回答。
事實上，他們二人亦想透過這比賽物色有潛質的廚師並招攬到自己的學院裡頭，不過這純粹是個人利益之事，與「鞏固麵包界基礎」背道為馳，他們自當然不敢把真話說出來。

「明白！」
得到深泰尚生的回應後，包藍天隨即直視冬莫卡，冬莫卡亦只好一臉委屈地作出散漫回應。
作為守護包藍天近身護衛的他，對選出麵包界賢能之士根本不太感興趣。

「到目前為止，有沒有察覺到異狀？」
包藍天跟冬莫卡作出悄悄話。

「在場籠罩著一股強烈的佛教氣場，有人在刻意隱藏所有在場人士的殺氣，所以我暫時還沒能夠感測得到潛在刺客的所在方位。」
冬莫卡刻意裝出漫不經心的模樣，試圖減低BUSWAY派來的刺客對他所作出來的戒心。
「不過你大可放心，我手中銀針的有效射程範圍觸及在場所有人士，沒有人能夠加害於你的。」
_______________________________________

比賽時間過了一小時三十分鐘左右，卜佳率先呈交自己的作品。

「大家好，我的作品名稱為『白鴿仙女』！」

俗語有云，飢餓時候所吃下的食物味道也會倍感美味。佳叔打算以第一名呈交作品選手的姿態取得評審們「飢餓時候的美味加乘感」，獲取最完美的第一印象。

「這麵包裡的內餡是......鴿肉？」
白深泰吃下麵包一口後，立刻能夠嘗出裡頭的是乳鴿的大脾肉，嫰口非常。

「沒錯，麵包所用上的鴿肉均是出生後第二十五天的走地鴿大腿肉。」
與海鷗燒臘店結盟的關係，取得上乘鴿肉食材簡直就是輕易而舉之事。

「嗯，入口即融，鴿油與麵包內部混和在一體，非常配合。」
包藍天豎起拇拍，起勢的在嘴嚼佳叔的出品。

“沒錯！很好！繼續吃吧！盡情吃吧！”
看到四名評審馬不停蹄的在嘴嚼白鴿麵包後，卜佳明白得到自己的計劃進展得非常成功，大感成功在望。

「若然評審們並不夠喉的話，我這裡還有另外四件白鴿麵包多出來......」
說話還沒說完之際，冬莫卡已經擅自拿取了一件白鴿麵包，二話不說放進口裡。

作為第一名作品呈交者，除了能夠獲得飢餓加乘感外，還能夠得到填飽評審肚子的黃金機會。
他特意把白鴿麵包的體積弄成兩個男性成人手掌之大，而麵包所含的鴨肉足足佔有總體積百分之五十有多。
在短暫品嘗的期間，大腦還沒能來得及發出飽肚的訊息，只要在這個黃金時段內誘使評審瘋狂吃下肉質豐厚的白鴿麵包，他們的胃袋便不可能容納之後四名參賽者的麵包，對於他們作品亦因而不會有好感。

「麵包的外觀及味道均相當有水準，但你可否解釋一下為何你的作品名叫白鴿仙女？而箇中的繽紛之處又著筆在哪裡呢？」
甘尚生拿起第二件白鴿麵包之際，對佳叔作出詢問。

「繽紛之處，就是在於這裡！」
卜佳指向白鴿麵包的某一位置。

「我特意在白鴿麵包的屁股位置雕成花狀，喻意屁股開花、仙女散花，是不是很繽紛呢？」

無錯！經你一提即刻記起。

連陰陽大戰紀黑鐵富士招逆手下剋上都出埋

間唔中都有提依五個字

又繽紛

比賽未開始
已經充滿色彩繽紛

//「我特意在白鴿麵包的屁股位置雕成花狀，喻意屁股開花、仙女散花，是不是很繽紛呢？」//

屌

比賽開始咗啦

老人的繽紛

諗到俾人捅爆菊花

劇情的確係雕菊花

自製菊花
咁其餘四位參賽者會唔會有人整菊花包？

WTF

同一個梗係唔會重用，即係將會有四個唔同的繽紛點。

一定會出現海鷗同烏鴉

其實睇得透徹的話就可以隱弱估到依絲作品的繽紛位

penana送貨啲效率都幾快

通常一兩日內送到

你諗左去邊，我係講菊花茶一朵朵個啲菊花

腸仔包？

又腸又菊

可能係忌廉包

我諗起個故一開頭依絲得閒就會去鋪頭整腸仔包嘛，估佢整拿手好包去比賽囉
難道你很想被爆菊？

佢初賽用咗腸仔包出戰

咁今次可能係用菠蘿包，再加激光筆

大氣壓力以及常溫底下，清水的沸點永遠也會落在攝氏一百度。然而，在同等的情況下，每一個人的笑點卻是有所不同，無法Be water。

有人會因為看到一隻獅子被一群公牛追逐而瘋狂大笑，有人會因為城門河有「鯊魚」而感到樂此不疲。很自然地，亦不難推想有人會因為看見屁股開花而笑得見牙不見眼。

「好刀法！竟然在白鴿的下身雕上菊花，非常有心思！」
包藍天聽到佳叔的解說後，立馬拿起另一件白鴿麵包仔細地作出打量，感嘆著佳叔在「背後」所花費的努力。

「你們覺得如何呢？我覺得這個菊花設計得非常巧妙，想法非常獨到呢！」

「我對菊花並沒有太大興趣，玫瑰才是我的茶。」
冬莫卡輕笑一聲，搖頭放下手中的白鴿麵包。

「冬評審，且慢！
其實我早有料及這個狀況，所以另外三件的後備白鴿麵包裡頭各自均雕上不同的花朵，百合，玫瑰以及牡丹。你手中的白鴿正正就是玫瑰呢！」
講解的同時，佳叔往冬莫卡指出玫瑰所在之處。

「哦，那就不同說法了！」
得知麵包印有自己喜愛的玫瑰後，冬莫卡重拾興致繼續吃下白鴿麵包。

「尚生，深泰，為何你們突然間手停口停呢？」
舔舔脷品嘗著白鴿菊花之際，包藍天驚覺甘尚生以及白深泰正在用著一道厭惡的目光審視著他。

「我......天生對花卉有敏感的，所以......在麵包敏感部位刻上花卉這等玩意，並不太適合我，哈哈哈哈哈！」
甘尚生右手摸著後腦，一臉尷尬道。

「哦，我呢，早前吃得太多山水豆腐花的關係因而患上腸胃炎，醫生勸喻我盡量不要進食太多雞鴨鵝，所以我認為自己也是適當時候停手了，淺嘗便可，淺嘗便可！」
白深泰同樣亮出尷尬的臉色，揚起一彎苦笑。

只要心水夠清的話，不難便會看穿二人的這番解釋根本就是掩飾，甘尚生並沒有花卉敏感，而白深泰亦沒有患上腸胃炎。
他們之所以拒食白鴿麵包，原因無非就是因為覺得在白鴿屁股位置雕上花隻實在是一道太變態的行為，因而瞬間失去一切的食慾，甚至更是對麵包生起反胃作嘔的感覺，對麵包師傅的人格亮起質疑。

無奈的是，包藍天及冬莫卡卻好像當作並不是一回事似的，更是津津有味的品賞及讚美佳叔的作品。
因此，為了避免評審之間產生不必要的爭吵和誤會，他們二人亦只好編作藉口蒙混過去，好讓所有人亦擁有一個穩健的下台階隨時作走避之用。

「花奔敏感也說得出口，我也真是服了你！」
白深泰輕聲道。

「你也不是好我很多而已，你那個所謂的醫生只是勸你不要吃雞鴨鵝，但沒有說不能吃乳鴿呢！」
甘尚生陰笑作出反擊。

「你們互相在吱吱喳喳甚麼！若果你們不吃下另外那兩件白鴿麵包的話，那我和莫卡便不客氣的了！」
包藍天皺著雙眉往二人說。

「請便！」
二人頗有默契伸出右手，示意絕對沒有問題。

_______________________________________

「呼......感覺始終還是有點意猶未盡，卜佳選手你還有沒有剩餘的白鴿麵包多出來呢？」
包藍天用上紙巾抹去唇邊的鴿油後，興致勃勃的作出詢問。冬莫卡此際同時點頭，表示亦有同樣的想法。

「我並沒有剩餘了，評審你們可是吃下兩個足足成人手掌大的白鴿麵包，不會覺得有點撐胃或是飽肚嗎？」
佳叔對於包藍天的提問表示震驚。

「吓，我可是一成飽肚感也未達到呢！」
包藍天扁著嘴望向冬莫卡。

「我大概只是零點三成左右，應該還有位置可以吃下一千件左右。」
冬莫卡一臉失望的側頭起來。

「零點一成！」
甘尚生左手托著下巴。

「零點零零零一成。」
白深泰更是打了一個呵欠。

“甚麼！你們這幫痴線佬，胃部是焚化爐來的嗎？”
佳叔萬萬沒有料及評審們的胃部實力竟是如此強悍，當下感到非常錯愕；
天真愚昧的他誤以為兩件白鴿麵包便能塞滿評審們的胃袋，從而干擾他們對另外四名選手作品的判斷，殊不知道竟然會獲得還可以吃下一千件麵包的評價。

“卜佳，不要慌，至少有兩名評審們會追問及渴求更多的麵包，這證明他們是喜歡白鴿麵包的，是一個好兆頭來的，不要慌，不要慌，千萬不要慌......”

「阿伯，請問你可否讓開一下，現在輪到我呈交作品了！」
孫望連一手推開礙事的卜佳，把四件拳頭般大的圓形麵包交到評審面前。

“嗯，甜餐包？”
四名評審心裡同時得出一樣的想法。

「你的作品名稱是？」
包藍天率先作出提問。

「在我說出作品名稱前，我希望評審們先行親身品嘗麵包一下！」
孫望連笑言道。

「無妨！」
包藍天望向另外三名評審，示意大家可隨時起筷。

嗖！嗖！嗖！嗖！

一輪像薯片碎裂的交響曲徐然奏起。

「銀！」
甘尚生用上銳利的目光望向白深泰。

「嗯，銀！」
白深泰點頭輕聲和應。

「哦，甜餐包裡頭竟然收藏了一個果撻？」
看到麵包裡頭藏有士多啤梨蘋果橙脆皮撻後，包藍天感到異常的震驚。

甜餐包表面沒有任何縫合的痕跡，擁有豐富麵包製作經驗的他能夠用性命作擔保，果撻是放進甜餐包的麵糰裡頭同時放進焗爐作出烘焙的。

此兵行險著的舉動就如薛丁格的貓一樣，除非狠心地打開甜餐包，否則的話根本便無從得知被封在麵糰裡的果撻到底是甚麼的狀況。
在焗爐裡，甜餐包以及內裡果撻的受熱程度均不一樣，若果沒法拿掐箇中的溫度，甜餐包或果撻兩者任一或任二均會失敗告終，慘不忍睹。

只有充滿膽色、自信以及對焗爐溫度和麵包知識掌握得瞭如指掌的廚師，才會用上這款驚世之作作參賽之用。
以包藍天自己本人來說，他也不敢保證能百分百成功製作出大量同款之作，同時亦沒有膽量用上只有在評審打開麵包才會得知成功還是成蟲的高風險作品參加比賽。

這名在包藍天面前的這位少年，究竟是隱世高手，還是一介莽夫呢？

「你們手中的果撻和甜餐包水準如何？」
包藍天看見另外三名評審嘴邊充滿果撻碎、一臉陶醉的高潮樣貌品嘗著選手作品後，當下自覺自己問了一道非常多餘的問題。

「所以，孫望連選手，你的作品名字是不是薛丁格的貓呢？」

孫望連搖頭否認。

「薛丁格的果撻？」

孫望連再度搖頭。

「我的作品名稱是......」

聽到四字作品名稱後，包藍天及冬莫卡同時站起身來，拍案叫絕，高呼Bravo及大力拍打桌面表示讚揚。

你食撻啦!
依個位停?

耐人尋味

PPAP

有菠有蘿

有沙有魚啲fd

Tart in the bun

大氣壓力以及常溫底下，清水的沸點永遠也會落在攝氏一百度。

我confuse了...

室溫25C

就咁常壓喳嘛

你啱!

類近

又tart又bun咁，同咸濕嘢有無關係的

繽紛果撻/bun分got tart

從來無寫過咸濕嘢依家唔會，將來都唔會

得冬莫卡同包藍天企起身，就知道嗰名一定唔會「正常」得去邊

雜果賓治，這種隨處出現在茶餐廳的飲品，正正就是孫望連作品的名稱。

「喂......有必要這樣激動嗎？」
看見包藍天及冬莫卡二人興高采烈地站起身後，白深泰實在是看不過眼，按捺不住對二人作出質問。

「深泰，你腦筋轉數不是這麼的慢吧，現在可是在玩一字兩味呀！
雜果賓治的賓不但是與圓形麵包的英文Bun同音，亦同樣與繽紛的繽同音，帶有歡樂的意思，與歡樂麵包主題不謀而合！」
包藍天雙眼烔烔有神道。

「不只如此，這個雜果賓治裡頭的而且確有著雜果，而且亦是圓形麵包Bun狀，最厲害的就是麵包裡頭有著果撻餡料，完全呈現最後一個字，三文治那個『治』的精髓！」
冬莫卡用上讚嘆的口吻作出補充。

「我明白，所以......？」
白深泰當然明白這是在玩著食字遊戲，但這又能代表甚麼呢。

「不但能夠顛覆雜果賓治飲料的普羅認知，更能夠同時多角度地食字食得出神入化，簡直就是創意無限，所以我認為這個作品的繽紛度能夠實至名歸地奪取滿分十分的分數！」
包藍天理正氣壯的模樣，大聲宣告自己的取態。

「我，冬莫卡，亦表示贊同！」
冬莫卡不謀而合地與包藍天站在同一陣線，兩人惺惺相惜的互握手腕，神情顯得非常雀躍。

「深泰，你不是打算......同樣也給予十分滿分繽紛度吧？」
甘尚生手握寫上負十分繽紛度的評分紙，輕聲戰戰兢兢道。

「痴線，當然不會啦！
隨便食一兩個字就給予滿分？這簡直就是一道對繽紛二字超凡的侮辱！」
白深泰同樣給予負十分最低的分數，與甘尚生攜手合作抵銷那兩名狂人的十分滿分分數。

「呼，幸好還有清醒的人存在，我起初還有些少擔心你會失去理智，跟他們同流合污給予滿分。」
甘尚生按著心口位置，舒暢地呼了一小口氣。
「不過不知道是否我心理作用關係，我隱弱品嘗到果撻裡存在著一股微弱鐵銹味，但我就是說不出口那股鐵銹味究竟來出自在於哪裡！」

「唔，經你這樣一提，我又的確是感測到一股鐵銹味，但這並不是螺絲生銹的鐵銹味，而是一股我從來沒有品嘗過的味道！」
白深泰瘋狂翻動脷舌，努力推敲出鐵銹味的來源。

「孫望連選手，你有沒有用上鐵類的廚具處理食材呢？我和甘評審一致品嘗到一股微弱的鐵銹味存在果撻裡頭。」

「鐵類廚具？應該就沒有了。」
孫望連一臉冤枉道。

「鐵銹味？我並沒有嘗出任何鐵銹味呢！
深泰和尚生，你們分別切一細小塊你們的果撻讓我和莫卡品嘗一下！」
麵包存有異味就如同死罪無異，包藍天認為有必要把事情弄清楚起來。

嗖！嗖！

「並沒有你所說的鐵銹味道呢！」
包藍天閉上眼睛以及利用雙手蓋上雙耳，配以短暫停止呼吸的方法來加強自己對食物味道的敏感度，但是並嘗不出任何的鐵銹味。

「我也嘗不出來，會不會是因為你們牙肉敏感，所以流出牙血因而嘗出血液的鐵銹味呀！」
冬莫卡嬉皮笑臉道。

啪！

「你這是甚麼的意思！你現在即是質疑我和尚生品評食物的能力？我們好歹也是銀......」
白深泰大力拍打桌面，對於冬莫卡的指控感到深深不忿。

「一人少一句吧！」
包藍天大字型伸出雙手，意圖壓制事件繼續升溫。
「白深泰和甘尚生可是非常專業的食物評審人員，我可是打從心底裡敬重及欣賞他們二人的。
莫卡，我要求你立刻收回剛才那一句說話！」

「對不起，剛才是我失言，我鄭重收回剛才那句說話。
不過呢，我可是隨身攜帶著外服及口服用的消炎膏，有需要的話請不用跟我客氣！」
冬莫卡施展「跌在地上也拾上一堆砂粒」的攻勢，先禮後兵的作出「道歉」。

「我呸！你這個外來芬蘭佬，我早就看你不順眼！有種即刻打一場！」
白深泰咬牙切齒的模樣，右手自然反應的放在腰間暗袋裡，企圖拿出裡頭的銀絲卷。

甘尚生見狀後，慌忙利用內勁接著深泰的手腕，阻止他把珍貴的銀絲卷往外示人。
「要打的話，也是在比賽後才開打吧！
現在可是在進行正經事期間，萬事以大局為重！」

話畢之際，另一名選手已站在孫望連的身後，靜待適當時機呈上作品。

「咳！咳！」
包藍天用上乾咳響聲及嚴正眼神往深泰及莫卡二人作出警告後，隨即邀請等候多時的孫五無選手前來呈上作品。

「我是絕對不會輸給你的，表哥！」
孫五無上前的途中，特意往孫望連留下一句說話。然而孫望連並沒有任何語言表示，純粹只是輕笑了一聲。

「這是我的作品，『菜菜子並不喜歡吃菜』。
我用上了分子料理技術，把各種時令蔬菜生果一次過聚集在這件長方形麵包裡頭，正所謂......」

評審們並沒有耐性等待五無完整的講解，在得悉作品名稱後便一致地往綠茶色的麵包咬下去。

啪！啪！

電光火石之間，兩塊形狀不一的麵包分別跌到地上去。

「很重鐵銹味！」
白深泰及甘尚生不約而同地露出厭惡的神情，吐出難以入口的綠茶色麵包。

我估一係卜佳個飽有古怪，一係鐵鏽味係經由銀手指傳遞。莫非係佢哋殺過人身有淚氣

有啲擔心衣絲

唔關卜佳事，但銀手指思路正確

主角最後才出場

殺過人用唔到善良之刀

依家係1989年，無殺到人

1989年幾多號？

無諗到咁深入

集合本土新鮮採集的蔬菜，嚴選最清甜的品種並以分子料理方式拆解本體，把超過三十多款的時令蔬菜甜味一次過匯聚在麵包裡頭。
去除了菜渣的麻煩以及用上麵包本體混淆視聽，就連平日不喜愛進食蔬菜的菜菜子也因而愛上起來，擺脫便秘之苦的無間地獄。

以上全是孫五無事先準備的講稿，但因著白深泰以及甘尚生在途中吐出自己的麵包出品打插了他的演講關係，整段文字並沒有機會傳遞到四位評審的大腦裡。

「唔......」
浪費食物是不要得的無禮行為，更莫說是在正式莊重的場合大庭廣眾面前吐出食物。

白深泰和甘尚生均是廚藝學院的創辦人，辦事固然有自己的分寸，是絕對不可能胡亂作出兒戲行為的。
包藍天深信此點，開始嘗試認真剖析整件事情的發生因由。

「你和孫望連是表兄弟的關係？」

「沒錯。」

「那麼你的麵包作品與孫望連的作品有沒有任何關聯呢？」

孫望連及孫五無的作品均被甘泰尚生感測出鐵銹的氣味，包藍天認為只要找出兩者的任何關聯，便大有機會能夠以按圖索驥的方式找出鐵銹味的來源。

「我的作品是分子料理麵包，而他的作品則是以傳統方式烘焙出來的麵包，完全是兩個截然不同的領域，並沒有任何關聯。」

「或者你可以再認真想清楚一點，任何細微的共通點你也大可以列舉出來的！」

「哦，我們的蔬果食材可同是在本土的小牛農莊親身採集的！」
為了追尋最新鮮最沒有受到外間污染的食材，他們二人特意拜訪一間本土農莊購置新鮮採集的食材，免除海陸空運送時候任何潛在污染的可能性。

啪！

「有沒有搞錯！」
此刻，包藍天、白深泰以及甘尚生同時大力拍打桌子，一臉憤慨的大叫了一聲。

「我動用大會賦予我的最終評審權，從這一刻起剝奪你和孫望連的比賽資格！
麻煩你們二人立刻離開現場！」
包藍天面紅耳赤道。

「吓？發生了甚麼事？為何要趕走我們二人？」

「場地裡的工作人員，麻煩立刻送走孫望連以及孫五無兩名參賽者！」

此話一出，數十名手臂粗壯過大髀的壯男一湧而至，不費吹灰之力便抬起了二人，把他們送出比賽場地外。

「請問究竟發生了甚麼事？為何你要趕走他們呢？」
冬莫卡一籌莫展的對包藍天作出詢問。

「你長期居留在芬蘭，不知道詳情的話我亦不會怪你！
但他們二人可是土生土長的香港人，那可就真的是沒有任何值得原諒的空間，必須要趕走他們！」
包藍天怒氣未消的叉起雙手，倚在椅背上跟冬莫卡作出詳細解釋。

原來，小牛農莊可是由本地黑幫所經營的，其經手人可謂非常出名，沒有任何一個香港人不認識他。
他的往績非常彪炳，在大庭廣眾底下有恃無恐拿著藤條無差別地攻擊地鐵站上的市民，其猙獰的臉孔、其兇殘不仁的打人手段一一被攝錄在各個鏡頭之中並廣泛地散播在網絡世界之上，人證物證俱全，無從辯駁。
只可惜在腐朽的警權包庇下，此人至今仍在逍遙法外之中，默默享受著黑警合作的美好成果。

在這充滿不公義的氛圍裡頭，孫五無和孫望連二人竟然火上加油，購買黑幫農莊出產的蔬果作為食材出戰比賽，助紂為虐，黑白不分。
對此，包藍天自當然當仁不讓，立刻轟走附和黑道的社會寄生蟲，以消心頭之恨。

「黃藍是政見，黑白要分明！
連是非黑白也搞不清楚的人，根本沒有資格擔當廚師！
作為一名稱職的麵包師傅，廚品和人品是同等重要的！」
包藍天大聲往門外方向作出吼叫，有意無意的把說話帶到被轟在門外的二人聽得到。

啪！ 啪！ 啪！

「對不起！對不起！對不起！」
冬莫卡跪在地上，鏗鏘有力的在地上叩下三響頭，往白深泰及甘尚生二人作出致歉。

「小弟有眼不識泰山，剛才對兩位作出了幼稚卑劣的挑釁行為，還望兩位見諒！
你們能夠品嘗出種植人士雙手的血腥鐵銹味，實在讓在下感到佩服，請受小弟三拜！」

白深泰及甘尚生之所以感受得到蔬果裡內含鐵銹味，原因無非是農場黑幫種植人士平日作惡多端，雙手充滿血腥，其種植的蔬果亦因而在潛移默化下吸取了血液所含的鐵銹味；
血液紅血球裡的血紅蛋白包含著鐵離子，在大氣的氧化作用下便會產生鐵銹。

孫望連是用傳統的烘焙方式製作麵包及果撻，所以鐵銹味並不算是太過明顯。但孫五無可是用上分子料理技術採集各種蔬菜精華，變相是濃縮眾多蔬菜的鐵銹味在麵包一身，二人猶如活生生的把充滿鐵銹的鐵棒放進口中，慌忙吐出來也是絕對情有可原的。

「你......言重了！請站起來吧！
其實我才是要說對不起的那一位，竟然在這場合上還搞分化，標籤你為外地芬蘭佬，請你亦多加原諒！」
白深泰趕忙把他扶起身，表示自己亦有不足的地方。

「呵呵呵！能夠坦誠面對自己的錯誤，均是有承擔的好男人！
不像那些睜大眼說大話，只懂卸膊的無賴之徒，只懂ErErEr，簡直不知所謂！」
包藍天對二人豎起拇指，同時察覺得到甘尚生正在悶悶不樂的凝視著綠茶色的麵包。

「尚生，有甚麼問題嗎？」

「哦，沒有，沒有！」
尚生駭然一驚，連忙揮動雙手，不敢貿然說出心底的真心話。

_____________________________________________

「呼，誠實豆沙包的製作終於完成了！」

景玄美抹去額頭一把汗，拉開開房式廚房的黑布，只聽得到依絲所在的廚房傳來一陣陣不規則的拍打聲音。

“真奇怪，筆記本上冊的麵包，應該沒有一款需要頻密打動麵糰的！”

茱莉巴好嘢

好似第一次見有人叫薯仔做茱莉巴

+2

+3

1989年喺地鐵站打人畀人擺晒上網

外地芬蘭佬瘋狂狙擊小牛農場

佢係薯仔，繽紛嘅薯仔

咪駁故啦～

來捉我吧，小牛

+4

sorry
以後叫番薯仔

唔叫茉莉已經好好

無所謂啦

咁陳志祥係咪有銀手指？

佢無，係有人無洗手，長年累月積聚鮮血入去植物裡頭

踢走孫五無及孫望連二人後，能夠與佳叔一同爭奪冠軍寶座的就剩下景玄美和依絲二人。

依絲有幾多斤兩，佳叔心裡當然自然有數。除了其腸仔包出品略為受到顧客歡迎之外，其他麵包出品根本不成氣候，難登大雅之堂。

粗心大意，鹽糖互換，基本功不夠紮實，腕力不足，無法長時間集中精神......

要說出依絲的弱點以及可改進之處的話，一匹布並不足夠，兩匹布才勉強剛好；
在短時間內一次過更正所有不足之處可是天荒夜談的事情，佳叔有著絕對信心她並沒有可能奪得比賽的冠軍，能夠做出不過不失的非腸仔包類別麵包已是一道超水準的演出。

啪！啪！啪！啪！

從舞台返回至自己所在的開放式廚房起，佳叔察覺得到依絲所在的方位一直均傳出麵糰拍打的聲音，近乎每十數秒便有一大輪雜亂的啪啪啪聲響。

「這依絲，肯定是發覺自己在中途做錯了某個步驟，一直重回揉動麵糰的基本步吧！」
佳叔是如此的作出推斷。

然而，事實又是不是真的如佳叔所想的這樣呢？

啪！啪！啪！

「呼，一百零一，一百零二......」
依絲全神貫注的往麵糰進行拍打，並不斷進行計算。
_____________________________________

打滾麵包界多年的佳叔參加過無數多次的麵包比賽，獲獎無數，或多或少也可以算是叫作見過一下風雨。
概括多年來比賽的心得，所謂的風雨根本並不可怕，因為皆能預測及防備，只要穿上雨衣以及作好防風措施，多強的風多大的雨也能夠抵擋下來，不足為懼。

唯一需要畏懼及留心的是，在風雨裡頭沒法預測的事物，例如強風吹來的巨型垃圾，大雨帶來的山泥傾瀉、大樹倒塌和其引伸出的交通意外等等。

在他的眼中裡頭，依絲只是一號風球也不如的弱風，大可置之不理。而孫望連及孫五無則是黑色暴雨警告訊號的大雨，雖有強勁麵包章法但始終仍是有跡可尋，並不會帶來任何特別的威脅。

至於景玄美此人，正正就是佳叔眼中沒法看得透的存在，風雨中一棵搖搖欲墮的大樹，隨時可殺人於無形。

年紀雖小但卻能在眾多參賽者中脫穎而出，以頭號種子第一名的姿態完成筆試之餘，更能順風順水直落總決賽，這足以證明她有穩固的麵包知識及製作技巧。
在決賽前夕，他曾委託派人調查她的背景資料，除了得悉她是西檸檬黑道幫派大佬的親生女兒之外，基本上甚麼資料也查找不到，她的麵包技術是跟從那一位師父，在哪裡學習麵包知識等等的重要資料全是空白一片，明顯是有人在背後刻意作出隱瞞和遮掩資訊。

越是見不得光的事情，便會有著相應強度的防密。
就連拜師學藝地方此等普通的資料也要作出加密，其裡頭所埋藏的資料震撼性一定不亞於地鐵站被封閉了足足兩天有多的真相。

可見，景玄美此人絕不簡單。

「我是絕不容許自己無辜地死在大樹倒塌事件裡頭的！」
佳叔雙手緊藏從海鷗燒臘店得來的「叉燒醬」，亦即是老鼠排洩物，打算在景玄美前往呈交作品的時候偷偷在其出品加上些許叉燒醬的點綴。

「嗨，景妹妹，你手上的豆沙包可真的是非常精緻呢！
你平日喜歡看叮噹的嗎？」
在景玄美經過自己開放式廚房之際，他笑騎騎放毒蛇的往景玄美揮手打招呼。

「老餅，縮開你那隻佈滿老鼠屎的右手！
不要以為昨天能夠打敗我的蝦兵蟹將便沾沾自滿，我手頭上可是有無數多的方法能夠把你折磨得半死的！」

景玄英所散發出的黑道氣場一下子便把佳叔震懾下來，促使他身體變得石像般的僵硬，不敢作出分寸移動。

「還有的是，不要說我沒有塞錢進你袋，叮噹是石器時代的用詞，現今世代是叫作多啦A夢！」

景玄英所散發出的黑道氣場一下子便把佳叔震懾下來，促使他身體變得石像般的僵硬，不敢作出分寸移動。

英美stand with佳叔

佳叔真係唔驚得罪西檸檬
俾人斬

今日短左啲喎，唔夠喉呀薯仔

無文學人出文

我愛墨說 我愛墨說

垃圾桶KO女人.gif

我愛黎明 我愛薯仔

唔想係評審豆沙包中途嗰時停，只好喺度停

錯字

下篇之後就會係大結局，會一次過po

唔婇呀，我唔想咁快高潮咁快完呀

拖咗咁耐，都差唔多要完啦

唉 又要準備無薯仔嘅日子

薯仔+文=有文薯仔-文=破文薯仔+文 x 海歐絲=有（女文）文=卜大薯仔+文 x 海歐絲=有 女卜大=有紋（速成輸入法）薯仔-文 x 海歐絲 +夜晚 = 破紋夜

Sor 我認我太無聊

歡樂時間過得特別快

係咪得我一個睇唔明...
論繽紛果然係得沙屯巴同薯仔有得揮

（薯仔-文 × 海歐絲 + 夜晚） + 葉
高飛=

話說仲未見識到沙屯巴真身

你睇我唔到你睇我唔到

女卜大 速成出唔到紋字喎，女大 先得

期待下幾本，睇開心版睇曬都係得半隻故

速成只睇頭尾碼 所以走卜

文呢？

咁沙屯巴見過薯仔未？

我上次有無相認到黑椒巴巴

冇
我只係同薯仔相認左

可能見左都唔知 上次書展同一個時段在場

「你.......」
吃下景玄美一連串的跋扈攻擊後，佳叔緊握雙拳，警誡自己絕對不能在眾目睽睽底下出手傷人。
「景妹妹，我跟你無怨無仇，你無緣無故為何要派人打我呢？」

「很簡單，你面目可憎！」
景玄美輕笑一聲，隨手把一件豆沙包直接往佳叔用力拋下去。
箇中的真相是她看不過眼佳叔初賽後對於依絲作出的言論挑釁，因此自發派遣手下教訓他一番；為免自己的說話會引起蝴蝶效應因而牽連依絲的關係，她並沒有把這真相說出來。

啪！

「細路女，得些好意須回手呀！」
佳叔及時用上左手食指和中指夾著豆沙包，右手按著大髀，裝帥低下頭來。
「今時已不同往日，西檸蒙幫派早已失勢，權力再也沒有像以前這樣浩大。
你若是繼續如此橫行無忌的話，受害的最終只會是自己！」

啪！

景玄美對此完全沒有任何反駁的意圖，只是拿出另一件豆沙包往佳叔方向再度投擲。
這次投擲的速度比上一次更之為快，佳叔來不及反應用手接下豆沙包，整個豆沙包啪一聲的塞進他的口裡。

「不要再說一些不切實際的事情！」
景玄美冷淡道，昂然回首前往評審席的舞台之上。
「罰你吃下史上最美味的豆沙包，好好反省一下！」

豆沙包飛行的衝擊力非常之大，佳叔被強迫吞下豆沙包一小部份，心底裡頭亦因而泛起了三隻字。

「不得了。」

______________________________________

「這是誠實豆沙包，任何吃過的人都會誠實地亮起最為真挈的笑容。
不過在此先提醒各位一下，豆沙包裡頭的並不是平常的豆沙，而是流體狀的陳皮紅豆沙，所以在品嘗的時候請小心一點，千萬不要燙傷嘴唇！」

景玄美呈上的作品與卡通片多啦A夢裡頭的豆沙包形狀接近是一模一樣，市面上亦不難買到，這使她在外觀分的得分上完全地被卜佳的白鴿麵包比下去。

“只是一個六歲左右的小女孩，能夠獨自烘焙出一件似模似樣的麵包已經是很厲害的事，還是不要要求過高便好了！”
四名裁判心底裡一致地有著共識，抱著沒有期望便沒有失望的心態往誠實豆粉包咬下去。

豆沙包的皮層非常柔軟，一股濃郁的大豆蛋香味在拿起麵包之際便已傳到鼻裡，這點倒是讓他們有點喜出望外。
不過最讓他們四人一致地感到吃驚的是，腦海在吃下第一口豆沙包後所浮現出的畫面。

「我在空中？下面的是......維港？那幢豈不是是中銀大廈？」
包藍天的頭上掛有一隻竹蜻蜓，正在自由自在地傲覽香港土地。

「這這是.....縮小燈？」
甘尚生用上縮小燈照射自己後，隨即色心盡起，走到人來人往的馬路之上。

「隨隨隨.....意門？」
出現在白深泰前的是一道粉紅色的隨意門，經過多次試驗後，他發覺隨意門是能夠連接任何一間在世上存在著的女生更衣室。

「不要跟我說......這是時光機吧？」
冬莫卡打開面前的抽屜，用上難以置信的目光審視著面前的機器。
他把時間調回至一個他永遠也不會忘記的日子，試圖藉此阻撓自己的老婆不要吃下那件充滿寄生蟲的壽司，從而永久脫離病魔的魔爪。

就在他即將成功之際，他突然間從美好的夢境裡返回殘酷的現實，只見另外三名評審正在閉上雙眼並且低著頭竊竊私笑，而自己的右手卻離奇地緊握著一張不明來歷的紙條。

「阿爸托我轉達一句，得閒飲茶。」

看到紙條的文字後，冬莫卡立刻把紙條撕成碎塊，並用上一道警誡的眼神凝視著景玄美。
景玄美察覺到他的眼神後，隨即亮出一道和藹可親的目光作出對望，以笑容化解敵意。

啪！

冬莫卡用力拍打桌面，其發出的響聲粉碎了另外三名評審的夢境，不再沉醉在誠實豆沙包的幻像效果裡頭。

「我這件誠實豆沙包可是能夠勾起腦海裡的潛意識，使人沉醉在渴望的愉快事情之中。
各位剛才是不是發了一道美好的白日夢呢？」
景玄美雙手放在背後，擺出一副天真無邪的笑容，有意無意的望向冬莫卡的方向。

「好說了，我剛才可是利用竹蜻蜓在香港上空自由地飛翔，一盡飽覽維港美景呢！
你們的夢境又是如何呢？」
包藍天在這一刻還在回味著剛才的上空美景。

「我......可是駕駛著烈火戰車在高速公路上飛馳！深泰你呢？」
甘尚生吞吞吐吐道。

「我.....我的倒是不太特別，純粹是在空無一人的溫泉上呆坐而已。
反而我感到有興趣的是莫卡的夢境，是不是與芬蘭有關的呢？」
白深泰以四両撥千斤的方式把話題速速帶離自己。

「我的夢境？不值一提。
我反而是對豆沙包裡的紅豆沙感到有興趣。
依我所知，大會的紅豆並沒有作過夜泡浸的處理，而大會亦沒有提供壓力煲予參賽選手，你到底是如何在這麼短的時間製作出能夠『起沙』的紅豆沙呢？」
冬莫卡的這個提問駭然驚醒了另外三名評審的觸覺，他們被豆沙包的夢境束縛了自己的思維，完全忽略了紅豆沙能夠「起沙」的此等要點。

「這是一道非常好的問題！」
包藍天對他豎起拇指，擺脫維港美景，重回正常評審模式。

要煮出一碗起沙的紅豆沙，最為標準的做法是要事先浸泡紅豆一晚使其膨脹，煮滾紅豆四十五分鐘後，再而用上篩子擠壓迫出豆蓉脫殼，產生「起沙」的質感。
若沒能事先浸泡紅豆的話，那便需要用上壓力煲的高壓強迫豆蓉脫殼，同樣能達到「起沙」效果。

那麼，兩項條件任一也沒法達到的景玄美，到底又是如何在短短兩小時內製作出「起沙」的紅豆沙呢？

「很簡單而已，只要用上冷凍之手收縮紅豆，它們便會在煲煮的期間自動膨脹，並金蟬脫殼自動起沙啦！」
景玄美舉起右手遮掩自己半邊臉孔，得戚道。

「冷凍之手早已在一百年前多失傳了，坊間根本也沒有導師，你又如何能學懂這技術呢？」
包藍天並不相信景玄美的說話。

「不用甚麼導師，我是從電視劇上跟馬德鐘學習的！」
她自滿搖頭說。

「景小朋友，你有沒有聽過麥兜說大話的故事呢？」
聽到馬德鐘三字後，包藍天哈哈抑頭大笑。

「你是指，『有一天，麥兜說了一個大話。第二天，他死了。』那個故事？」
她雖輕快地說出故事的內容，但仍有特意在說出「他死了」之前作出了一兩秒的停頓，此仍為整個故事的精髓所在。

「沒錯，所以小朋友是絕對不能說大話！
否則的話，今晚睡覺後便會一睡不醒的！」
包藍天故弄玄虛地說。

「我對天發誓，我景玄美並沒有說大話！
基本上我日常的生活技能也是從電視劇裡頭學習的！
較早前班際游泳比賽我也是用上了電視劇上的『破冰轉身』才能奪取一百米自由泳冠軍，而每次中文背默的時候我也是用上多啦A夢的記憶麵包穩奪一百分。
最近我有點意欲想嘗試『關禮傑式跳躍』，但礙於未能闖破心理關口關係，所以我才沒有正式嘗試而已！」
對於包藍天的指腔，她咬牙切齒地作出反駁。

在場四名評審聽到景玄美的回應後，均哭笑不得的搖頭起來，表示這玩笑也未免開得太大了吧。

「你們不相信我嗎？
好！我就示範一次冷凍之手的朋友，大陽之手，給你們看！」
景玄美氣冲冲的拿起了一件多出來的豆沙包，放到四位評審前面。

「仇恨的火山！」
她大喝一聲，並把右手手掌壓在豆沙包之上。
剎那間，豆沙包的表面開始融化了起來，冒出陣陣的白煙。

嘩嘩嘩嘩嘩嘩嘩！
席上傳來一陣嘩然。

“哦？如果這名施主願意歸順我佛的話，或許我可以讓她看一下本座的珍藏，少林足球呢！”
夢為大師體會得到景玄美的學習潛質後，腦海裡不禁想起自己最為喜愛的電影片，難以想像凡人學懂裡頭的招式後世界會作出甚麼的改變。

“怪不得追查不到她的師傅資料......
原來，她的師傅就是電視劇裡的角色......”
佳叔看到「仇恨的火山」這一幕場景，頓時無語下來。

____________________________________

啪！

「呼，二百八十八，完整無缺！」

在眾人驚嘆著景玄美的才能之際，依絲嗖一聲的打開黑布，展示出自己的作品。

「請問在場的工作人員可否幫我一下搬運作品呢？我並沒有足夠力度運送作品呢！」

「這.....這那有可能？」
依絲作品經過佳叔所在之地的時候，佳叔被嚇得整個人從椅子上跌到地上去，心口部位泛起了一股如蟻咬的痕癢。

「幻覺來的，幻覺來的......」
他喘著大氣，試圖說服自己一切也只是幻像。

“哦？原來如此，怪不得剛才傳出這麼頻密的拍打聲，依絲姐姐你這設計可真是別出心裁！”
看到依絲作品的真面目後，景玄美亦不得不甘拜下風下來。

“看來，這次的冠軍戰將會是我與依絲姐的殊死戰呢！”

“竟然如此巧妙地用上我昨晚捱夜製成的保溫爐，絕，非常絕！”
四名壯漢把依絲作品放到評審的面前後，白深泰微笑作出點頭，心裡大為讚賞她的創意。

「各位評審，我的作品名為

媽媽的豪笑！」
說罷，依絲分別把四雙手套交到評審的手中。

媽，究竟依絲作品的盧山真面目是甚麼東東？
她有沒有能力勝過集TBB技能在一身的景玄美？

髮賽何時才會落手進行刺殺包藍天計劃，BUSWAY計劃最終的下場又會是如何？

接二連三的各種謎團，將會一一在大結局裡揭盅！

下篇為頗為多字的大結局，將會開新po結局po。
正皮此回覆有助加速寫作進度。

景玄美咁勁

仇恨的火山
好懷念呢個名

推呀 文文文文文

估唔到冬莫卡係佢

真

「你......言重了！請站起來吧！
其實我才是要說對不起的那一位，竟然在這場合上還搞分化，標籤你為外地芬蘭佬，請你亦多加原諒！」

大家都是香港人

飲慣齋啡所以唔要茶走唔要mocha

邊個嚟

警隊第一神射手

高柏飛？

葉高飛

冬莫卡係咖啡 係咪景時叫佢番來幫手殺包藍天

有樣嘢想問
點解紫平嘅男朋友潛入中華廚藝學院嗰陣 望連會出現喺嗰到？

sor 我錯

係幾完美的

胡杏兒出品

有跡可尋的

幾時出埋黃金十年

細心

莫卡本身就係咖啡的一種。

後者可以從佢睇紙條時候的反應得知唔係

要維護老婆犯罪的證據，但亦因而失去善良之刀使用權

唔識

同仇忙的火山同一套黎架wor

嗰餅底？

bingo

[url]有冇人對「情迷黑森林」印象好深

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

重溫咗一輪先記得黃金十年，怕咗嗰爐

證明要翻睇重溫了
我睇到老婆食咗有蟲壽司我都記得係有個角色
但就醒唔起係邊個
想知仲有幾多伏線被埋下

Btw 會唔會有月餅故第二季，定薯仔自己都唔記得咗

葉高飛，因皮膚古銅色和名字同「熱咖啡」發音相似，花名又名咖啡。
警校出身，槍法奇準因而有警隊第一神射手稱號，曾參交亦只能屈居第二。

其老婆因為誤信肥媽在電視上的節目宣傳，與咖啡到大灣區吃下藏有寄生蟲的三文魚壽司而患上頑疾；
為了醫治妻病，咖啡替景時工作來換取十二銀針治病的機會。

在黃子揚進行粟三燒行動中，咖啡串同子揚以及理時真偽造自己死亡的證據，並在「臨死」前以一命換一命的方式爭取景時施下最後一針醫治妻子的病。

成功蒙騙景時後，二人逃離芬蘭避世。

今次比賽受米芝蓮所託前來保護包藍天，以冬莫卡為名。
尚生深泰能看得出他是麵包劍心同隱瞞過去的男人，而暫時從景玄美的紙條亦可得知，景時知道咖啡並沒有死去。

無時間寫

黃子揚屈居第二

其實我一路以黎都以為景玄美有成十二三歲，成日八掛髮賽啲感情生活

文

兩日無文

啪

無文

20號有兩個重要deadline，要20打後先有心機寫

倒數10日

薯仔加油

冇文照推係基本

倒數9日

有無諗過鉸剪剪斷條deadline佢?

哇屌好爛，但我諗呢度係世上唯一一個容得下呢個笑話嘅地方

零分重作

感謝讀者提供笑話一則

禁忌

飛𨋢依家全職推post？

兼職睇故

我已正皮了此評論

幾時先20號

仲有5日

冇文世個世界都好灰 我要繽紛

新讀者Lm
Btw P牌無得正皮

阿～ 死黑警

古有岳飛，今有岳義士

等

等等，薯仔繽紛樂緊

推定上嚟

薯仔會戰勝歸來

男人，最忌諱的就是猶豫不決，沒能在適當時候作出合適的決定。
然而，評審席上的四位男評審正正就深陷於這種難堪的局面，無法自拔。

「冬莫卡，快些少好不好？做站長可是不要得的行為來的！」
白深泰一臉不耐煩的利用右手食指和拇指敲打桌面，對冬莫卡給予訓示。

「深泰，不要出口術影響莫卡的專業判斷！」
包藍天嚴正地往白深泰作出警告後，隨即對冬莫卡投下一道溫馨提示。

「莫卡，不要急，只要快！」

到頭來，包藍天同樣也是站在催促的那一方，純粹只是在玩弄言語藝術。

啪！

過了好一段時間，冬莫卡手中發出啪的一聲，三名評判不約而同地發出一下既落寞又唏噓的叫聲，搖頭數下且大感失落。

「這就是你想了接近足足兩分鐘有多的答案嗎？」
甘尚生用上極具挑釁性的語氣對莫卡作出揶揄。

「嗯，這就是我對你們這幫妖魔鬼怪的制裁。」
冬莫卡冷漠地回覆。

“制裁？呸！你只是在自作聰明、自挖墳墓呀！少年！”
在評審席下的佳叔看到台上的這一幕景象後，心裡感到萬分糾結，有著無比的衝動意欲衝到台前作出指正。

「是人是鬼，那可還是言之尚早呢！呵呵！」
白深泰手中發出另一啪聲後，另外三人倍添憂愁。

啪！啪！啪！

久經一大輪的啪啪聲後，負責整場比賽的女主持終於沒法再忍受，用上禮貌的語氣往四人作出請求。

「我看時間也差不多了，眾參賽者的評分亦已再三覆檢並沒有差錯，不如各位先停一停手，先請包藍天總裁宣佈結果以及頒發獎項？」

啪！

「你負責公佈結果便行了！我現在非常繁忙，沒瑕分身！」
包藍天揮手數下，示意女主持不要打擾自己的雅興。

「那......那好吧！」
女主持強顏歡笑地吞下怨氣後，立馬轉身以敬業樂業的主持態度宣佈是次麵包廚神比賽的結果。

「咳.....咳！
相信大家亦久等了！現在就讓我這位美貌才智並重的大會司儀來宣告是次比賽的結果吧！
經過茱莉事務所的專業會計師多次審核後，冠軍是由作品繽紛度獲取滿分的『媽媽的豪笑』，依絲選手奪得！

其作品的受歡迎程度，相信大家也是......有目共睹的！哈......哈......」

場上再次傳出一道啪聲。

________________________________________________

「恭喜你，依絲姐姐！這次我可真的是輸得心服口服，我的誠實豆沙包完全地被比下去呢！」
得悉比賽結果後，景玄美伸出友誼之手，握手祝賀依絲得到冠軍寶座。

「千萬不要這樣說，某程度上我也是依靠你筆記本上記載的麻糬秘製配分，才能在短時間內製作出口感厚實的麻糬呢！」
依絲咬著下唇，盡量抑壓著心中的興奮情緒。

「NoNoNo！食譜始終也只是一道食譜，如何能夠轉化食譜成為俘虜人心的食物才是分高下的重點呢！
不知道依絲姐姐你介不介意跟我分享一下，你是如何獲取製作這份作品的靈感呢？」
景玄美一臉稚氣的說出一番大道理。

「我......其實是在昨日黃昏時份，城門河的橋上靈機一觸想出來的。」
依絲尷尬道。

「噢，Tell me more！」
景玄美用上亮晶晶眼神發出凌厲攻勢。

「實不相瞞，我的爸爸早前患了大病，我參加這次比賽無非就是想賺取金錢幫補一下醫藥費。」
依絲緊握拳頭，盡訴心中情。

「嗯！嗯！」
早已得悉來龍去脈的景玄美，此時裝模作樣的扮作甚麼也不知道，憂慮的點頭數下。

「在整個期間，我的母親長期處於抑鬱狀態，甚少會展露笑容。作為女兒的我接近用盡一切辦法，也頂多是讓她間中亮出一彎非真心真意的微笑。」

「噢.......」

「然後我昨天碰巧遇上了一件極度不如意的事情，所以便去了城門河散一散心。
心灰心淡心透明之際，我看到河邊樹上的一隻麻雀跟一隻白鴿互相打鬥爭取食物。

這刻我才驚醒起，最近一次見到母親揚起真誠笑容的畫面，就是在婆婆在酒樓擺下七十大壽的那一天，那時候她......」

就在此時，評審席上傳來一陣刺耳的喧嘩聲。

「自摸！清一色對對糊，門前清，每位八十八！」
包藍天整個人站起身，像失控了似的大叫一聲。

「嘩！原來索子的麻糬全是朱古力口味呢！
可真的是確確實實的清一色呢！呵呵呵呵呵呵呵！」
他左手接過另外三名評審的金錢，右手密密吃下讓自己吃糊的「麻雀麻糬」。

依絲的婆婆在酒樓擺下七十大壽的那一天，依絲媽媽吃下一生人首次的十三么，其豪邁奔放的笑容至今仍深刻印在依絲的腦海裡頭。

從城門河上的麻雀畫面中憶起這一幕後，依絲立刻前往西方廚藝學院尋求白深泰幫助，在一晚之內拼拼砌砌的打造出一張帶有保溫功能的麻雀檯。

借助景玄美筆記本的麻糬秘方，依絲得以製作出外厚實內鬆化的麻糬，用上長方體器皿切出一式一樣的麻糬後，她再雕上麻雀上的各種形狀，依絲的作品「媽媽的豪笑」便大功告成；

一副麻雀共有一百四十四件，早前比賽期間依絲廚房裡之所以傳出頻密的啪啪聲，起因就是器皿切割麻糬時候無法避免的聲音。

用上麻糬製成的麻雀，再加上有保溫功能的麻雀檯，集食玩予一身，簡直就是與大會主題「讓人感到歡樂的麵包」不謀而合，點題程度達至巔峰極致之境。

「嘩，原來『花』真的是有花味呢！這件是菊花口味，而這件則是玫瑰花口味，可真是非常有心思呢！」
甘尚生吃下自己四方城上的花牌，大感驚訝。

「唔，而白板可真的是白牌，裡頭沒有任何餡料，淡而無味呢！」
冬莫卡吃下手頭上所扣起的兩隻白牌，亮起苦澀的笑容。

「竟然如此，那麼紅中又是甚麼味道呢？」
包藍天隨手拿起檯上打出的四隻紅中麻糬其中一隻，以拋物式的方式拋到口中。
「我就知道是紅棗味！
潮流時興食字呀嘛！哈哈哈哈哈哈哈！」

四方城四名城主之中，唯獨只有白深泰一人在賽後沉靜緘默下來，低頭細味著手上的麻糬。

“心拳......秘笈？”

「實.....實在是太放肆了！
你們這幫評審就連作品也沒吃下便貿然給予評分，那還公平嗎！」
佳叔此刻的情緒膨一聲的爆發了起來，氣冲冲地衝上台前。

「你！」
霸氣十足的他首頭其衝指向冬莫卡。
「跟我立刻離開座位！」

「甚麼？」
冬莫卡感到大為愕然。

「你剛才根本沒有記牌，較早前對家明顯是欠求三索和五索，而你竟然連續兩回合打出三五索，你根本就不配坐在這裡！跟我滾！」
佳叔一手退開冬莫卡，屁股緊貼座位，搶奪四方地一城的城主之位。

「依絲，你還呆在這裡做甚麼！
你不是製作了二百八十八件麻糬的嗎？快把另一副麻雀呈上來吧！」

此際，三名評審互相對望，以眼神交流的方式同時達成共識。

“大家小心，檯上唯一水魚而死，此人絕非池中物！”

“兄弟，還不是最佳時候，還請忍耐一下！”
在四名城主洗牌開始新一局之際，髮賽手中的法國長麵包開始鼓起騷動，欲求不滿。

下篇真。大結局

承你貴言

痴線 喺度打牌 笑死

繽紛味濃

有咩痴線得過整副麻雀出嚟

就係整夠兩副

薯仔總係會帶來驚喜

打麻雀

麻雀麵包真係估你唔到咁繽紛

太耐冇睇文load唔切再睇多幾次先明

薯仔歸位啦

整夠兩副食得的麻雀

邊嗰位load唔切

一開波都load唔到

一開波係預你load唔到中間先揭盅

怒推一下

啪

我睇左乜撚野

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳衣幻胡！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

今晚會寫

昨晚試Link's Awakening，無心情寫

薯仔 漸化做淡然優雅

唔明

自覺心境已有如明鏡

為何為天降的稀客

斷

台上十分鐘，台下十年功。

四名城主此刻各據東南西北方，把自家十八大軍放在前頭，孔武有力的與左右兩方產生強烈碰撞，啪的一聲，形成史詩式的風車陣圖。

「各位，承讓！」
坐在東方城主王位的佳叔用上蓮花手勢握緊三顆骰子，引用無名指及拇指所凝聚的力量彈指一揮，三顆骰子隨即在風車陣圖內高速飛行，與麻糬們碰撞了好幾十回合後才懂得安靜下來。

「六、一、二。九！
自家牌，請自便！」
擲出總和為九的數字後，佳叔笑騎騎的拿起自家對出的四隻麻糬，手法非常純熟，盡顯雀友的風範。

「卜先生，你是故意擲出六一二這個數字的吧？」
眼光銳利的包藍天透徹地看穿了佳叔所玩弄的把戲。

「噢？為何我並不太明白你的意思的呢？
擲骰子純粹只是一種運氣遊戲，不是嗎？」
佳叔聳肩一下，聚精會神在排列面前的麻糬。

「哈？運氣嗎？
對，對，你說得一點也沒錯，的確是運氣！」
看到面前的麻糬牌面十三有八均為筒子後，包藍天再也沒有打算在擲骰子這個話題上繼續糾纏下去。

事實上，骰子結果的確是佳叔運用自己的賭徒技術製造出來的，一切也是為了建造出有利自己的局面；
在他的精心策劃下，他第一手的那四隻麻糬均是「東」麻糬，與自己坐擁的莊位方向不謀而合，先奪一番。

拿取四件「東」麻糬後，佳叔並沒有作出明桿舉動，而是私藏四「東」，使其他人沒法洞悉出自己的詭計。

啪！啪！啪！

戰局之中，四位城主均出奇地表現得非常沉靜，所發出的聲響全都只是奪牌的叫喊聲。

「上！」

「碰！」

啪啪！

在踏入中局之際，包藍天開始感到有點不妥，當下對佳叔進行試探。

「卜先生，你先後拋出萬子、索子以及筒子，你不會是打算用雞糊來取勝吧？」
包藍天皺眉道。

「哈哈，雖然我已一把年紀，但依然是保持著一顆年青人的心，並不會如此沒有大志的。」
佳叔說著的同時，順勢把剛剛抽取的一筒放進桌上。

「上！」
那件一筒麻糬待在「大海中心」一秒還沒有，便已被白深泰決斷地放到自方的一角。

「清一色筒子嗎？
夠進取！這可是年青人的好榜樣呢！」
佳叔豎起拇指，揚起欣賞的笑容。

「這也是有賴卜選手你不斷往外拋出筒子，我才有機會排出清一色糊形而已！」
只欠一對「眼」便能食糊的白深泰有恃無恐地對佳叔致謝。

「年青人，不必跟我客氣！長輩為後輩提供協助是應份的事情！
我雖一頭白髮，但絕對不會折墮至擋在玻璃門前阻止年青人前進，而且亦不會懦弱至連莊位主席也不敢當上，拱手予人。」
佳叔右手握成拳狀拍打心口兩下，滿懷大志道。

年輕時曾擔當輔警兩三年的關係，佳叔的嗅覺能力異常敏銳，輕易的便能在麻糬所散發出的氣味之中判斷出眾人的牌形。
索子是朱古力味，筒子是花生醬味，萬子是綠豆蓉味，基於這套麻糬的建構規則，佳叔能夠嗅出包藍天的起手接近是筒子牌，當機立斷助養下家位的白深泰建構筒子牌，任由他們二人爭個你死我活，使自己納入漁人得利之勢。
而至於甘尚生那方，佳叔能夠嗅出其牌面雜亂非常，不足為懼，故放生隨他自然地死去。

“這......老奸巨滑的賭徒！”
表面上佳叔是在幫助後輩白深泰，實質其實是在削弱包藍天的筒子糊形；
佳叔的奸計，包藍天在牌局的中期才察覺出來，為時已晚，難以補救。

為今之計，就只有是扣起重要的麻糬，攬炒不讓任何人能夠食糊。

經過專業且審慎的判斷下，包藍天認為甘尚生的牌形根本不成氣候，不會有任何作為。換句話說只要能夠猜出包藍天的牌形並作出針對性制裁的話，攬炒行動定必成功。

“大肆拋下萬子筒子索子，應該不是清一色。而且當中不乏一九數字，亦可以排除是十三么的可能性。
沒有進行過任何碰的動作，對對糊的可能性亦非常之微。
究竟他是在盤算著甚麼呢？難道他也是在攬炒？”
正當包藍天苦惱非常之際，佳叔突然用上雄壯的聲線喊出「碰」。

“甚麼！？
難不成是......大四喜？”
眼見佳叔瞇起陰森的雙眼取去甘尚生的「南」麻糬後，包藍天心裡生起了一個極為可怕的念頭。

“尚生，深泰，扣起所有東南西北中發白，他大有可能是在蘊釀著大四喜或是小四喜！”
包藍天怒視二人，以眼神交流的方式傳遞警告。

“我手頭上並沒有相關的麻糬呀！”

“我也沒有呀！”

得到二人的回覆後，包藍天更加能夠確定自己的想法，佳叔九成九是在製造大四喜，並大有可能是處於將近食糊的狀態。

“大意了！實在是太大意了！
竟然忽視了大四喜的可能性！”
包藍天在自我痛責的時候，抽牌的回合不自不覺地便再次落入到他的手中。

啪！

“這......這是？”
人生不如意事十常八九，包藍天此時抽取得到的正是「南」麻糬！

此時此刻打出「南」的話，佳叔的大四喜便大有機會得以完成，而自己將會成為出銃以及反口覆舌的千古罪人。但如果此時扣下「南」的話，便要忍痛棄下筒子，此局的勝利便大有機會由佳叔所助養的少年、清一色筒子的白深泰輕鬆取得。

“可惡......”
作為加頓麵包的總裁，幾許困難的局面他亦曾遇過。
在生意崩潰低潮的時候依靠生命麵包重新站起來，本以為世事再也不會有任何問題會難得到的他，意想不到竟然會在拋下那一件麻糬才好的「小事」上感到無比糾結。

“南？還是筒子？”
直覺告訴他，這是一道決定此局的勝利將會是由佳叔還是白深泰奪得的關鍵問題。

「我，身為加頓麵包總裁，是不會就此屈服的！」
包藍天往天大喝一聲，青筋暴現，把自己心目中的答案以行動的方式實踐起來。

啪！

“哦？我果然沒有看錯人！你確切是一名值得一戰的對手！”
佳叔右手食指拇指同時放在嘴前，點頭數下。

「小相公！？」
看到包藍天把麻糬吞進口裡後，甘尚生、白深泰以及坐在桌外一方的冬莫卡同時表露出驚訝的表情。

攬炒的真諦，就是損人同時又不利己。

放出南或者筒子的話，這只是把利益轉讓給予佳叔或是白深泰，完全有違攬炒的中心思想。

幾許思索下，包藍天最終亦能夠擺脫傳統思想的限制，一口氣吃下自己抽取的「南」以及手頭上的所有筒子麻糬，兩袖清風，無官一身輕。

「不好意思，麻糬的吸引力實在是太大了！
情不自禁便吃下了所有麻糬呢！」
包藍天創下了麻雀史上的終極創舉，究極小相公，零牌面在手。

「話說，原來『南』字的麻糬裡頭是南瓜餡料呢，感覺可真的是非常新鮮！」

踏入真實攬炒狀態後，包藍天放下身上的所有拘束，明示自己的舉動就是為了要阻截佳叔的大四喜。

「哦？是嗎？那可真的是讓人感到非常期待呢！」
佳叔「有意無意」地推開三件刻著「南」字的麻糬，向世人展示出自己的南字圖鑑。

現時的他只欠一隻西便能夠吃下大四喜，然而他卻能夠嗅出他下一回合將要拿取的麻糬充滿著濃郁的西瓜氣味。

眼見勝利就在眼前，展示出三隻南字麻糬對他來說根本無傷大雅。

“可惡！”
包藍天看到那三隻「南」麻糬後，亦只能說自己棋差一著，上天並沒有對他作出眷顧。

撥出去的水是沒法收回的，既然自己已捨身成仁，他亦唯有盡可能拿取尾彩，用上兇狠的眼神往尚生及深泰作交流。

“你們看到我的舉動吧！這就是真男人所為！寧死也不屈！
誰讓他吃下大四喜的話，誰就是狗賊！”

尚生深泰見狀後，只能聳肩苦笑作出回應，表示明白。

______________________________________

“來了！來了！這西瓜很快便會是我的！”
隨著深泰及尚生相繼抽下沒用的麻糬後，終於輪到佳叔抽糬的回合。

「大......」
準備說出「大四喜」三字之際，一隻突如其來的不速之腳狠狠地踩扁了那西瓜味的麻糬，把他的四喜夢徹底粉碎。

啪！

這隻不速之腳的主人，正正就是髮賽本人！時間過於巧合的關係，在佳叔快要吃下大四喜之時，就正好是髮賽往包藍天本人採取突擊的時候！

啪！

在法國長麵包將要擊中包藍天的頭部之際，兩塊約有乒乓球拍大小的光酥餅啪一聲的化解了其攻勢，更順勢的把髮賽推往至好幾米遠。

「保安！在場的保安全都去了哪裡？」
被嚇得倒在地上的包藍天高呼小叫，更喝令冬莫卡趕緊過來作貼身保護。
「莫卡，快點用你的銀針攻擊收拾刺客吧！」

「嗯，多年沒見，已經長大了這麼多嗎......？」
冬莫卡雖已即時擋在包藍天的身前，但他並沒有跟從指示往那個戴著麻雀面具的男人作出攻擊，而是一臉緬懷的看著那名戴著麻雀面具的刺客。

「你......你竟然摧毀了我的大四喜......
簡直就是罪無可恕！」
處於極度憤怒狀態的佳叔，左右手的手腕位置均套上了一塊光酥餅，架起拳勢仇視著麻雀面具刺客。

「任何人也不得出手，他是我的獵物，誰敢阻撓我的獵殺行為，我便會視他為敵人！」

場面的保安此時已趕到現場，一致地舉起布袋彈槍指向髮賽的所在位置，只要上頭發施號令的話，髮賽便會立刻被彈珠打成稀巴爛狀。

「除非我發施號令，否則全部人均不准出手及開槍！」
冬莫卡用上他場地安全總監的身份，號令在場的保安們一概放下槍械。

「同時亦拜託從少林寺出身的人不要出手！」
冬莫卡不忘對白深泰及甘尚生作出提醒。

「莫卡，為何你要這樣做呢？盡快一槍收拾他不是更好嗎？」
包藍天焦急道。

「放心，我自有分數。我保證你一定會絲毫無損的！」
說著的同時，冬莫卡右手插進褲袋，確保暗袋裡的麵包處於完整無缺的狀態。

「喂！你手持法國長麵包，莫非你也是麵包劍心的同道中人？」
佳叔對髮賽作出呼喝。

「......」
髮賽沒有作出任何回應，只是雙手持包，擺出劍道的架式。

「我是中國麵包劍心、光酥餅流派的卜佳，未指教！」
佳叔雙拳合一放在胸前，先禮後兵的作自我介紹，這是麵包劍心遇上同路人的必須禮儀。

「法國劍心，長麵包流派！」
髮賽沒有說出自己的姓名，純粹只是透露出自己所屬的門派。

“這聲音......豈不是髮賽？”
雖然髮賽以沙啞的聲線遮掩自己的口音，但台下的依絲依然能夠聽得出這是髮賽的聲音。

「法國嗎？
堂堂一名香港人竟然不學本土的門派，而是崇洋走去法國學師，我呸！」
佳叔用上唾棄的口吻對髮賽作出指責。

「五十步笑一百步！
你又不是何嘗背叛了香港流派，北上去學師？」
髮賽用上相應的語氣作出反擊。

「深泰，麵包劍心那方面你比較熟悉，香港的麵包劍心流派又有哪幾種呢？」
甘尚生此時對白深泰竊竊私語。

「我所知的就只有三種，叉燒包、火腿蛋包以及腸仔包。
但我並不排除還有其他隱世的流派，只是我學院的麵包課程導師就只有這三種流派。」
白深泰輕聲道。

「那麼，法國長麵包流派以及中國光酥餅流派，兩者那個比較強呢？」
甘尚生作出追問。

「這可真的是非常難說。法國長麵包著重進攻，中國光酥餅著重防守，兩者很難比較的。

只不過的是，我並沒有聽說過中國光酥餅派有二包流的。」
白深泰對於佳叔的麵包配置感到非常好奇。

待續，太累，打唔哂結局

經過專業且審慎的判斷下，包藍天認為甘尚生的牌形根本不成氣候，不會有任何作為。換句話說只要能夠猜出包藍天的牌形並作出針對性制裁的話，攬炒行動定必成功。

自己猜自己？

猜卜佳叔吧，嘻嘻
加班出文🤪

有文

卜佳-的頭佬

係文啊

抽到乾晒

EPIC FAIL

卜佳-佳工-白頭佬（不阻年青人及勇敢坐下莊位版本）

水pump已用盡